國際時事政治選舉新聞張貼及討論區（五）

美國焦點
1. 侵侵對陣中國，伊朗，土耳其，歐盟
2. Special Counsel investigation Muller的各個案件正式進入法律程序 (Manafort八項控罪成立，Cohen認罪)
3. 十一月中期選舉
Overview:
()
民調:
()

歐洲焦點
1. 英國退歐談判持續
2. 歐盟內部爭拗加劇
3. 瑞典九月大選 (Sep 9, 2018)
民調:
()
4. 德國巴伐利亞州議會選舉

中東焦點
1. 敘利亞也門內戰持續
2. 美國退出伊朗協定後，美國對伊朗恢復制裁
3. 土耳其美國紛爭持續

亞洲及澳洲焦點
1. 中美貿易戰持續
2. 九月二十日日本自民黨黨魁選舉 (安倍晉三對石破茂)
3. 十一月台灣地區方選舉
4. 澳洲執政黨內訌之後續
5. 南北韓關係好轉，北韓仍未就放棄核武訂立時間表

其他:
1. 剛果民主共和國終於大選
2.衣索比亞及厄利垂亞和談後續

Post I:
Post II:
Post III:
Post IV:

Support for Sweden Dems slips ahead of Sept 9 election: poll

STOCKHOLM (Reuters) - Support for the anti-immigration Sweden Democrats dropped last week, pushing the party down to third place in the polls ahead of the Sept. 9 election, an opinion survey showed on Wednesday.

The Sweden Democrats would get support of 19.2 percent of the respondents, down from 21.6 percent last week. They are trailing the Social Democrats and the Moderates in the poll, commissioned by Swedish Television.

Sweden faces an uncertain election as the rise of the Sweden Democrats have rocked the traditional left-right bloc politics with neither side likely to be able to form a majority.

The Sweden Democrats, shunned by all parties since winning their first seats in parliament in 2010, are looking to break their isolation and has vowed to try to bring down any government that doesn’t talk to them.

LATEST POLL: Swedish general election

Sweden will vote on September 9 to elect members of the Riksdag, which will be responsible for electing the Prime Minister.

Trump threatens to pull US out of World Trade Organization

President Donald Trump has threatened to withdraw the US from the World Trade Organization (WTO) if the body fails to change the way it treats America.

"If they don't shape up, I would withdraw from the WTO," Mr Trump said in an interview with Bloomberg News.

The WTO was established to provide rules for global trade and resolve disputes between countries.

But Mr Trump, who has been pushing protectionist policies, says the US is treated unfairly by the body.

His warning about a possible US pull-out from the organisation highlights the conflict between the president's trade policies and the open trade system that the WTO oversees.

Meanwhile, Washington has recently been blocking the election of new judges to the WTO's dispute settlement system, which could potentially paralyse its ability to issue judgments.

US Trade Representative Robert Lighthizer has also accused the WTO of interfering with US sovereignty.

Canada, U.S. push toward NAFTA deal by Friday

WASHINGTON (Reuters) - Top NAFTA negotiators from Canada and the United States increased the pace of their negotiations Thursday to resolve final differences to meet a Friday deadline, with their Mexican counterpart on standby to rejoin the talks soon.

Despite some contentious issues still on the table, the increasingly positive tone contrasted with U.S. President Donald Trump’s harsh criticism of Canada in recent weeks, raising hopes that the year-long talks on the North American Free Trade Agreement will conclude soon with a trilateral deal.

“Canada’s going to make a deal at some point. It may be by Friday or it may be within a period of time,” U.S. President Donald Trump told Bloomberg Television. “I think we’re close to a deal.”

Trump仔仲好生猛，睇黎佢啲fd認罪對佢無影響

Manafort 同 Cohen 都未有要同Muller合作，所以係唔會有即時影響

Myanmar generals had 'genocidal intent' against Rohingya, must face justice: U.N.

GENEVA (Reuters) - Myanmar’s military carried out mass killings and gang rapes of Muslim Rohingya with “genocidal intent” and the commander-in-chief and five generals should be prosecuted for orchestrating the gravest crimes under law, U.N. investigators said on Monday.

The civilian government led by Aung San Suu Kyi has allowed hate speech to thrive, destroyed documents and failed to protect minorities from crimes against humanity and war crimes by the army in Rakhine, Kachin and Shan states, they said in a report.

In doing so, it “contributed to the commission of atrocity crimes”, the report said.

The U.N. report said the military action, which included the scorching of villages, was “grossly disproportionate to actual security threats”.

“The crimes in Rakhine State, and the manner in which they were perpetrated, are similar in nature, gravity and scope to those that have allowed genocidal intent to be established in other contexts,” said the U.N. Independent International Fact-Finding Mission on Myanmar.

Report of the Independent International Fact-finding Mission on Myanmar - A/HRC/39/64 (Release date 27 August 2018)

Exclusive: Fake photos in Myanmar army's 'True News' book on the Rohingya crisis

YANGON (Reuters) - The grainy black-and-white photo, printed in a new book on the Rohingya crisis authored by Myanmar’s army, shows a man standing over two bodies, wielding a farming tool. “Bengalis killed local ethnics brutally”, reads the caption.

The photo appears in a section of the book covering ethnic riots in Myanmar in the 1940s. The text says the image shows Buddhists murdered by Rohingya - members of a Muslim minority the book refers to as “Bengalis” to imply they are illegal immigrants.

But a Reuters examination of the photograph shows it was actually taken during Bangladesh’s 1971 independence war, when hundreds of thousands of Bangladeshis were killed by Pakistani troops.

It is one of three images that appear in the book, published in July by the army’s department of public relations and psychological warfare, that have been misrepresented as archival pictures from the western state of Rakhine.

In fact, Reuters found that two of the photos originally were taken in Bangladesh and Tanzania. A third was falsely labeled as depicting Rohingya entering Myanmar from Bangladesh, when in reality it showed migrants leaving the country.

Trump ready to ratchet up China trade war with more tariffs: report

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump is prepared to quickly ramp up a trade war with China and has told aides he is ready to impose tariffs on $200 billion more in Chinese imports as soon as a public comment period on the plan ends next week, Bloomberg News reported on Thursday.

The White House declined comment on the Bloomberg report, which cited six unidentified sources, and deflated markets. The S&P hit session lows, and the U.S. dollar, Chinese yuan and U.S. Treasury yields also fell.

Trump has credited his electoral success to his hard line on trade, which he has argued hurts U.S. workers and favors foreign competitors. Washington is demanding Beijing improve market access and intellectual property protections for U.S. companies, cut industrial subsidies and slash a $375 billion trade gap.

The world’s two largest economies have already applied tariffs to $50 billion of each other’s goods in a tit-for-tat trade war. Talks aimed at easing tensions ended last week without major breakthroughs.

The new proposed 25 percent tariffs would affect consumer products including home building supplies, technology products, bicycles and apparel.

A public comment period on the proposal is set to end on Sept. 6, and Trump plans to impose the tariffs after that deadline, Bloomberg said.

Some sources said Trump had not made his final decision, the Bloomberg report said. Trump administration officials have been divided over how hard to push Beijing.

Detention of Uighurs must end, UN tells China, amid claims of prison camps

United Nations human rights experts have called for China to shut down alleged political “re-education camps” for Muslim Uighurs and called for the immediate release of those detained on the “pretext of countering terrorism”.

The UN Committee on the Elimination of Racial Discrimination cited estimates that “from tens of thousands to upwards of a million Uighurs” may be detained in the far western Xinjiang province. Its findings were issued after a two-day review of China’s record, the first since 2009.

China’s foreign ministry has rejected the allegations, saying anti-China forces are behind criticism of policies in Xinjiang.

Independent experts said during the review that the panel had received many credible reports that a million ethnic Uighurs are held in what resembles a “massive internment camp that is shrouded in secrecy”. Panel expert Gay McDougall described it at the time as a “no-rights zone”.

Former detainees who spoke to the Associated Press described the internment camps as facilities policed by armed guards where Muslims were forced to disavow their religious beliefs, criticise themselves and their loved ones and give thanks to the ruling Communist party. Claims of beatings and deaths have made it out despite authorities’ tight control on information from the region.

奧地利總理訪港又無人知

政府新聞網五十隻字都冇

奧地利總理個網德文版都係得一段，其他係新加坡

Donetsk separatist leader Zakharchenko reportedly killed in bomb blast

Alexander Zakharchenko, 42, the separatist leader of the Russian-controlled part of Donetsk Oblast in eastern Ukraine, was fatally wounded in a blast in a Donetsk cafe on Aug. 31.

Telegram news channel Mash broke the news first. Russian state news agency TASS confirmed the report, citing a source in law enforcement. Alexander Timofeyev, the tax minister of the Russian-controlled Donetsk Oblast, which the Kremlin proxies like to call the Donetsk People’s Republic, also confirmed the death, Interfax-Russia news agency reported.

The explosion allegedly happened in a Donetsk cafe called Separ (short from separatist). There were earlier reports of an explosion in the center of the city that day.

Brazil electoral court bars Lula from presidential race

BRASILIA (Reuters) - Brazil’s top electoral court on Friday barred jailed former president Luiz Inacio Lula da Silva from running in this year’s presidential because of his corruption conviction.

The widely expected decision removes a cloud hanging over Brazil’s most uncertain election in decades - though Lula’s lawyers have said they would appeal an adverse decision to the Supreme Court.

“What is at stake here today is the equality of all citizens before the law and the Constitution,” Judge Og Fernandes told the court in his vote to declare Lula ineligible.

Lula is ineligible for office under Brazil’s “Clean Slate” law, which prohibits candidates from running if they have convictions that have been upheld on appeal.

Despite his conviction and several graft cases pending against him, Lula leads the race by a long stretch, with 39 percent of voter support, according to pollster Datafolha. His nearest rival, far-right candidate Jair Bolsonaro, has 19 percent.

US-Canada trade talks miss deadline as Trump courts Mexico

Days of high-stakes talks between Canada and the US have faltered, failing to yield a revamped North American Free Trade Agreement (Nafta) before a Friday deadline set out by Washington.

On Friday Robert Lighthizer, the US trade representative, said Donald Trump had notified Congress of his intent to sign a trade agreement with Mexico. Talks between Canada and the US would resume next Wednesday with the aim of eventually hammering out a trilateral deal, he added.

“Today the President notified the Congress of his intent to sign a trade agreement with Mexico – and Canada, if it is willing – 90 days from now,” he said in a statement.

Speaking to reporters on Friday, Chrystia Freeland, Canada’s foreign minister, emphasised that a failure to reach a deal with the US by Friday did not mean Canada would be shut out of Nafta. “The negotiations with Canada are not complete,” she said. “We continue to negotiate with the United States.”

Reaching a deal would “take flexibility on all sides”, she said, highlighting that Canada was not just looking to sign on to any deal. “Canada will only sign a deal which is a good deal for Canada. We are very, very clear about that.”

US confirms end to funding for UN Palestinian refugees

The Trump administration has announced it will cut all US funding for the main UN programme for Palestinian refugees, a move with potentially devastating impacts for five million people who rely on its schools, healthcare, and social services.

“The United States will no longer commit further funding to this irredeemably flawed operation,” the US State Department said in a statement, adding it was not willing to “shoulder the very disproportionate share of the burden” for the UN Relief and Works Agency (UNRWA).

The announcement had been anticipated both by senior officials at UNRWA and other Washington insiders, leading to warnings it may further destabilise the Middle East.

The announcement comes days after the US said it was withdrawing $200m from its main development agency, USAid, for programmes based largely in Gaza where they help tens of thousands of people.

Manafort associate pleads guilty to lobbying as a 'foreign agent'

A political consultant with ties to ex-Trump campaign chairman Paul Manafort has pleaded guilty to failing to report his lobbying work for a foreign group.

Sam Patten, who is a US citizen, was accused of "wilfully" acting as a foreign agent in the US for a pro-Russian political party in Ukraine.

Special Counsel Robert Mueller, who is leading the Russia probe, referred the case to Washington DC prosecutors.

Earlier this month, Manafort was found guilty of tax and financial crimes.

As part of his agreement, he also acknowledged steering foreign funds to President Donald Trump's presidential inauguration in January 2017.

He admitted to acting as a "straw purchaser" by enlisting an unnamed American to buy four tickets for $50,000 on behalf of his Ukrainian client who wished to attend Mr Trump's swearing-in.

It is illegal for a foreign national to donate to a presidential inauguration. Patten will not be charged for that, however, due to his plea agreement with prosecutors.

The charges against Patten, a 47-year-old Republican political consultant, were filed by US Attorney Jessie Liu in Washington DC.

The case was referred to Ms Liu by Mr Mueller, who is investigating Russia's alleged interference in the 2016 presidential election.

Exclusive: U.S. accuses China of 'super aggressive' spy campaign on LinkedIn

WASHINGTON (Reuters) - The United States’ top spy catcher said Chinese espionage agencies are using fake LinkedIn accounts to try to recruit Americans with access to government and commercial secrets, and the company should shut them down.

William Evanina, the U.S. counter-intelligence chief, told Reuters in an interview that intelligence and law enforcement officials have told LinkedIn, owned by Microsoft Corp., about China’s “super aggressive” efforts on the site.

He said the Chinese campaign includes contacting thousands of LinkedIn members at a time, but he declined to say how many fake accounts U.S. intelligence had discovered, how many Americans may have been contacted and how much success China has had in the recruitment drive.

German and British authorities have previously warned their citizens that Beijing is using LinkedIn to try to recruit them as spies. But this is the first time a U.S. official has publicly discussed the challenge in the United States and indicated it is a bigger problem than previously known.

Exclusive: Iran moves missiles to Iraq in warning to enemies

PARIS/BAGHDAD (Reuters) - Iran has given ballistic missiles to Shi’ite proxies in Iraq and is developing the capacity to build more there to deter attacks on its interests in the Middle East and to give it the means to hit regional foes, Iranian, Iraqi and Western sources said.

Any sign that Iran is preparing a more aggressive missile policy in Iraq will exacerbate tensions between Tehran and Washington, already heightened by U.S. President Donald Trump’s decision to pull out of a 2015 nuclear deal with world powers.

It would also embarrass France, Germany and the United Kingdom, the three European signatories to the nuclear deal, as they have been trying to salvage the agreement despite new U.S. sanctions against Tehran.

According to three Iranian officials, two Iraqi intelligence sources and two Western intelligence sources, Iran has transferred short-range ballistic missiles to allies in Iraq over the last few months. Five of the officials said it was helping those groups to start making their own.

John McCain remembered: Obama, Bush give eulogies at Washington funeral - live updates

有埋Live stream

Trump, Sessions approved of Putin meeting proposal: former campaign adviser

(Reuters) - President Donald Trump and U.S. Attorney General Jeff Sessions both supported a proposal during the 2016 campaign that Trump meet with Russian President Vladimir Putin, lawyers for a former campaign adviser said in a court filing late on Friday.

The account of the former adviser, George Papadopoulos, appeared to contradict the prior testimony of Sessions to Congress in November 2017 that he had “pushed back” against the proposal by Papadopoulos at a March 31, 2016, campaign meeting.

Trump has said he does not remember much of what happened at the “very unimportant” campaign meeting memorialized in a photo that Trump posted on Instagram of roughly a dozen men sitting around a table, including Trump, Sessions and Papadopoulos.

“While some in the room rebuffed George’s offer, Mr. Trump nodded with approval and deferred to Mr. Sessions who appeared to like the idea and stated that the campaign should look into it,” Papadopoulos’ lawyers wrote in the court filing, which argued for leniency ahead of a sentencing hearing next week.

Russia says talks on Ukraine in 'Normandy format' not possible now: Ifax

MOSCOW (Reuters) - Russian foreign minister said on Saturday talks on Ukraine with leaders from Russia, Ukraine, France and Germany, known as the Normandy format, were impossible after the killing of a rebel leader in eastern Ukraine, Interfax agency reported.

“It is impossible to talks about upcoming meetings in the Normandy format as many of our European partners wanted,” Sergei Lavrov told reporters.

“This is a serious situation that needs to be analyzed,” Lavrov said, referring to the killing of Alexander Zakharchenko, leader of Russian-backed separatists in the Donetsk region of eastern Ukraine who died in an explosion on Friday.

‘Terrorist motive’ for stabbing of two US tourists in Amsterdam

A 19-year-old Afghan citizen had a “terrorist motive” for allegedly stabbing two Americans at the main train station in Amsterdam, city authorities in the Dutch capital have said.

Amsterdam police shot and wounded the suspect after the double stabbing on Friday at Central station. The local government said hours later that it appeared the victims were not targeted for a specific reason.

After the US ambassador to the Netherlands on Saturday identified the people injured as American tourists, Amsterdam City Hall gave an update.

“Based on the suspect’s first statements, he had a terrorist motive,” the city administration said in a statement that did not elaborate on what the statements were or how they showed intent.

US ready to boost arms supplies to Ukraine naval and air forces, envoy says

Washington is ready to expand arms supplies to Ukraine in order to build up the country’s naval and air defence forces in the face of continuing Russian support for eastern separatists, according to the US special envoy for Ukraine.

In an interview with the Guardian, Kurt Volker said there was still a substantial gap between the US and Russia over how a United Nations peacekeeping force could be deployed to end the four-year war, and predicted that Vladimir Putin would wait for presidential and parliamentary elections in Ukraine next year before reconsidering his negotiating position.

However, Volker argued that time was not on Putin’s side. He insisted pro-western, anti-Russian sentiment was growing in Ukraine with every passing month. And he made clear that the Trump administration was “absolutely” prepared to go further in supplying lethal weaponry to Ukrainian forces than the anti-tank missiles it delivered in April.

“They are losing soldiers every week defending their own country,” said Volker, a former US ambassador to Nato. “And so in that context it’s natural for Ukraine to build up its military, engage in self-defense, and it’s natural to seek assistance and is natural that other countries should help them. And of course they need lethal assistance because they’re being shot at.”

He added: “We can have a conversation with Ukraine like we would with any other country about what do they need. I think that there’s going to be some discussion about naval capability because as you know their navy was basically taken by Russia. And so they need to rebuild a navy and they have very limited air capability as well. I think we’ll have to look at air defence.”

US military to cancel $300m in Pakistan aid over terror groups

The US military says it is cancelling $300m (£230m) in aid to Pakistan over what it calls Islamabad's failure to take action against militant groups.

President Donald Trump has previously accused Pakistan of deceiving the US while receiving billions of dollars.

Pentagon spokesman Lt Col Koné Faulkner said the US military would aim to spend the money on other "urgent priorities".

The move, which needs to be approved by US Congress, is part of a broader suspension announced in January.

The US state department has criticised Pakistan, a key ally, for failing to deal with terrorist networks operating on its soil, including the Haqqani network and the Afghan Taliban.

Western countries urge calm after deadly Tripoli clashes

The US, UK, France and Italy have called for an immediate end to deadly violence in the Libyan capital Tripoli.

A joint statement said attempts "to weaken the legitimate Libyan authorities and hinder the ongoing political process are not acceptable".

At least 39 people, including civilians, have died in rival militia clashes in Tripoli in recent days.

A UN-backed government is nominally in power in the capital, but militias occupy much of the rest of the country.

"We are calling on the armed groups to immediately stop all military action and warn those who seek to undermine stability, in Tripoli or elsewhere in Libya, that they will be made accountable for it," the joint statement read.

The violence broke out on Monday when militias from a city to the south of Tripoli attacked the city's southern areas, leading to fighting with local militias that support the internationally recognised government, the Government of National Accord (GNA).

Ukraine crisis: Mass turnout for funeral of Donetsk rebel Zakharchenko

Tens of thousands of people have gathered in eastern Ukraine to mourn a Russian-backed separatist leader who was killed in a bomb attack on Friday.

Alexander Zakharchenko, 42, died in the explosion at a cafe in the rebel stronghold of Donetsk.

He is the most senior Russian-backed fatality of the conflict so far.

Russia's foreign ministry said it suspected Ukraine of organising the latest killing, although the Ukrainian government has denied any involvement.

Large crowds have waited in line to pay their respects to the head of the self-proclaimed Donetsk People's Republic, who was killed along with his bodyguard in Friday's attack. Twelve other people were injured.

Labour faces shake-up that will make it easier to deselect MPs

Plans to make it easier to remove Labour MPs, fast-track the return of expelled members, and accept supporters of hard-left groups are to be unveiled at the party’s conference, the Observer has learned.

In a move that will intensify the latest bout of bitter infighting between supporters of Jeremy Corbyn and his critics, local Labour groups from across the country will attempt to overhaul party rules with measures that would hand more power to the membership.

Labour’s leadership is now under pressure to kill off the proposals, which threaten to cause renewed anger among MPs and put them at greater risk of deselection.

Frank Field, the veteran Birkenhead MP, resigned the party whip last week after complaining of a “culture of nastiness, bullying and intimidation”. He also criticised the party over its handling of the row over antisemitism that has raged all summer. Labour is braced for further resignations this week.

On Sunday, the former Labour minister Dame Margaret Hodge launched a fresh attack on Corbyn, accusing the Labour leadership of harbouring a “hatred of Jews”. Hodge, who attends a Jewish Labour Movement conference in London on Sunday with ex-PM Gordon Brown, told the Sunday Times: “All (the leadership) can think about is their internal Labour party and their hatred of Jews … Jeremy has allowed antisemitism and racism to run rife. He needs to renounce much of what he did.”

On Saturday, the Labour former home secretary David Blunkett called for “seismic change” and a rethink of the “Corbyn project” in an article for the Daily Telegraph.

Brexit: May vows no compromise with EU on Brexit plan

heresa May has insisted she will not be forced into watering down her Brexit plan during negotiations with the EU.

Writing in the Sunday Telegraph, the prime minister says she will "not be pushed" into compromises on her Chequers agreement that are not in the "national interest".

But Mrs May also warns she will not "give in" to those calling for a second referendum on the withdrawal agreement.

She says it would be a "gross betrayal of our democracy and... trust".

The Chequers agreement would see the UK agreeing a "common rulebook" with the EU for trading in goods, in an attempt to maintain friction-less trade at the border.

The prime minister writes that the coming months are "critical in shaping the future of our country", but that she is "clear" about her mission in fulfilling "the democratic decision of the British people".

She adds that following the Chequers agreement in July - which led to the resignation of two cabinet ministers - "real progress" has been made in Brexit negotiations.

While there is more negotiating to be done, Mrs May writes: "We want to leave with a good deal and we are confident we can reach one."

The government has been preparing for a no-deal scenario, even though this would create "real challenges for both the UK and the EU" in some sectors, she says.

But the PM adds: "We would get through it and go on to thrive."

Michel Barnier says he strongly opposes May's Brexit trade proposals

Michel Barnier has warned he is “strongly opposed” to the prime minister’s Chequers proposals on future trade, as he advised European car manufacturers that they will have to use fewer British-made parts after Brexit.

In his most damning condemnation yet of the UK government’s plans, the EU’s chief Brexit negotiator said the British offer on customs was illegal and its suggestion of a “common rulebook” on goods would kill the European project.

Instead, in an intervention that will concern the 186,000 people directly employed by the car industry in the UK, Barnier warned European manufacturers that the streamlined system of imports and exports between the UK and the rest of Europe would come to an end.

The former French minister added that in order for EU carmakers to enjoy low tariffs on their exports around the world, they would need to shun British manufacturers.

May’s de facto deputy prime minister, David Lidington, has recently insisted that the Chequers proposals would protect both the British and European economies from damage, and is the only alternative to a no-deal scenario.

However, Barnier has seemingly ruled out any such arrangement, insisting that the only option that could maintain something like the current economic relationship would be to follow the Norway model, under which there would be free movement of people and large payments to Brussels.

Features: Anti-migrant sentiment fuels Swedish far right as election looms

Islamists in northeast Nigeria kill up to 30 soldiers: sources

MAIDUGURI (Reuters) - Islamist militants have killed up to 30 soldiers in an attack on a military base in northeast Nigeria, security sources said on Saturday, in one of the biggest attacks of its kind this year.

Thursday’s attack by suspected members of Islamic State in West Africa (ISWA) was on a base in Zari village in the north of Borno State.

In 2016 ISWA split from Boko Haram, the jihadist group which has killed more than 30,000 people in the region since 2009, when it launched an insurgency to create an Islamic caliphate.

The Zari attack highlights the challenge to secure the northeast, months ahead of a February election in which security looks set to be a campaign issue.

“The battle lasted for about two hours and our colleagues fought them but things became bad before the fighter jets arrived. We lost about 30 of our soldiers and about 10 were wounded,” said a military source who did not want to be named.

Argentina's president to eliminate ministries in austerity push: media

BUENOS AIRES (Reuters) - Argentine President Mauricio Macri is planning to eliminate several ministries from the federal government as his administration seeks to cut the budget deficit to quell a run on the peso currency, local media outlets reported on Sunday.

Local newspaper La Nacion reported that 13 ministries would be chopped or merged with others, citing unnamed government sources, while daily Clarin put the number at 10. Both papers said the ministries of science, culture, energy, agriculture and tourism would cease to exist as stand-alone entities.

Despite Putin's concessions, Russians protest pension reform law

MOSCOW (Reuters) - Thousands of people across Russia joined protests on Sunday against government plans to raise the pension age, despite recent promises by President Vladimir Putin to soften the unpopular measure.

Sunday’s protests show that the proposed policy remains a politically sensitive issue for the government despite concessions offered by Putin in a televised address on Wednesday.

During the speech, Putin took personal responsibility for the reform for the first time and described it as a financial necessity. He ended his address by asking the Russian people for their understanding.

Around 9,000 people gathered just a couple of kilometers (1.5 miles) from the Kremlin, according to White Counter, an NGO that counts participants at rallies, but Moscow police put the numbers at 6,000.

Far-right, anti-fascist protests end peacefully in German city

CHEMNITZ, Germany (Reuters) - German police in the eastern city of Chemnitz on Saturday halted a march by far-right groups protesting last weekend’s fatal stabbing of a man, allegedly by two migrants, after a few dozen anti-fascist demonstrators tried to barge toward the crowd.

Some 6,000 supporters of the anti-immigrant Alternative for Germany (AfD) party and the anti-Islam PEGIDA group were stopped by riot police near a massive bust of Karl Marx in the city center, prompting angry shouts of “Resistance!”

Thousands had earlier joined a rival demonstration in Chemnitz organized by leftist groups who accuse the AfD and PEGIDA of exploiting the stabbing of the 35-year-old German man to stoke hatred against migrants and refugees.

Skinheads clashed with police in Chemnitz soon after a Syrian and an Iraqi were identified as the main suspects in the killing, exposing bitter divisions over Chancellor Angela Merkel’s liberal immigration policy.

Soon after, dozens of far-right protesters ignored police orders to stay put and made their way past a line of police cars blocking a major street in the city centre to prevent the rival marches from crossing paths.

Riot police were seen making arrests, but the tense standoff ended without violence, keeping the police’s truck-mounted water cannon dry.

Boris Johnson launches fresh attack on May's Brexit plans

Boris Johnson has used his first newspaper column of the new parliamentary term to attack Theresa May’s Chequers plan, saying it means the UK enters Brexit negotiations with a “white flag fluttering”.

The declaration amounts to a significant escalation of the former foreign secretary’s guerrilla campaign against the prime minister and her Chequers plan a day before the Commons returns and at a time when party disquiet over the direction of the divorce talks is mounting.

Johnson wrote that “the reality is that in this negotiation the EU has so far taken every important trick. The UK has agreed to hand over £40 billion of taxpayers’ money for two thirds of diddly squat”.

Johnson added that by adopting the Chequers plan, in which the UK would adopt a common rulebook for food and goods, “we have gone into battle with the white flag fluttering over our leading tank”. It will be “impossible for the UK to be more competitive, to innovate, to deviate, to initiate, and we are ruling out major free trade deals,” he added.

It will be seen as preparing the ground for a leadership challenge to May just as the Brexit negotiations reach their critical phase in the autumn, which is to culminate in any final deal agreed by the UK government being put to parliament for a vote.

Microwave weapons suspected in US embassy ailments – report

Doctors and scientists increasingly suspect attacks with microwave weapons are the cause of the mysterious ailments that have stricken more than three dozen American diplomats and family members in Cuba and China, the New York Times reported.

The victims reported hearing intense high-pitched sounds in their hotel rooms or homes, followed by symptoms that included nausea, severe headaches, fatigue, dizziness, sleep problems and hearing loss.

In a study published in March in the Journal of the American Medical Association, a medical team that examined 21 of those affected in Cuba did not mention microwave weapons.

But the lead author, Douglas Smith, director of the Center for Brain Injury and Repair at the University of Pennsylvania, told the Times microwave weapons are now considered a main suspect and the team is increasingly sure the diplomats suffered brain injuries.

US-backed Kosovo land-swap border plan under fire from all sides

A US-backed land-swap plan to redraw the borders of Kosovo is facing a growing chorus of criticism inside the republic, in the wider region and internationally.

The Kosovan president, Hashim Thaçi, and his Serbian counterpart, Aleksandar Vučić, have suggested an exchange of territory could be part of a deal that would pave the way for a final settlement between Belgrade and Pristina.

While neither Vučić nor Thaçi has made the detail of their plans public yet, both acknowledged at a discussion forum in Austria last weekend that border changes were under consideration. A swap would probably involve exchanging territory in southern Serbia, predominantly populated by ethnic Albanians, for part of northern Kosovo with a largely ethnic Serbian population.

The US administration recently gave a boost to the plans when the national security adviser, John Bolton, said Washington would not stand in the way if Belgrade and Pristina reached a deal, reversing a long-held US policy that further border changes in the Balkans are undesirable.

According to two sources familiar with Trump administration’s thinking, the new policy is “no red lines but no blank cheques”, meaning the US is willing to look at any solution, including border changes, but will not necessarily endorse it in the end. Some EU officials have hinted they may also be willing to back a deal that involves border changes.

South Korea slashes North Korea human rights budget, raises regime aid

Under the budget bill put forward by President Moon Jae-in's government, spending earmarked for the North Korean Human Rights Foundation has been set at KRW800 million (€620,857), down 92.6 percent from the original sum of KRW10.8 billion (€8.4 million).

Similarly, the budget for the organization's database has been slashed by nearly 71 percent to KRW486 million (€377,201).

Assistance to the more than 31,000 North Koreans, who have managed to flee the regime and settle in South Korea, has been reduced by more than 31 percent to KRW39.9 billion (€31.03 million), with the government saying that fewer North Koreans are defecting and there is therefore less need to support them once they reach the South.

The South Korean government has previously withdrawn funding for a number of organizations, including the North Korean Defector Comradery, a group set up in 1999 to assist some of the people who have managed to flee the regime in finding jobs or to receive education or training.

Myanmar court jails Reuters reporters for seven years in landmark secrets case

YANGON (Reuters) - A Myanmar judge on Monday found two Reuters journalists guilty of breaching a law on state secrets and jailed them for seven years, in a landmark case seen as a test of progress toward democracy in the Southeast Asian country.

Yangon northern district judge Ye Lwin said Wa Lone, 32, and Kyaw Soe Oo, 28, breached the colonial-era Official Secrets Act when they collected and obtained confidential documents.

“The defendants ... have breached Official Secrets Act section 3.1.c, and are sentenced to seven years,” the judge said, adding that the time served since they were detained on Dec. 12 would be taken into account. The defense can appeal the decision to a regional court and then the supreme court.

Special Report: How Myanmar punished two reporters for uncovering an atrocity

VERBATIM: Myanmar verdict a 'major step backward'

EU Commission proposes settling beef dispute with United States

BRUSSELS (Reuters) - The European Commission proposed on Monday opening formal talks with the United States to address U.S. concerns that its farmers do not get a fair share of the Europe’s beef market.

The move is not part of the agreement struck between the Commission President Jean-Claude Juncker and U.S. President Donald Trump in July, but could serve to ease mounting trade tensions between the transatlantic partners.

The Commission said on Monday that it was asking EU countries for a negotiating mandate to settle the long-standing World Trade Organization dispute over U.S. beef exports.

The Commission’s proposals suggests allocating a part of the existing quota specifically to the United States and possibly to split the whole quota among exporting countries.

jeff session 仲做到幾耐

No 10 slaps down Boris Johnson over Chequers plan criticism

Boris Johnson has faced a backlash over his attack on Theresa May’s Brexit plans, with a string of senior Conservatives lining up to denounce him as the prime minister sought to save her Chequers deal.

Downing Street delivered a rare public rebuke of the former foreign secretary, in response to his column in the Daily Telegraph.

But with Westminster in a febrile mood as MPs began to arrive after the summer recess, May’s proposals looked on shaky ground with pro-Brexit Tory groups preparing to step up their campaigns to “chuck Chequers”.

The leading Brexit supporter Jacob Rees-Mogg added to the prime minister’s woes by claiming after a Brexit committee meeting with Michel Barnier that the EU’s chief negotiator agreed that the Chequers proposal was “complete rubbish”.

Whitehall sources insisted that May was prepared to “go into battle” to deliver on her Chequers plan, which would keep the UK in a form of single market for goods with a bespoke customs arrangement with Brussels, despite intense opposition from across her party.

The prime minister’s spokesman said: “The Chequers proposals are the only credible and negotiable plan which has been put forward and which will deliver on the will of the British people.”

The PM’s spokesman said: “There are no new ideas in this article to respond to. What we need at this time is serious leadership with a serious plan. That’s exactly what the country has with this prime minister and this Brexit plan.”

Argentina imposes austerity measures in bid to stabilise peso

Argentina has announced austerity measures in a bid to tackle the "emergency" created by the country's currency crisis.

In a televised address, President Mauricio Macri said Argentina could not keep spending more than it earned.

Taxes on exports of some grains and other products will rise and "about half" of the nation's government ministries will be abolished.

The government has not said which ministries will be closed or merged.

Argentina is the biggest exporter of soy meal and soy oil and is also a big producer of corn, wheat and raw soybeans.

From 1 January, those primary exports will be taxed four pesos for every dollar in value. Processed products will be taxed three pesos for every dollar in value.

Jalaluddin Haqqani, founder of Afghan militant network, dies

The founder of the Haqqani militant network has died after several years of illness, the Afghan Taliban has announced.

Jalaluddin Haqqani was a significant militant figure in Afghanistan and had close ties to both the Taliban and al-Qaeda.

The Haqqani network has been behind many of the co-ordinated attacks on Afghan and Nato forces in recent years.

His son is believed to have taken over control of the group in 2001.

There were no details in the statement about the date nor the place of Haqqani's death.

"Just as he endured great hardships for the religion of Allah during his youth and health, he also endured long illness during his later years," a statement from the Afghan Taliban said.

Trump blasts Sessions over charges against GOP congressmen ahead of midterms

President Donald Trump on Monday attacked his Justice Department for indicting two Republican congressmen ahead of this fall's midterm elections, admonishing Attorney General Jeff Sessions for potentially robbing the GOP of "two easy wins" in November.

"Two long running, Obama era, investigations of two very popular Republican Congressmen were brought to a well publicized charge, just ahead of the Mid-Terms, by the Jeff Sessions Justice Department," the president wrote on Twitter. "Two easy wins now in doubt because there is not enough time. Good job Jeff."

Trump has made a habit of tweeting insults at Sessions ever since the attorney general recused himself from oversight of special counsel Robert Mueller's Russia probe in March 2017. But Monday's jabs marked an extraordinarily brazen suggestion by the president that America's chief law enforcement officer should have weighted the political repercussions of the indictments against the basic integrity of the U.S. justice system.

According to a March 2012 Justice Department memorandum from then-Attorney General Eric Holder: "Law enforcement officers and prosecutors may never select the timing of investigative steps or criminal charges for the purpose of affecting any election, or for the purpose of giving an advantage or disadvantage to any candidate or political party."

Rep. Chris Collins of New York and Rep. Duncan Hunter of California — the first two lawmakers to endorse the president's 2016 bid for the White House — were indicted last month. Both were in the middle of reelection campaigns in districts that are now considered competitive in a season where Republicans were already playing defense.

一般會等到中期選舉之後，Sessions自己本身的approval rating唔差，而且Senate本身議程好密，再appoint一定要用一陣，冇人想Attorney General 懸空咁耐，不過侵侵炒人都唔會睇時間

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

Two long running, Obama era, investigations of two very popular Republican Congressmen were brought to a well publicized charge, just ahead of the Mid-Terms, by the Jeff Sessions Justice Department. Two easy wins now in doubt because there is not enough time. Good job Jeff...... The Democrats, none of whom voted for Jeff Sessions, must love him now. Same thing with Lyin’ James Comey. The Dems all hated him, wanted him out, thought he was disgusting - UNTIL I FIRED HIM! Immediately he became a wonderful man, a saint like figure in fact. Really sick!

應該離被炒不遠？

Macron to reshuffle cabinet to breathe new life into reform drive

PARIS (Reuters) - French President Emmanuel Macron hopes to draw a line under a raft of troubles plaguing his 16-month-old presidency and to re-energize his economic reform drive with a cabinet reshuffle on Tuesday

Macron was forced into the move by the surprise exit of his former ecology minister, Nicolas Hulot, who said he despaired at what he felt were hollow commitments on environmental policy.

Resigning live on air last week, Hulot’s resignation was a setback for the 40-year-old French leader, who returned from the summer break reeling from a bodyguard scandal and preparing to embark on a new wave of economic reforms.

Benjamin Griveaux, government spokesman, said the cabinet would be complete in time for Wednesday morning’s weekly cabinet meeting but was tight-lipped on the scope of the rejig.

Hours before the expected announcement, Sports Minister Laura Flessel said she was resigning from the government for personal reasons.

Britain must press EU members to help get Brexit deal - May

LONDON (Reuters) - Britain must step up contact with members of the European Union to try to get a Brexit deal as talks to leave the bloc enter a “crucial and intense phase”, Prime Minister Theresa May agreed with her ministers on Tuesday.

Her spokesman told reporters that at a meeting of her cabinet of top ministers, her Brexit and foreign ministers said her plans to leave the bloc had received a “warm and positive” response during visits to EU capitals over the summer.

“The PM and ministers agreed on the importance of continued engagement with member states as the talks enter a crucial and intense phase,” the spokesman said.

Swedish center-left holds small lead ahead of Sept. 9 election

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden’s center-left bloc holds a small but stable lead over the center-right Alliance ahead of Sunday’s election, two opinion polls showed on Tuesday, but forming a government after the vote may be extremely difficult.

The Social Democrats with junior coalition partner the Greens - together with the Left Party - hold a lead of around 4 percent over the center-right opposition bloc, opinion polls by Kantar Sifo and Ipsos published by newspapers Svenska Dagbladet and Dagens Nyheter showed.

All the mainstream parties have promised to exclude the Sweden Democrats, a party with roots in the far-right fringe, polling 16-18 percent.

In turn, the Sweden Democrats have vowed to bring down any government that does not give them a say over immigration policy, leaving no clear successor to the current coalition.

GOP應該唔想呢一刻炒人，唔少人出聲屌

Live: Kavanaugh hearing

Cross-party leftist alliance launched in Germany

Sahra Wagenknecht, co-leader of the opposition Left party's group inside Germany's federal Bundestag parliamentary chamber, defied skeptics Tuesday in Berlin by launching Aufstehen (Stand Up), a cross-party leftist movement.

She said the "alliance" had 101,000 adherents who had signed up to the project — billed by some media as resembling grassroots movements in Britain, France and the USA that are intent on regulating "neo-liberal" capitalism.

Prominent Aufstehen backers include veteran Greens politician Ludger Volmer, dramatist and author Bernd Stegemann, Social Democrat (SPD) parliamentarian Marco Bülow and Wagenknecht's husband, former SPD leader turned former Left party leader Oskar Lafontaine.

Also at Tuesday's launch was Simone Lange, mayor of Germany's northern port city of Flensburg and a recent federal SPD leadership challenger.

Lars Klingbeil, the general secretary of the SPD currently in Chancellor Angela Merkel's coalition cabinet, dismissed Aufstehen as a "power struggle" within the opposition Left party – amid conjecture over a further leftist schism.

又有侵侵新書

Bob Woodward's book details Trump's chaotic and dysfunctional White House

The White House chief of staff, John Kelly, was so incensed by the behavior of Donald Trump that he privately described the president to other aides as an “idiot” and complained that they were in “Crazytown”, according to an incendiary new account of Trump’s presidency.

The unflattering portrait of Trump’s White House, in which the president is portrayed as being so gripped by paranoia over the Russia investigation that he is barely able to operate, is contained in Fear, the much-anticipated book by Bob Woodward. A copy of the book was obtained, days before its official release, by the Washington Post, which reported on several of its most arresting details on Tuesday.

Woodward has been a star reporter at the Post since 1971 and remains an associate editor. He is most famous for breaking the story of the Watergate scandal with his fellow Post reporter Carl Bernstein. The scandal prompted the resignation of Richard Nixon from the presidency in 1974.

Woodward’s depiction of the Trump administration as being in a state of “nervous breakdown” strongly echoes the picture of chaos and pandemonium laid out this year by Michael Wolff in his blockbuster Fire and Fury. But given Woodward’s powerful journalistic brand, from his seminal role in exposing Watergate through a series of insider portraits of a succession of presidents – including Bill Clinton, the younger George Bush and Barack Obama – Fear is likely to carry an even greater punch.

Trump 'wanted Assad assassinated': key claims in Bob Woodward's book

Trump on Woodward: ‘It’s just another bad book’

President Donald Trump on Tuesday pushed back against Bob Woodward’s scathing new account of how the White House operates, saying that it’s “just another bad book” and suggesting that Woodward made up some of the content.

“It’s just another bad book. He’s had a lot of credibility problems,” Trump told The Daily Caller in an interview Tuesday afternoon.

Trump said he never spoke to Woodward, adding that “I probably would have preferred to speak to him, but maybe not.”

“I think it probably wouldn’t have made a difference in the book,” he told The Daily Caller. “He wanted to write the book a certain way.”

Democrats create chaos at Kavanaugh hearing

Democrats sought to take control of Brett Kavanaugh's Supreme Court confirmation hearing Tuesday, mounting a failed bid to delay President Donald Trump's nominee and interrupting Republicans dozens of times as multiple activists on the left disrupted the proceedings.

The volley of Democratic interjections began after Senate Judiciary Chairman Chuck Grassley (R-Iowa) attempted to open the high-stakes four-day hearing. Senate Minority Leader Chuck Schumer (D-N.Y.) helped coordinate that strategy despite not serving on the Judiciary panel, convening a call with the committee's minority members over the weekend, according to a source familiar with the planning.

Grassley, attempting to speak over Democrats as they sought a vote on a motion to adjourn the hearing, acknowledged that "maybe it’s not going exactly the way that the minority would like to have it go." One after another, Democrats repeatedly interrupted Grassley in the opening minutes, breaking into their protests to allow Kavanaugh to speak before resuming their push to stop the process until they can examine more records.

But the display of disruption, galvanizing as it was to Kavanaugh’s liberal critics, ultimately did little but delay a day of partisan jockeying that closed, more than seven hours later, with the nominee telling senators that “I do not decide cases based on personal or policy preferences.”

Grassley said at the end of the hearing that he’s preparing to schedule a committee vote on Kavanaugh for Sept. 13, paving the way for a final floor vote on confirmation before the new Supreme Court term opens next month. Democrats are expected to exercise their procedural right to delay that by a week, at a minimum.

After demos, far-right AfD overtakes German Social Democrats

BERLIN (Reuters) - Germany’s far-right Alternative for Germany (AfD) has overtaken the center-left Social Democrats (SPD), a poll showed on Tuesday, days after some of the most violent protests by radical right-wingers the country has seen in decades.

Some 6,000 supporters of the AfD and anti-Islam PEGIDA joined protests in the eastern city of Chemnitz on Saturday, following other demonstrations last week, after a fatal stabbing on Aug. 26. Two immigrants were arrested for the killing.

An INSA opinion poll on Tuesday put the AfD up half a percentage point at 17 percent, with the SPD, who share power with Chancellor Angela Merkel’s conservatives, slipping by the same amount to 16 percent. Merkel’s conservative bloc was on 28.5 percent.

Germany’s next electoral test comes on Oct. 14 when Merkel’s Bavarian allies face a major challenge from the AfD for state government.

Mueller will accept Trump's written responses as first step: source

(Reuters) - U.S. Special Counsel Robert Mueller will accept written answers from President Donald Trump on whether his campaign conspired with Russia to interfere in the 2016 U.S. election, but Mueller is not ruling out a follow-up interview on that issue, a person familiar with the matter said on Tuesday.

Mueller’s offer to accept written responses from Trump on questions about possible collusion was contained in a letter that Trump’s lawyers received on Friday, the person said.

The letter was first reported by the New York Times.

Salisbury poisonings: police name two Russian suspects

Two Russian nationals have been named and charged over the novichok poisoning of Sergei and Yulia Skripal in Salisbury, Wiltshire. British police and prosecutors made the announcement on Wednesday.

Police said the two men were travelling on authentic Russian passports under the names of Alexander Petrov and Ruslan Boshirov and arrived in the UK on an Aeroflot flight days before the attack. The Crown Prosecution Service said there was enough evidence to charge them.

The prime minister, Theresa May, told the House of Commons on Wednesday that the two menhad been identified as officers from Russia’s military intelligence agency, the GRU.

Russia’s foreign ministry spokeswoman Maria Zakharova said: "The names published by the media, like the photographs, don’t mean anything to us.” Zakharova said she “again urged Britain to refrain from public accusations” and work with Russian law enforcement authorities to investigate the attack in Salisbury.

North Korea's Kim says wants to denuclearize in Trump's first term: Seoul

SEOUL (Reuters) - North Korean leader Kim Jong Un said he wants to denuclearize the Korean peninsula during U.S. President Donald Trump’s first term, as he agreed to hold a third summit with his South Korean counterpart this month in Pyongyang, Seoul officials said on Thursday.

Kim and South Korean President Moon Jae-in will meet in the North Korean capital on Sept. 18-20, during which they will discuss “practical measures” toward denuclearization, the South’s national security adviser, Chung Eui-yong, told reporters a day after meeting Kim in Pyongyang.

Kim told the South Korean officials that his faith in Trump remains “unchanged” and he wanted to denuclearize and end long-standing hostile relations between North Korea and the United States during Trump’s first term ending early 2021, Chung said.

French President Macron's popularity slumps to record low in poll

PARIS (Reuters) - French President Emmanuel Macron’s popularity has hit a record low following the resignation of a popular minister and a summer scandal over his bodyguard, a poll showed on Thursday.

Only 23 percent of those surveyed reported a favorable opinion of Macron in September, down from 27 percent last month, the YouGov poll for Le Huff Post and CNEWS found.

Macron’s popularity is low in most polls but the YouGov survey pegged it worse than others and indicated poor ratings across the political spectrum.

In July his leadership was put to the test when a scandal broke out as video emerged showing his top bodyguard beating May Day protestErs.

Meanwhile, soft economic data has raised questions about whether he has the right recipe for growth while hesitation over a tax collection reform has painted him as unusually indecisive.

His government has repeatedly shrugged off poor poll ratings, insisting it will not waver on the reform agenda as politically sensitive overhauls of unemployment insurance and pensions loom in the months ahead.

Brazil police ask that President Temer face fresh corruption charges: document

BRASILIA (Reuters) - Brazil’s federal police have recommended to prosecutors that President Michel Temer be charged with taking bribes and money laundering, according to a police document reviewed on Wednesday by Reuters.

The investigation involves 10 million reais ($2.41 million) in illicit funds Temer’s Brazilian Democratic Party allegedly received from construction firm Odebrecht [ODBES.UL] in 2014, according to the police document.

Odebrecht made the alleged payment in 2014, when Temer was vice president.

Temer’s office said in a written statement that the president had done no wrongdoing and that the funds received from Odebrecht were legal campaign donations.

Brazil’s Prosecutor General Raquel Dodge requested in March that Temer be investigated despite the constitution barring him from standing trial for crimes committed before he became president as long as he remains in power.

The police document indicated that mines and energy minister Wellington Moreira Franco and Temer’s chief of staff Eliseu Padilha were also involved in the alleged scheme and requested they face corruption charges.

Exclusive: British Navy warship sails near Beijing-claimed South China Sea islands - sources

(Reuters) - A British Royal Navy warship sailed close to islands claimed by China in the South China Sea as it headed toward Vietnam, asserting “freedom of navigation” rights and challenging Beijing’s “excessive claims” in the region, two sources said.

The HMS Albion, a 22,000 ton amphibious warship carrying a contingent of Royal Marines, passed by the Paracel Islands in recent days, said the sources, who were familiar with the matter but who asked not to be identified.

The Albion was on its way to Ho Chi Minh City, where it docked on Monday following a deployment in and around Japan.

One of the sources said Beijing dispatched a frigate and two helicopters to challenge the British vessel, but both sides remained calm during the encounter.

The other source the Albion did not enter the territorial seas around any features in the hotly disputed region but demonstrated that Britain does not recognize excessive maritime claims around the Paracel Islands. Twelve nautical miles is an internationally recognized territorial limit.

A spokesman for the Royal Navy said: “HMS Albion exercised her rights for freedom of navigation in full compliance with international law and norms.”

Jeff Sessions唔係trump nominated,點解佢好似同總統時時對著幹？雙方私下係咪有牙齒印

Senior official attacks 'amoral' Trump in anonymous New York Times op-ed

An internal White House resistance is working against Donald Trump to “frustrate parts of his agenda and his worst inclinations” until he leaves – or can be removed from – office, according to an anonymous account written by a current Trump administration official.

The op-ed, published in the New York Times on Wednesday, represents a shocking critique of Trump and is without precedent in modern American history. The anonymous author describes Trump as amoral, “anti-trade and anti-democratic” and prone to making “half-baked, ill-informed and occasionally reckless decisions”.

The writer claims aides had explored the possibility of removing Trump from office via the 25th amendment, a complex constitutional mechanism to allow for the replacement of a president who is “unable to discharge the powers and duties of his office”, but had decided against it.

“So we will do what we can to steer the administration in the right direction until – one way or another – it’s over,” the author writes.

In contrast to Trump’s Democratic critics, the author makes clear that “ours is not the popular ‘resistance’ of the left”, but a coalition that wants the administration to flourish.

Trump demands New York Times reveal explosive op-ed author's identity

Donald Trump has called for the New York Times to reveal the identity of a senior administration official who the paper says is the author of a column revealing they are part of a “resistance” against the president’s “worst inclinations”.

The president vented his fury at the essay, which the newspaper said it had taken the rare step of running anonymously, saying the writer’s “identity is known to us” and their “job would be jeopardized by its disclosure”.

Its publication has prompted a frenzied search for the author.

Trump called for the source to be revealed in tweets on Wednesday evening, with one asking starkly: “TREASON?”

Then in a follow up tweet, he insisted: “If the GUTLESS anonymous person does indeed exist, the Times must, for National Security purposes, turn him/her over to government at once.”

I Am Part of the Resistance Inside the Trump Administration

兩個人係Policy基本上相同，但侵侵覺得Sessions冇好好咁保護佢同GOP利益，好似佢今似屌Sessions控告兩個Republicans 的議員同時唔肯停Muller investigation，仲有冇盡力調查之前政權的事宜。另外，DOJ 係Immigration係separation of family 上亦令人垢病，侵侵覺得Sessions唔夠好等等。

雖然係Huff，不過個TImeline都可以睇睇

Donald Trump and Jeff Sessions’ Unraveling Relationship: A Timeline

India court legalises gay sex in landmark ruling

In a historic decision, India's Supreme Court has ruled that gay sex is no longer a criminal offence.

The ruling overturns a 2013 judgement that upheld a colonial-era law, known as section 377, under which gay sex is categorised as an "unnatural offence".

The court has now ruled discrimination on the basis of sexual orientation is a fundamental violation of rights.

Campaigners outside the court cheered and some broke down in tears as the ruling was handed down.

Although public opinion in India's biggest cities has been in favour of scrapping the law, there remains strong opposition among religious groups and in conservative rural communities.

But this ruling, from the top court, is now the final say in the matter and cannot be challenged. As such, it represents a huge victory for India's LGBT community.

U.S. to charge North Koreans over WannaCry, Sony cyberattacks: U.S. official

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Justice Department is poised to charge North Korean hackers over the May 2017 global WannaCry ransomware attack and the 2014 cyberattack on Sony Corp, a U.S. official told Reuters on Thursday.

The charges are part of a strategy by the U.S. government to deter future cyberattacks by naming and shaming the alleged perpetrators.

U.S. to help nations replace Iran oil, may consider waivers

NEW DELHI (Reuters) - Washington will consider waivers for Iranian oil buyers such as India but they must eventually halt imports as sanctions are imposed on Tehran, U.S. Secretary of State Mike Pompeo said on Thursday.

Pompeo, who is in Delhi with U.S. Defense Secretary Jim Mattis for talks with their Indian counterparts, told reporters some buyers of Iranian oil would take a “a little bit of time” to unwind their trade with Iran.

The United States is pushing all countries to halt oil imports from Iran after President Donald Trump in May withdrew from a 2015 deal between Iran and six world powers and ordered a re-imposition of sanctions on the Islamic Republic.

“We will consider waivers where appropriate but that it is our expectation that the purchases of Iranian crude oil will go to zero from every country or sanctions will be imposed. So we’ll work with the Indians, we committed that we will do that,” Pompeo said.

“Many countries are in a place where it takes a little bit of time to unwind and we’ll work with them I’m sure to find an outcome that makes sense,” Pompeo said, adding that the United States would be ‘happy’ if Iranian oil is replaced with American products.

US, Canada, France and Germany back UK over novichok attack
[url]

Theresa May has received strong international backing for her claim that the Salisbury attack was perpetrated by Russian secret service agents, in a joint statement from the French, Canadian, US and German governments.

As Britain prepares to confront Russia about the findings of the investigation at the UN security council, the four countries joined with the UK to underline the findings of the police investigation into the novichok attack.

Their statement said they had “full confidence” in Britain’s assessment that the two suspects were members of Russia’s GRU, and agreed that their operation was “almost certainly” approved at a senior level of the Russian government.

The statement added: “Yesterday’s announcement further strengthens our intent to continue to disrupt the hostile activities of foreign intelligence networks in our territories, uphold the prohibition of chemical weapons, protect our citizens and defend ourselves from all forms of malign state activity directed against us and our societies.”

美國貿易逆差又創歷史新高

侵侵點搞呀

貿易逆差原因只得1個，就係美國太有錢

假設original position 係中美互相進出口1000億，中國因為出口低增值產品，賺得嗰50億，但美國就賺到200億

結果一個月後，美國就可以有多200億向中國買野，但中國淨係多咗50億同美國買野，結果出現逆差。

係美國就業率已經近乎0嘅情況下，減overall deficit 嘅方法好有限

1. 禁運鎖國（依個唔洗解釋）
2. 加關稅（已經做緊但無乜用，鴻海式工廠要出幾高人工先會令美國人唔整飛機整手機？）
3. 提高儲蓄率（似乎最可行但會犧牲短期gdp growth)
4. capital investment/起基建 (依個中日政府玩咗幾十年，但trump 減完稅之後美國政府收入少咗好多，要靠私人投資）
5. 炒股同樓 (但理論上對gdp 0增長）

如果要打死中國就簡單啲，將中國嗰份轉比其它國家，ie free trade deal, 但咁樣overall deficit 唔會變，trump 亦無打算咁做

純粹俾個Overview大家，好多都係從Reuters同Wiki翻譯。

現況

瑞典係九月九日就會舉行國會選舉，選出349個議席，目前瑞典由中左聯盟執政(社民黨(113席)及綠黨(25席)組成內閣)，左翼黨(21席)支持內閣但未被邀請入閣。反對黨則有中右聯盟(溫和聯合黨(84席)，自民黨(19席)，中間黨(22席)及基民黨(16席))，以及瑞典民主黨(49席)。目前，中左聯盟係以少數政府執政。

選舉制度
349個議席以比例代表制選出，當中310席由29個分區選出，餘下39席則為平衡席，大約係政黨的得票分成。政黨要進入國會，需要最少4%的全國得票，選區則係12%得票。係到引假才子的解說：「瑞典的國會有2種議席，分區議席和「調整」議席 (adjustment seat)。選民只需要投票給分區議席，而在計算完分區議席後，會將全國的票加起來，按比例代表制原則計算各黨應得議席，如果分區議席分配結果跟全國比例有差異，就由調整議席去平衡。」。

議題
當中以移民難民問題最引人關注，當中瑞典接收163,000名難民，而暴力罪案係移民難民集中的地區尤其嚴重。所以好大的焦點係如何處理難民問題，點樣融入社區，又點樣去減少罪案。

而今年夏天的熱浪，突然令到一部分選民關注氣候變化的問題。

當然仲有其他議題，好似係投資高鐵，稅率，Law and Order等等。

選情

社民黨仍然佔優，但中左同中右聯盟都係得40%的支持，但同時已經表明唔會同瑞典民主黨合作，因此組閣要睇選完之後各黨互相討價還價，先可以知道邊個執政

政黨
中左聯盟

瑞典社會民主工黨 (113席)

典型的社會民主主義政黨，基本上得票係二戰後都未輸過。難民問題最近轉向保守，會收緊難民政策。

綠黨(25席)

環保撚，反對社民黨收緊難民政策，支持投資高鐵

左翼黨(21席)

前身為共產黨，支持加稅同福利，令社會更平等。支持一日六小時工作

中右聯盟

溫和聯合黨(84席)

主要以law and order去打選戰，主張收緊難民政策，06-14年的執政溫黨

中間黨(22席)

前身係農民黨，Pro-business同埋寬鬆的難民政策，係中右聯盟中的異類

自民黨(19席)

親歐政黨，今次主打教育政策，同國防及Law and Order政策

基民黨(16席)

以老人政策同醫療政策為主，主張收緊難民政策

瑞典民主黨(49席)

社會保守主義政黨，強調民族主義，主張收緊難民同移民同政策。

Reference:
Opinion polling for the Swedish general election, 2018

Swedish general election

假才子: 匈牙利、選制混搭、得票議席不成比例

Swedish general election, 2018

Brazil presidential frontrunner Jair Bolsonaro stabbed

Jair Bolsonaro, a far-right candidate in Brazil's upcoming presidential election, suffered a knife attack on Thursday, during a campaign rally in the southern city of Juiz de Fora.

A video circulated on Twitter, published by major Brazillian newspapers, showed the moment when an unidentified individual stabbed the politician in the lower abdomen. The attack ocurred as the candidate was moving slowly through a large crowd.

In a press conference at the hospital, a surgeon said Bolsonaro suffered injuries to an abdominal vein, the colon and the large intestine. The operation was successful and the candidate was stable, but in a serious condition, he added.

Local media reported that Bolsonaro is expected to remain in the hospital for at least a week and that full recovery could take up to a month.

Video:

Syria: Iran, Russia and Turkey meet to stave off Idlib offensive

Hundreds of civilians have fled the northwestern Syrian province of Idlib ahead of the Syrian regime's imminent military action in the rebel's last major bastion.

The Syrian government has vowed to retake the province, which has been controlled by the opposition since 2015.

Idlib is largely controlled by Hayat Tahrir al-Sham, an al-Qaida-affiliated Islamist alliance.

Idlib is home to some three million people – around half of them displaced from other parts of the war-torn country.

Aid agencies and human rights groups warned of a major humanitarian crisis should Bashar Assad's regime launch a military offensive against Idlib's rebels.

The leaders of Iran, Russia and Turkey are holding talks in Tehran on Friday to discuss the situation in Idlib and find ways to avert a possible humanitarian disaster.

Twitter permanently bans Alex Jones and Infowars

Alex Jones, the US far-right conspiracy theorist famously known for describing the Sandy Hook school shooting as a hoax, was banned from Twitter permanently on Thursday. The move comes a day after Twitter CEO, Jack Dorsey, had appeared before a congressional hearing where Republican lawmakers questioned him over alleged bias against conservative voices on the social platform.

The company made the announcement on its @TwitterSafety account "Today, we permanently suspended @realalexjones and @infowars from Twitter and Periscope."

The ban follows similar actions taken by Apple, YouTube, and Facebook, who last month took down podcasts and channels from Jones, citing community standards. While Apple and Youtube issued a permanent ban, Facebook banned him for a short period. Twitter also temporarily suspended Jones's account, which touts 900,000 followers, for a one week period.

The tech giant had resisted calls to ban him completely, but a video Jones posted on Wednesday violated the company's policy against "abusive behavior," Twitter said. In the video, Jones is seen berating CNN journalist Oliver Darcy in Washington DC., when he attended the two congressional hearings on social media.

"We took this action based on new reports of Tweets and videos posted yesterday that violate our abusive behavior policy, in addition to the accounts' past violations," Twitter said.

"As we continue to increase transparency around our rules and enforcement actions, we wanted to be open about this action, given the broad interest in this case," the company tweeted.

Twitter said Jones will not be able to create new accounts on platform or take over any existing ones.

HNA plans to sell Deutsche Bank stake: WSJ

FRANKFURT (Reuters) - Chinese conglomerate HNA plans to sell its 7.6 percent stake in German lender Deutsche Bank DBKGn.DE6 over the next 18 months, The Wall Street Journal (WSJ) reported on Friday.

The stake is worth around 1.5 billion euros ($1.8 billion) at current market prices.

The WSJ, citing people familiar with the matter, said HNA intended to unload the vast majority of overseas investments it has made in recent years.

The aviation-to-financial services group is selling assets to reduce massive debts built during an acquisition spree. It was rocked in July by the sudden death of its co-chairman, Wang Jian, during a business trip.

通街都係處: 梁啟智：速評《紐時》匿名公開信事件

土耳其養住班武裝分子，唔通唔驚反過來影響國內治安。同埋盡早結束內戰對週邊國家都有利吧

以Erdogan 對國家的控制，班武裝分子應該唔係大問題，最重要係班Kurds唔會反撲，因為Kurds係Erdogan的眼中釘。只要敘利亞唔好搞Kurds的領地，內戰理論上唔會仲有太長，但係土耳其唔想Kurds一齊傾Peace Progress，所以都好難講。

但係Syria既庫爾德人有美國和歐盟支持，就算civil war結束，都相信會有美軍留駐。只要Kurds唔再搞獨立公投，Erdogan都無能力同藉口動手。倒不如同敘利亞既Kurds妥協，承認自治既地位，賣過人情比美國，改善關係吧

Unrest intensifies in Iraq as Iranian consulate and oil facility stormed

BASRA/ERBIL, Iraq (Reuters) - Civil unrest fueled by anger against perceived corruption and misrule by Iraq’s political elite intensified across the south of the country on Friday, as protesters stormed the Iranian consulate in Basra while others briefly took workers hostage at a nearby oilfield.

After five days of deadly demonstrations in Basra in which government buildings have been ransacked and set alight, protesters broke in and damaged the consulate’s offices, shouting condemnation of what many perceive as Iran’s sway over Iraq’s political affairs.

Security sources said the consulate was empty when the crowd burst in. Iraq’s Foreign Ministry said the storming of the consulate, which it deeply regretted, had nothing to do with protesters’ demands.

Ex-Trump campaign aide Papadopoulos sentenced to 14 days in prison

WASHINGTON (Reuters) - George Papadopoulos, a former aide to then-Republican candidate Donald Trump’s 2016 campaign, was sentenced on Friday to 14 days in prison after pleading guilty last year to lying to federal agents investigating whether campaign members coordinated with Russia before the election.

Prosecutors for Special Counsel Robert Mueller said Papadopoulos lied to agents about his contacts with Russians during the campaign “to minimize both his own role as a witness and the extent of the campaign’s knowledge of his contacts,” according to the government’s sentencing memorandum.

Among those contacts were London-based professor Joseph Mifsud, who told him the Russians had “dirt” on Trump’s Democratic presidential rival Hillary Clinton in the form of “thousands of emails.”

Russia has denied U.S. allegations that it interfered in the campaign and President Trump denies campaign collusion.

Trump ups ante on China, threatens duties on nearly all its imports

ABOARD AIR FORCE ONE/WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump warned on Friday he was ready to slap tariffs on virtually all Chinese imports into the United States, threatening duties on another $267 billion of goods on top of $200 billion in imports primed for levies in coming days.

The moves would sharply escalate Trump’s trade war with Beijing over his demands for major changes in economic, trade and technology policy. China has threatened retaliation, which could include action against U.S. companies operating there.

Hours after a public comment period closed on his $200 billion China tariff list, Trump told reporters aboard Air Force One that he was “being strong on China because I have to be.”

“The $200 billion we are talking about could take place very soon depending on what happens with them. To a certain extent it’s going to be up to China,” Trump said. “And I hate to say this, but behind that is another $267 billion ready to go on short notice if I want. That totally changes the equation.”

Earlier on Friday, White House economic adviser Larry Kudlow told Bloomberg Television the administration would evaluate public comments before making decisions on the $200 billion tariff list.

The U.S. Trade Representative’s office received nearly 6,000 comments and held seven days of public hearings on the proposed levies.

Most comments were from companies seeking to remove products from the tariff list, arguing there were few, if any alternative sources and the duties would cause financial hardship. Comparatively few applauded the tariffs.

PM 'retains confidence' in Northern Ireland secretary Karen Bradley

Theresa May has given her backing to Karen Bradley despite her comments about a lack of knowledge of Northern Ireland politics when she took the job.

The Northern Ireland Secretary said initially she did not know nationalists did not vote for unionist parties or vice-versa in elections.

Mrs Bradley also said she did not fathom some deep-rooted NI issues.

Downing Street refused to be drawn on the criteria used by the Prime Minister to appoint ministers.

Mrs Bradley told House magazine, a weekly publication for the Houses of Parliament. that Northern Ireland was "a very different world from the world I came from" and she did not realise campaigns are generally fought within each part of the community.

Obama speaks out against Trump and attacks 'politics of fear and resentment'

Barack Obama has delivered a sharp rebuke of Donald Trump’s America, attacking his successor by name for the first time in impassioned remarks that denounced “the politics of fear and resentment”.

In his first major political speech since leaving the White House, Obama made a lengthy appeal to voters across the US to restore “a healthy democracy”, and denounced the tactics employed by Trump and Republicans in Washington as an unprecedented threat to the country’s future.

“Appealing to tribe, appealing to fear, pitting one group against another, telling people that order and security would be restored if it weren’t for those who don’t look like us, or don’t sound like us, or don’t pray like we do – that is an old playbook, it’s old as time,” Obama said.

“It did not start with Donald Trump. He is a symptom, not the cause.”

Obama added: “[Trump’s] just capitalizing on resentments that politicians have been fanning for years.

“When there is a vacuum in our democracy, when we don’t vote, when we take our basic rights and freedoms for granted, the politics of fear and resentment and retrenchment takes hold.”

German spy chief contradicts Merkel over Chemnitz clashes

The head of Germany’s domestic intelligence agency has voiced doubts about claims that far-right mobs chased non-Germans during recent violent demonstrations in Chemnitz, clashing directly with Angela Merkel’s version of events.

Hans-Georg Maaßen said in an interview with the tabloid newspaper Bild that he had reason to believe “deliberate misinformation” had been spread.

“I share the scepticism towards media reports of rightwing extremists chasing down foreigners in Chemnitz,” he said. He had “no evidence to suggest that the video of this alleged incident circulating online is authentic”. He did not identify the video in question.

Officers from his Office for the Protection of the Constitution (BfV) are reported to be trawling through evidence of the events in Chemnitz in late August, including hundreds of hours of film footage.

Non-German citizens, police and reporters were among those injured in the ensuing clashes.

German politicians accused Maaßen of downplaying a large amount of evidence, including witness accounts and video footage.

“We have seen pictures, we have heard witnesses, we have seen how people openly displayed the Hitler salute on the streets,” Thomas Oppermann, a vice-president of the Bundestag, told German radio.

Russia, Turkey, Iran fail to agree on ceasefire for Syria's Idlib

TEHRAN (Reuters) - The presidents of Turkey, Iran and Russia on Friday failed to agree on a ceasefire that would forestall a Syrian government offensive in the rebel-held Idlib province which the United Nations fears could cause a humanitarian catastrophe involving tens of thousands of civilians.

Turkey’s Tayyip Erdogan, Russia’s Vladimir Putin and Iran’s Hassan Rouhani, meeting in Tehran for a summit of key foreign players in Syria’s war, agreed in a final statement that there could be no military solution to the conflict and it could only end through a negotiated political process.

But as Syrian government and Russian warplanes mounted air strikes in Idlib on Friday morning in a possible prelude to a full-scale offensive, Putin and Rouhani pushed back against Erdogan’s call for a truce.

The Turkish leader said he feared a massacre and Turkey could not accommodate any more refugees flooding over its border.

Putin said a ceasefire would be pointless as it would not involve Islamist militant groups it deems terrorists. Rouhani said Syria must regain control over all its territory.

竟然

Polls have closed in the by-election after a tumultuous campaign for the Liberal Party, who are now bracing for potential defeat in the regional seat for the first time in more than 60 years.

A troubled campaign bookended by a local corruption scandal and a messy federal leadership coup has eroded the Liberals' once-safe 12.9 per cent margin, senior government sources say.

#WaggaWagga NSW By-election Primary Votes (1.4% counted):
LIB 25.3 (-30.6)
McGirr IND 27.2 (+27.2)
ALP 18.2 (-3.4)
Funnell IND 13.5 (+2.6)
SFF 10.1 (+10.1)
#nswpol #auspol

The Liberals have lost the 2018 Wagga Wagga state by-election in NSW, ABC election analyst Antony Green has said.

Results indicate the Liberal Party's first-preference vote has halved since the last election in 2015, with an almost 30 per cent swing against it.

Liberal candidate Julia Ham is currently in second place behind independent Dr Joe McGirr. The Labor Party's Dan Hayes is in third place.

"At the moment it appears that of the three candidates in this contest, the Liberals are currently the least likely to win," Green said.

The winner out of Labor's Mr Hayes and Dr McGirr will take a week to be determined, but Green said it was "certain the Liberals have lost".

Independent candidate Dr McGirr told reporters he was "delighted … with the result and the counting" so far.

"I feel very honoured. So far we are ahead of the primary votes. That is a big vote of confidence," he said.

Seb McDonagh (SFF) 4456 10.0% +10.0%
Julia Ham (Liberal) 11207 25.1% -28.7%
Joe McGirr (Independent) 11450 25.6% +25.6%
Ray Goodlass (Greens) 1285 2.9% -2.1%
Tom Arentz (CDP) 853 1.9% -0.5%
Paul Funnell (Independent) 4834 10.8% +1.1%
Dan Hayes (Labor) 10642 23.8% -4.3%

Labor 都好似冇咩benefit到

Egypt sentences hundreds over 2013 pro-Morsi protests

Egypt has delivered verdicts for more than 700 people over a pro-Muslim Brotherhood sit-in after President Mohammed Morsi was ousted in 2013.

The court confirmed 75 people's death sentences and life imprisonment for 47 others, including Islamic leaders.

Rights group Amnesty International has called the trial "grossly unfair" and a violation of Egypt's constitution.

Violence erupted at the 2013 protest in Cairo's Rabaa al-Adawiya square, with hundreds killed by security forces.

Earlier this year, Egypt's parliament gave military officers immunity for the deadly crackdown and any crimes committed between July 2013 and January 2016.

Those who were sentenced in the mass trial were accused of security-related offences including incitement to violence, murder and organising illegal protests.

Trump tells Apple to make products in U.S. to avoid China tariffs

(Reuters) - U.S. President Trump tweeted on Saturday that Apple Inc (AAPL.O) should make products inside the United States if it wants to avoid tariffs on Chinese imports.

The company told trade officials in a letter on Friday that the proposed tariffs would affect prices for a “wide range” of Apple products, including its Watch, but it did not mention the iPhone.

Trump, speaking on Friday aboard Air Force One, said the administration had tariffs planned for an additional $267 billion worth of Chinese goods.

Trump tweeted that “Apple prices may increase because of the massive Tariffs we may be imposing on China - but there is an easy solution where there would be ZERO tax, and indeed a tax incentive. Make your products in the United States instead of China. Start building new plants now.”

Yemen peace talks collapse in Geneva after Houthi no-show

GENEVA (Reuters) - An attempt to hold peace talks for Yemen was abandoned on Saturday after three days of waiting for the Houthi movement’s delegation, but the United Nations envoy vowed to press ahead with diplomacy.

The U.N. is renewing efforts to end Yemen’s war under a peace plan that calls on the Iranian-aligned Houthis and the internationally recognized government, backed by Saudi Arabia and the United Arab Emirates, to work on a peace deal under a transitional governing body.

U.N. Special Envoy Martin Griffiths said the Houthis’ failure to come to Geneva for the first talks in three years did not signify that the peace process was deadlocked.

“They would have liked to get here, we didn’t make conditions sufficiently correct to get them here,” Griffiths told a news conference, declining to elaborate.

Houthi leader Abdul Malik al-Houthi, whose forces control northern Yemen and the capital Sanaa, accused the Saudi-led coalition of blocking his movement’s delegation from traveling to the peace talks.

“We all know that the talks collapsed because of the obstruction of the national delegation from leaving and traveling to Geneva by the coalition forces,” he said in a speech broadcast on the group’s al-Masirah TV.

Anti-immigration party set for election gains as Sweden swings right

STOCKHOLM (Reuters) - Swedes vote on Sunday in a tight election dominated by fears over asylum and welfare, with the populist, anti-immigration Sweden Democrats vying to become the biggest party in a country long seen as a bastion of economic stability and liberal values.

Far-right parties have made spectacular gains throughout Europe in recent years following a refugee crisis sparked by civil war in Syria and ongoing conflicts in Afghanistan and parts of Africa.

“Traditional parties have failed to respond to the sense of discontent that exists,” Magnus Blomgren, a social scientist at Umea University.

“That discontent maybe isn’t directly related to unemployment or the economy, but simply a loss of faith in the political system. Sweden isn’t alone in this.”

Deadlock looms as Swedish election nears

STOCKHOLM (Reuters) - Neither of Sweden’s main political blocs is likely to win a majority in an election on Sunday, giving the far-right Sweden Democrats a key role in shaping the next government.

The center-left bloc, uniting the minority governing Social Democrat and Green parties with the Left Party, is backed by about 40 percent of voters, recent opinion polls show, a slim lead over the center-right Alliance bloc.

The Sweden Democrats, who oppose immigration and Sweden’s continued membership of the European Union, are polling around 18 percent of the vote and would thus hold the balance of power.

Doing a deal with them would give either bloc a majority. But all the mainstream parties have ruled out cooperating with a party which has roots in the white supremacist fringe, making forming a new government fraught with difficulty.

Exclusive: Right-wing sites swamp Sweden with 'junk news' in tight election race

LONDON/STOCKHOLM (Reuters) - One in three news articles shared online about the upcoming Swedish election come from websites publishing deliberately misleading information, most with a right-wing focus on immigration and Islam, Oxford University researchers say.

Their study, published on Thursday, points to widespread online disinformation in the final stages of a tightly-contested campaign which could mark a lurch to the right in one of Europe’s most prominent liberal democracies.

The authors, from the Oxford Internet Institute, labeled certain websites “junk news”, based on a range of detailed criteria. Reuters found the three most popular sites they identified have employed former members of the Sweden Democrats party; one has a former MP listed among its staff.

It was not clear whether the sharing of “junk news” had affected voting intentions in Sweden, but the study helps show the impact platforms such as Twitter and Facebook have on elections, and how domestic or foreign groups can use them to exacerbate sensitive social and political issues.

Tories condemn Boris Johnson for Brexit 'suicide vest' remarks

Senior Tories have heavily criticised Boris Johnson for describing the government’s Brexit strategy as putting the UK constitution in a “suicide vest”.

The home secretary, Sajid Javid, said his former cabinet colleague should think carefully about his language. Other Tory MPs were more vehement. Alan Duncan, until July a Foreign Office colleague of Johnson, vowed to ensure the comments marked “the political end” of the former foreign secretary.

Johnson used the phrase in an article for the Mail on Sunday in which he accused Theresa May of repeatedly caving in over Brexit terms to the EU and its chief negotiator, Michel Barnier.

It came on a day when many Sunday papers were filled with new allegations about Johnson’s private life after the announcement that he and his wife of 25 years, Marina Wheeler, are divorcing. There was speculation that he was seeking to change the narrative.

“At every stage in the talks so far, Brussels gets what Brussels wants,” Johnson wrote. “We have agreed to the EU’s timetable; we have agreed to hand over £39bn, for nothing in return.

“Under the Chequers proposal we are set to agree to accept their rules – forever – with no say on the making of those rules. It is a humiliation. We look like a seven-stone weakling being comically bent out of shape by a 500lb gorilla.”

Clashes continue in Thessaloniki over FYR Macedonia naming dispute

Clashes between thousands of protesters and police continued in the Greek city of Thessaloniki on Saturday night.

The demonstrations were over a deal which would allow the neighbouring Former Yugoslav Republic of Macedonia to call itself the Republic of North Macedonia - ending a decades-old row about the country's name.

Police fired tear gas and detained at least five people after angry crowds lit fires and threw objects near a trade fair where Prime Minister Alexis Tsipras was delivering a speech.

"There is one Macedonia and it’s Greek, and that is non-negotiable," said one demonstrator. "History cannot be forgotten. Macedonia is here."

"People will not accept the Prespes lake agreement," said another. "The people are totally opposed."

Migration 'mother of all political problems,' says German Interior Minister Horst Seehofer

German Interior Minister Horst Seehofer, head of the CSU, the conservative sister party of Chancellor Angela Merkel's CDU, has said that migration was the "mother of all political problems" in Germany and one of the principal reasons for waning support for the established parties, German media report.

"Many people now associate their social problems with the issue of migration," he told the Rheinische Post, adding that if Germany didn't change its migration policy, major political parties would continue losing ground. He went on to link the "order of humanity" with balancing the political concerns of migrants and Germans.

Merkel: That's not how I'd put it

Merkel, however, said she would put it differently than her interior minister.

"I say that the question of migration poses challenges," she said in an interview with RTL television, adding that there are problems and success that come with the challenges of migration.

U.S. agriculture chief says NAFTA deal must end Canada's milk protein scheme

WASHINGTON (Reuters) - Canada must end its low-price milk proteins policy to reach a U.S.-Canadian deal to update the North American Free Trade Agreement, U.S. Agriculture Secretary Sonny Perdue said.

Canada has encouraged overproduction and flooded export markets for milk proteins used in cheese and yogurt, hurting U.S. dairy farmers, Perdue said in an interview aired on Sunday on C-SPAN television.

“Our farmers don’t have access to the Canadian markets the way that they have access to us. Class 7 has to go. It can’t be renamed something or called something else,” Perdue said when asked about dairy concessions needed to reach a NAFTA deal, referring to a new milk class created last year by Canada to price milk ingredients such as protein concentrates, skim milk and whole milk powder.

“It allowed them to export milk solids on the world market and below prices that cut into our opportunity for our dairy people to have access to that world market,” Perdue said.

Perdue said on C-SPAN that Lighthizer has been “very clear” about the need for the Class 7 pricing system to be repealed.

Asked if it would be gone from a NAFTA deal, he said, “I think it should be. I think it will be gone.”

Sweden faces political deadlock after far-right gains

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden headed for a hung parliament after an election on Sunday that saw support for the nationalist Sweden Democrats surge, as one of Europe’s most liberal nations turns right amid fears over immigration.

Far-right parties have made spectacular gains throughout Europe in recent years amid growing anxiety over national identity and the effects of globalization and immigration following armed conflict in the Middle East and North Africa.

With almost all districts having reported, the ruling center-left Social Democrats and Greens and their Left Party parliamentary allies had 40.6 percent of the vote, while the opposition center-right Alliance were at 40.3 percent.

The Sweden Democrats, a party with roots in the white supremacist fringe, had 17.6 percent, up from 12.9 percent in the last election four years ago.

While the result looked set to fall short of leader Jimmie Akesson’s predictions of 20 percent of the vote or more, he told a party rally it was nevertheless the winner of the election.

Deadlock for main parties as far right makes gains – as it happened

With over 99% of votes counted, this is how it stands.

Social Democrats - 28.4% (−2,8)

Moderates - 19.8% (−3,5)

Sweden Democrats - 17.6% (+4,7)

Centre Party - 8.6% (+2,5)

Left Party - 7.9% (+2,2)

Christian Democrats - 6.4% (+1,8)

Liberal Party - 5.5% (+0,1)

Green Party - 4.3% (−2,4)

Man arrested after knife attack in Paris wounds seven: source

PARIS, (Reuters) - French police detained a man who wounded seven people in a knife attack in downtown Paris late on Sunday, a judicial source said early on Monday, adding there was no initial indication the attack was linked to terrorism.

Four of the victims suffered severe wounds, the source said.

Australian government under threat as voters punish political infighting

SYDNEY (Reuters) - Australia’s center-right government returns to parliament on Monday for the first time since a divisive leadership battle and confronted with an opinion poll pointing to a heavy defeat at an election due by May next year.

Indeed, a crushing defeat for the Liberal Party in a New South Wales state by-election at the weekend even brings into play the risk of the national government losing its majority when another by-election for former prime minister Malcolm Turnbull’s seat is held.

Turnbull was dumped by the Liberal Party, the major partner in the ruling coalition, in a divisive party vote in late August and replaced with Scott Morrison. Voters, faced with their sixth prime minister in less than 10 years, have not taken it well.

A Newspoll in the Australian newspaper on Monday showed the coalition would lose up to 30 seats if an election was held now. It currently has a majority of just one in the lower house of parliament.

The poll of 1,653 voters showed the opposition Labor Party ahead by 56 to 44 on a two-party-preferred basis in which votes for minor parties are distributed under preference deals. It was the 40th straight losing poll for the coalition and a sharp deterioration from the 51-49 result in the last days of Turnbull’s leadership.

Australian Electoral Commission figures on Sunday showed a massive 29 percent swing against the Liberals in first preference voting, prompting NSW Premier Gladys Berejiklian to blame the chaos in Canberra for turning people off the party.

The disastrous result was an ill omen ahead of a federal by-election in Turnbull’s normally safe Liberal seat of Wentworth in harborside Sydney. Turnbull vacated the seat after he was ousted by Morrison in a party-room vote

U.S. President Trump facing a 'coup': Bannon

ROME (Reuters) - U.S. President Donald Trump is facing a “coup”, former White House chief strategist Steve Bannon told Reuters, pointing to an anonymous column in the New York Times detailing resistance within the Trump administration.

“What you saw the other day was as serious as it can get. This is a direct attack on the institutions,” Bannon said during a flying visit to Italy. “This is a coup, okay”.

Bannon said the last time a U.S. president had been challenged in such a fashion was during the American Civil War when General George B. McClellan clashed with the then president, Abraham Lincoln.

“This is a crisis. The country has only ever had such a crisis in the summer of 1862 when General McClellan and the senior generals, all Democrats in the Union Army, deemed that Abraham Lincoln was not fit and not competent to be commander in chief,” Bannon said.

“There is a cabal of Republic establishment figures who believe Donald Trump is not fit to be president of the United States. This is a crisis,” Bannon said in Rome.

“I am not a conspiracy guy ... I have said there is no deep state. It is an in-your-face state.”

He warned liberal progressives within the Democratic Party, such as Bernie Sanders, not to take any pleasure in the White House turmoil.

“Don’t think it will be any different if you take power. Because this is the established order dictating that they know better than the people,” he said.

Japan's Abe aims for constitution change in bid for extended term

TOKYO (Reuters) - Japanese Prime Minister Shinzo Abe, eyeing an historic extended term, reaffirmed on Monday his resolve to revise the nation’s post-war, pacifist constitution and said he hoped his party could submit a proposal to parliament later this year.

Abe, who returned to office in December 2012 pledging to bolster defenses and reboot the economy, is widely expected to defeat his rival, former defense minister Shigeru Ishiba, in a Sept. 20 election for leader of his Liberal Democratic Party.

Victory would give him another three-year term as LDP head and set him on track to become Japan’s longest serving premier, given the LDP-led ruling coalition’s grip on parliament.

“Isn’t it the mission of us politicians living today to create an environment in which they (SDF members) can carry out their duties with a sense of pride?” Abe said in a televised speech to LDP members.

“Let’s fulfill our mission by clearly writing in the constitution the Self-Defense Forces that protect peace and independence of Japan,” he said.

Brexit plan: 80 MPs will reject Chequers deal, says ex-minister

Up to 80 Tory MPs are prepared to vote against Theresa May's Chequers plan, a former Brexit minister has warned.

Steve Baker told the BBC the PM's blueprint for future relations with the EU had alienated Leavers and Remainers.

He warned of a "catastrophic split" if his party was not able to unite around a different, more flexible arrangement.

No 10 said its plan was the "only one on the table" able to deliver on the will of British people while avoiding a hard border on the island of Ireland.

The cabinet backed the so-called Chequers plan when it met at the PM's country residence in July.

He told the Press Association that the lack of support for Mrs May's plan, which would involve the UK accepting a common rule book for trade in goods, among Tory MPs left her with a "massive problem" in the run-up to next month's Conservative conference.

If the government tried to push through a Brexit deal through the Commons, on the back of Labour votes, he said the Tory Party "would suffer the catastrophic split which thus far we have managed to avoid".

"It is absolutely no pleasure whatsoever to me to acknowledge that, but I look at the mood of colleagues and the mood of the Conservative Party in the country and I am gravely concerned for the future of our party."

North Korea's Kim asks Trump for another meeting in new letter

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump received a letter from North Korean leader Kim Jong Un asking for a second meeting and the White House is already looking at scheduling one, White House spokeswoman Sarah Sanders said on Monday.

The timing of a second Trump-Kim meeting was unclear. The sidelines of the United Nations General Assembly in New York later this month may provide an opportunity, although Trump National Security Adviser John Bolton said he did not believe Kim would attend.

Trump had told reporters on Friday that a personal letter from Kim was on the way.

“It was a very warm, very positive letter,” Sanders said at a briefing.

“The primary purpose of the letter was to request and look to schedule another meeting with the president which we are open to and are already in the process of coordinating that,” she said.

Sanders told reporters the letter exhibited “a continued commitment to focus on denuclearization of the peninsula.” She said a military parade in Pyongyang on Sunday was “a sign of good faith” because it did not feature any long-range nuclear missiles.

Catalan separatists plan mass rally for independence from Spain

BARCELONA (Reuters) - Hundreds of thousands of Catalans are expected to fill the streets of Barcelona on Tuesday for the Spanish region’s first commemorative day since its leader declared independence last year and pitched the country into constitutional crisis.

Supporters of splitting the wealthy northeastern region from the rest of Spain have in recent years used the Sept. 11 “Diada”, the anniversary of the fall of their coastal capital to Spanish forces in 1714, to promote the cause.

This year, Catalonia’s leader Quim Torra, who took over from his exiled predecessor after Madrid ended an unprecedented period of direct rule, has called for a mass rally in support of his bid for a binding referendum on independence.

“Our government has committed to making the republic a reality,” Torra said in a televised address to mark the occasion. “I wish you all a very good Diada. Long live free Catalonia.”

US threatens to arrest ICC judges over war crimes probe

US National Security Adviser John Bolton on Monday threatened to sanction and prosecute International Criminal Court (ICC) judges if the tribunal attempts to charge US service members and intelligence agents with war crimes.

"The United States will use any means necessary to protect our citizens and those of our allies from unjust prosecution by this illegitimate court," Bolton said in a speech delivered to the conservative Federalist Society in Washington.

"We will not cooperate with the ICC. We will provide no assistance to the ICC. We will not join the ICC. We will let the ICC die on its own. After all, for all intents and purposes, the ICC is already dead to us."

In November, ICC chief prosecutor Fatou Bensouda said there was a "reasonable basis to believe that war crimes and crimes against humanity have been committed in connection with the armed conflict in Afghanistan" since the US-led invasion in 2001.

Bensouda said a "meticulous preliminary examination" had led her to "the conclusion that all legal criteria to commence an investigation have been met."

But Bolton said that if ICC prosecutors attempted to do so, the US would target the international court's judges.

Muslim minority in China's Xinjiang face 'political indoctrination': Human Rights Watch

BEIJING (Reuters) - The Turkic mostly Muslim Uighur minority in China’s Xinjiang region face arbitrary detentions, daily restrictions on religious practice and “forced political indoctrination” in a mass security crackdown, Human Rights Watch said on Monday.

The United Nations human rights panel said in August that China is believed to be holding up to 1 million ethnic Uighurs in a secretive system of “internment camps” in Xinjiang, in China’s far west, where they undergo political education.

Security conditions in Xinjiang outside the camps had also intensified markedly and now bear “a striking resemblance to those inside”, Hong Kong-based Human Rights Watch researcher Maya Wang said, based on interviews with 58 former Xinjiang residents now living abroad.

Wang and her team only spoke with people who had left Xinjiang due to a lack of access to the region and to avoid endangering those still living there.

New security measures described by interviewees include proliferating checkpoints that make use of facial recognition technology and sophisticated police monitoring systems, such as each house having a QR code that, when scanned, shows the authorities who the approved occupants are.

China outlaws large underground Protestant church in Beijing

BEIJING (Reuters) - Beijing city authorities have banned one of the largest unofficial Protestant churches in the city and confiscated “illegal promotional materials”, amid a deepening crackdown on China’s “underground” churches.

The Zion church had for years operated with relative freedoms, hosting hundreds of worshippers every weekend in an expansive specially renovated hall in north Beijing.

But since April, after they rejected requests from authorities to install closed-circuit television cameras in the building, the church has faced growing pressure from the authorities and has been threatened with eviction.

On Sunday, the Beijing Chaoyang district civil affairs bureau said that by organizing events without registering, the church was breaking rules forbidding mass gatherings and were now “legally banned” and its “illegal promotional material” had been confiscated, according to images of the notice sent to Reuters late on Sunday and confirmed by churchgoers.

Barnier says Brexit deal could be struck in next two months

The European Union’s chief Brexit negotiator, Michel Barnier, has said it is “realistic” to believe that a Brexit deal can be agreed between the UK and the EU within the next two months.

The pound jumped in value after Barnier, during a visit to Bled in Slovenia on Monday, said: “If we are realistic, I want to reach an agreement on the first stage of the negotiation, which is the Brexit treaty, within six or eight weeks.

“The treaty is clear, we have two years to reach an agreement before they [the UK] leave ... in March 2019. That means that taking into account the time necessary for the ratification process in the House of Commons on one side, the European parliament and the council on the other side, we must reach an agreement before the beginning of November. I think it is possible.”

EU leaders were expected to announce during a meeting in Salzburg next week that an extraordinary Brexit summit would take place in November, as they give Barnier extra encouragement to strike a deal with the British prime minister.

The EU27 is expected to insist on a resolution over the issue of avoiding a hard border on the island of Ireland is achieved by the time of a leaders’ summit in October in order for a deal to be possible.

However, the special summit – likely to be held on 13 November – would then allow EU heads of state and government to wrap up the terms of a political declaration on a future deal on trade, security, aviation and fisheries, among other issues.

Hurricane Florence: 'Extremely dangerous' storm sparks US exodus

Evacuations have been ordered as the US East Coast braces for Hurricane Florence - in what may be the strongest storm to hit the region in decades.

South Carolina's governor ordered the evacuation of its entire coastline while North Carolina and Virginia have declared states of emergency.

Officials say Florence is now a category four storm with 130mph (195km/h) winds, and gaining strength.

It is expected to strike the Carolinas by Thursday.

Florence - which was 1,200 miles (2,000km) southeast of Cape Fear, North Carolina, on Monday morning - started the day as a category two storm.

The weather system could reach category five as its draws strength from the warm Atlantic waters, say forecasters.

Exclusive: Venezuela signs oil deals similar to ones rolled back under Chavez - document

CARACAS (Reuters) - Venezuela has agreed to hand over at least seven oil fields to little-known companies that will be paid to boost output through contracts similar to ones rolled back under late socialist leader Hugo Chavez, according to two sources and an internal document.

The effort signals that President Nicolas Maduro, who is struggling under a hyper-inflationary economic meltdown and fast-declining oil output, is willing to reverse the aggressive efforts of his predecessor - who died in 2013 - to expand the state’s role in the energy industry of the OPEC nation.

But the plan faces significant hurdles because most companies involved have no known experience operating oilfields, and U.S. sanctions would likely inhibit more experienced firms from getting involved with Venezuela’s state-run PDVSA.

The government had already announced a vague plan to boost oil output with the help of seven companies.

The plan was described during a televised event on Aug. 28 in which representatives of those companies, during a ceremony including Maduro, signed “joint service agreements” with PDVSA. Details of the deals were not disclosed.

But in a draft contract seen by Reuters, PDVSA offers to put companies in charge of the fields for six years on the condition that they boost production, finance the required investment and procure the necessary equipment.

Iran demands Iraq hand over Kurdish dissidents, close bases: Fars

ANKARA (Reuters) - The head of Iran’s armed forces demanded on Tuesday authorities in neighboring Iraq hand over separatist Kurdish dissidents stationed there and close their bases, according to a report by the semi-official Fars news agency.

Major General Mohammad Baqeri was quoted three days after reports that Iran’s Revolutionary Guards fired seven missiles at the base of an Iranian Kurdish armed opposition group in northern Iraq, killing at least 11 people.

“The government of Iraq and the Kurdistan authorities should not allow existence of such bases in their territories and should hand over these separatist terrorists to Iran,” Baqeri said, according to Fars.

“If they cannot hand them over, then they should expel them ... It is Iran’s right to defend itself.”

Brazil election: Jailed ex-leader Lula pulls out

Former Brazilian President Luiz Inácio Lula da Silva has pulled out of next month's presidential election, allowing his running mate to stand in his place.

Workers' Party leader Gleisi Hoffman announced the decision outside the police headquarters where the 72-year-old is serving a 12-year sentence.

Brazil's top electoral court barred Lula's candidacy less than two weeks ago due to his corruption conviction.

The move comes days after a far-right candidate was stabbed at a rally.

Up until Monday night, the Workers' Party strategy had been to keep Lula's name on the ticket for as long as possible.

Lula left office with record approval ratings and despite his imprisonment, almost 40% of people asked by polling firm Datafolha said they would vote for him.

Mr Haddad, on the other hand, is a former education minister who has little name recognition outside of São Paulo, where he served as mayor.

Lula's legal team asked the Supreme Court to extend the deadline for registering candidates for the presidency from end of business Tuesday to Monday 17 September to buy itself more time.

Catalonia 'National Day' rally draws million

About a million people have taken to the streets of Barcelona to mark Catalonia's "National Day" and show continued support for independence.

The annual celebration is the first since Catalonia's failed attempt to break away from Spain last October.

A sea of protesters wearing red shirts and bearing red-and-yellow Catalan flags banged drums, blew whistles and chanted slogans of support.

The turnout was roughly the same as last year.

Catalan regional president Quim Torra and his predecessor Carles Puigdemont, who fled into exile in Belgium after the failed independence bid, had urged people to demonstrate.

US considers sanctions on China over treatment of Uighurs

The US State Department has expressed deep concern over China’s “worsening crackdown” on minority Muslims in the Xinjiang region, as the Trump administration considered sanctions against Chinese senior officials and companies linked to allegations of human rights abuses.

Discussions have gained momentum within the US government over possible economic penalties in response to reports of mass detentions of ethnic Uighurs and other Muslims, which has prompted a growing international outcry, US congressional sources said.

Any sanctions decision would be a rare move on human rights grounds by the Trump administration against China, with which it is engaged in a trade war while also seeking Beijing’s help to resolve a standoff over North Korea’s nuclear weapons.

A US official said the idea of sanctions was still in the discussion stage, and one of the congressional sources said a decision did not appear to be imminent.

Barnier confronts Raab over discovery of Brexit no-deal letters to EU27

Dominic Raab has been reprimanded by Michel Barnier after the EU’s chief negotiator discovered the British government had written to the 27 other member states asking for side negotiations on transport in the event of a no-deal Brexit.

The Brexit secretary was confronted by Barnier during their most recent meeting in Brussels over correspondence sent in recent days to EU capitals by the Department for Transport.

The letters had asked the member states to prepare to engage with the British government in side deals on aviation and haulage, to allow key trade flows to continue in the event of the UK and the EU failing to come to an agreement on leaving the union by 29 March 2019.

The transport secretary, Chris Grayling, had ordered the letters to be sent despite being told less than two weeks ago by the European commission’s most senior trade official, Violeta Bulc, that without a deal this autumn, there would be no other agreements made to protect the UK economy.

Barnier is said to have reiterated that message to Raab, telling the cabinet minister: “If there is no deal, there is no trust.”

Conservative MPs have openly discussed methods of ousting the prime minister at a private meeting of hardline Brexiters.

At the gathering on Tuesday night of the European Research Group (ERG) of more than 50 Eurosceptic MPs, sources said MPs in the Thatcher room in Portcullis House discussed the timing of a possible confidence vote in the prime minister if she did not ditch her Chequers plan.

One said there was “an utter lack of dissent” in the room about the need to replace May. “They ran through the ‘how to’ options. It was not a question of ‘should do’,” they said.

After a feverish night of mounting dissent in Westminster, the environment secretary, Michael Gove, called for calm. “The critical thing is we need to make sure there is unity in the Conservative party behind the prime minister,” he told BBC Radio 4’s Today programme on Wednesday.

Juncker: UK can’t ‘choose’ what it is part of after Brexit

European Commission Jean-Claude Juncker today shot down the U.K. government’s negotiating position on Brexit, saying it could not “choose” the parts of the EU it wanted to remain a part of and discard the rest.

In his annual state of the union speech to the European Parliament in Strasbourg, Juncker said he regretted Brexit “deeply,” but reinforced the uncompromising message that has been delivered by chief negotiator Michel Barnier in recent weeks on key aspects of Theresa May’s Brexit plan.

“[We] ask the British government to understand that someone who leaves the Union cannot be in the same privileged position as a member state. If you leave the Union, you are of course no longer part of our single market, and certainly not only in the parts of it you choose,” said Juncker, referring to the U.K. proposal that it remain within the single market for goods but not services.

The Commission president also offered encouragement for May that the EU would offer Britain a unique deal. “I welcome Prime Minister May’s proposal to develop an ambitious new partnership for the future, after Brexit. We agree with the statement made in [May’s country residence] Chequers that the starting point for such a partnership should be a free-trade area between the United Kingdom and the European Union,” he said.

“The United Kingdom will never be an ordinary third country for us. The United Kingdom will always be a very close neighbor and partner, in political, economic and security terms,” Juncker added.

European Parliament approves Hungary censure motion

STRASBOURG — The European Parliament passed a motion on Wednesday declaring that Hungary is at risk of breaching the EU’s core values, triggering a disciplinary process that could exacerbate deep divisions within the bloc.

The assembly passed the motion with 448 votes in favour to initiate the so-called Article 7 process, citing concerns about the independence of the judiciary, corruption, freedom of expression, academic freedom, the rights of minorities and migrants and other issues. A total of 197 members of the European Parliament opposed the motion and 48 abstained.

The vote reflected a divide within the EU, between those who stress that it is a community of liberal values and leaders such as Hungarian Prime Minister Viktor Orbán, who has championed the idea of “illiberal democracy.” Broadly speaking, major Western European governments such as France and Germany along with the European Commission are in the former camp while governments in Central and Eastern Europe are in the latter.

The Article 7 process can lead to a member country being stripped of its right to vote in the Council of the European Union. Things are unlikely to get that far with either Poland or Hungary, however, as it would require the unanimous approval of other member countries — and multiple EU governments do not want to take that step.

May suggests EU will only get part of promised £39bn from UK if there's no Brexit deal - Politics live

In answer to a question from a Conservative MP, Theresa May effectively told MPs that, if the UK leaves the EU without a deal, the EU won’t get the £39bn “divorce payment” agreed in the joint report published by both sides in December.

Some Tory Brexiters say that, if there is no agreement, the UK should leave without paying a penny. May is not supporting this line, and she did not say that today. Like Philip Hammond, who addressed this point in evidence to peers yesterday, she accepts that the UK has some legal obligations to the EU and that it would have to pay up regardless of whether or not there is a deal.

But quite what those legal obligations would be remains unclear. Today, in response to the question from Chris Philp, May implied that the £39bn was a generous offer - she suggested the UK was paying more than it had to, in the interests of good will - and she implied that, without a deal, the UK would certainly not be getting the full amount.

今日個PMQ應該幾正，CON backbencher 都幾多問題

PM to discuss no-deal Brexit plans

The prime minister is to hold a special three-hour cabinet meeting to discuss preparations for a no-deal Brexit.

The government is also due to publish guidance on issues such as mobile phone roaming charges, driving licenses and passports in the event of the EU and the UK not reaching an agreement.

The Brexit secretary has said the UK will not pay its financial settlement to the EU in a no-deal scenario.

He said the government was "stepping up" its contingency planning.

Theresa May's proposals, set out after a Chequers summit in July, are fiercely opposed by some Tory MPs and the EU has also expressed reservations.

Pussy Riot activist Pyotr Verzilov 'in hospital'

Pyotr Verzilov, an activist with Russian protest group Pussy Riot, is reported to have been taken to hospital in a serious condition.

Relatives speaking to the Meduza website said they believed he may have suffered poisoning but there is no official word on his condition.

He reportedly fell ill after a court hearing on Tuesday for fellow Pussy Riot activist Veronika Nikulshina.

Mr Verzilov was one of the activists who invaded the World Cup final pitch.

Ms Nikulshina told Meduza that Mr Verzilov had complained of losing his sight, "then the ability to talk, then the ability to walk".

Trump signs order to punish foreign meddlers in US votes

US President Donald Trump has signed an executive order authorising sanctions against any countries or individuals found interfering in US elections.

The order instructs the intelligence community to monitor and report on attempts to disrupt election infrastructure as well as propaganda.

The directive itself is not a sanction, but imposes bans or restrictions on suspected culprits.

Mr Trump has been criticised for his response to alleged Russian meddling.

There is some frustration among lawmakers that Mr Trump's executive order could undercut congressional efforts to deter any election meddling in the US by foreign powers, according to CBS News.

At a press briefing following the executive order, National Security Adviser John Bolton said the move was "intended to be a very broad effort to prevent foreign manipulation" of US politics, US media reported.

Venezuela's Maduro travels to China in search of fresh funds

CARACAS (Reuters) - Venezuelan President Nicolas Maduro is traveling to China to discuss economic agreements, as the crisis-struck OPEC nation seeks to convince its key Asian financier to disburse fresh loans.

“I am going with great expectations and we will see each other again in a few days with big achievements,” the leftist leader said on Wednesday in a state broadcast from the airport, without providing details.

Venezuela’s Information Ministry did not respond to a request for comment.

China’s Foreign Ministry, in a brief statement carried by the official Xinhua news agency, said Maduro would visit from Thursday until Saturday at the invitation of President Xi Jinping. It gave no other details.

U.S. invites China to trade talks as tariffs loom: White House adviser

WASHINGTON/SHANGHAI (Reuters) - The Trump administration has invited Chinese officials to restart trade talks, the White House’s top economic adviser said on Wednesday, as Washington prepares to further escalate the U.S.-China trade war with tariffs on $200 billion worth of Chinese goods.

Larry Kudlow, who heads the White House Economic Council, told Fox Business Network that U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin had sent an invitation to senior Chinese officials, but he declined to provide further details.

“There’s some discussions and information that we received that the Chinese government – the top of the Chinese government wished to pursue talks,” Kudlow said. “And so, Secretary Mnuchin, who is the team leader with China, has apparently issued an invitation.”

Two people familiar with the effort said Mnuchin’s invitation was sent to his Chinese counterparts, including Vice Premier Liu He, the top economic adviser to Chinese President Xi Jinping, for talks in coming weeks.

German Catholic priests abused thousands of children

A study commissioned by the German Bishops Conference examined 3,677 cases of abuse allegedly perpetrated by clergy nationwide, German magazine Der Spiegel reported on Wednesday. The universities of Giessen, Heidelberg and Mannheim were involved in the research, which implicated 1,670 priests in sexual abuse spanning from 1946 to 2014.

The report comes amidst a resurfacing of abuse and cover-up allegations against the Catholic Church around the world. Pope Francis has apologized and pledged to support victims in their search for justice, but he has also been singled out for inaction against abuser priests in the past.

The victims in Germany were predominantly male and more than half of them were 13 years of age or younger. Every sixth case involved a rape, and in three-quarters of the cases, the victim and perpetrator knew each other through the church.

More cases could exist, the study cautions, noting that the figures represent a conservative estimate. German newspaper Die Zeit reported that researchers were not allowed to look at original church files but relied on information provided by the dioceses.

Salisbury novichok suspects say they were only visiting cathedral

The two men identified as suspects in the Salisbury nerve agent attack have appeared on Russia’s state-funded TV station RT, claiming they visited the “wonderful” English city as tourists to see its cathedral.

In their first interview since being charged in the UK with attempted murder, the men said they may have approached Sergei Skripal’s house by accident on 4 March, but denied that they were carrying any poison or that they had committed any crime.

“Our friends had been suggesting for a long time that we visit this wonderful town,” said a man who identified himself on air as Alexander Petrov.

On Wednesday Vladimir Putin told reporters that Russian officials had identified the two men and that they were “civilians”. He also said that they should come forward to tell their side of the story.

Over 25 minutes, a visibly nervous Petrov and Boshirov gave cursory details of a two-day trip to the UK.

In the interview, the men confirmed they were the people in the CCTV images, indicating Russia was no longer planning to deny the veracity of video evidence released by Scotland Yard, but just to argue it had been misinterpreted.

Boshirov said the two had gone to visit Salisbury Cathedral, noting its high spire. “There’s the famous Salisbury Cathedral, famous not just in Europe, but in the whole world,” he said. “It’s famous for its 123-metre spire, it’s famous for its clock, the first one [of its kind] ever created in the world, which is still working.”

“We arrived in Salisbury on 3 March and tried to walk through the town, but we lasted for only half an hour because it was covered in snow,” Petrov told RT editor Margarita Simonyan. “We specifically went there [again] to see the Old Sarum [Stonehenge] and the cathedral and decided to finish this thing on March 4,” he added.

Boshirov said that the two spent just an hour in Salisbury on 3 March “mainly because of the lags between trains”.

“We were just taking in the English gothic [style],” he said. “Nobody shows that part,” Petrov added, noting the CCTV stills mostly showed the two men at railway stations.

Men claiming to be Salisbury novichok attack suspects speak to Russian state TV

German spy chief passed info to AfD: report

The relationship between Germany's domestic spy chief, Hans-Georg Maassen, and the Alternative for Germany (AfD) came under renewed scrutiny on Thursday, when it was revealed that the head of the domestic intelligence service, the Office for the Protection of the Constitution (BfV), had passed on information from his yearly report to the far-right populist party ahead of its publication.

AfD Bundestag member Stephan Brandner confirmed to public broadcaster ARD that Maassen had given him "numbers from the report" at a personal meeting on June 13, five weeks before it was released.

"We talked about different figures that are in there," Brandner told ARD, including the number of Islamist extremists in the country. The BfV is tasked with tracking extremist groups inside Germany and determining whether they represent a danger, and brings out a report on its findings every summer.

Maassen has already faced intense pressure after an interview in which he questioned whether videos showing far-right violence in Chemnitz were authentic, directly contradicting Chancellor Angela Merkel's statements.

Even before Thursday's revelation, opposition parties had called on Maassen to resign over suspicions that he harbors right-wing sympathies and has a too-close relationship with the AfD. But until now he has been backed by his boss, conservative Interior Minister Horst Seehofer.

Skripal suspects' tourist claims 'offensive to victims'

Claims the suspects in the poisoning of a Russian ex-spy were only in the UK as tourists are "deeply offensive to the victims", the UK government has said.

The two men told the state-run RT channel they had travelled to Salisbury on the recommendation of friends.

The UK believes the men are Russian military intelligence officers who tried to kill ex-spy Sergei Skripal and his daughter Yulia in March.

The Skripals survived being poisoned by the nerve agent Novichok, but Dawn Sturgess - a woman not connected to the original attack - died in July after being exposed to the same substance.

"The lies and blatant fabrications in this interview given to a Russian state-sponsored TV station are an insult to the public's intelligence," Prime Minister Theresa May's spokesman said.

"More importantly, they are deeply offensive to the victims and loved ones of this horrific attack. Sadly, it is what we have come to expect."

Foreign Secretary Jeremy Hunt tweeted: "Time to stop the fake TV shows - the world has found Russia out on this."

Paul Manafort reportedly close to Mueller plea deal to avoid second trial

Paul Manafort, Donald Trump’s former campaign chairman, is close to reaching a plea deal with prosecutors to avoid a second trial on further criminal charges, according to reports.

Manafort was said to be nearing an agreement with Robert Mueller, the special counsel, who had been preparing to prosecute him in Washington DC this month on charges including conspiracy, money laundering and witness tampering.

Manafort, 69, was last month convicted of eight counts in a fraud case brought by Mueller’s office in Virginia. The veteran Republican operative could be sentenced to decades in prison for those crimes.

ABC News reported on Thursday evening that Manafort was likely to enter a guilty plea in court on Friday, bringing an end to several weeks of negotiations between his lawyers and Mueller’s team. The next hearing in the case was rescheduled to 11am on Friday, an entry in the court docket said.

Several other news outlets later reported that Manafort was close to reaching a deal. Attorneys for Manafort did not respond to requests for comment.

It was not clear whether Manafort would agree to cooperate with Mueller’s inquiry into Russian interference in the 2016 election. He was previously reported to be resisting Mueller’s demands for information relating to Trump in return for a deal.

Washington Post Live: Hurricane Florence lashes into N.C. coast
[/quote]

China's foreign minister, head of state planner met with Venezuela's Maduro

BEIJING (Reuters) - China’s foreign minister and the head of the National Development and Reform Commission held a meeting on Friday with visiting Venezuelan President Nicolas Maduro, the Ministry of Foreign Affairs said in a statement.

Relevant departments and companies from the two nations signed multiple agreements during the meeting, the ministry said, without giving details.

Maduro is visiting China to discuss economic agreements as the crisis-struck oil producer seeks to convince China to disburse fresh loans.

Exclusive: India's Iran oil purchases to fade ahead of U.S. sanctions

NEW DELHI (Reuters) - Indian refiners will cut their monthly crude loadings from Iran for September and October by nearly half from earlier this year as New Delhi works to win waivers on the oil export sanctions Washington plans to reimpose on Tehran in November.

India’s loadings from Iran for this month and next will drop to less than 12 million barrels each, after purchases over April-August had been boosted in anticipation of the reductions.

The United States is renewing sanctions on Iran after withdrawing from a nuclear deal forged in 2015 between Tehran and world powers. Washington reimposed some of the financial sanctions from Aug. 6, while those affecting Iran’s petroleum sector will come into force from Nov. 4.

India, Iran’s No.2 oil client behind top buyer China, does not recognize the reimposed U.S. sanctions, but winning a waiver from the restrictions is a must for New Delhi to protect its wider exposure to the U.S. financial system.

India’s oil ministry in June told refiners to prepare for a “drastic reduction or zero” imports from Iran from November.

India lifted about 658,000 barrel of oil per day (bpd) from Iran in April-August, according to data obtained from trade sources by Reuters, and the cuts projected for September and October would drop the daily average over those two months by about 45 percent to 360,000-370,000 bpd.

Key Race:

Texas: Cruz (R) vs O'Rourke (D)

FLorida: Nelson (D) vs Scott (R)

Nevada: Heller (R) vs Rosen (D)

North Dakota: Heitkamp (D) vs Cramer (R)

Paul Manafort: Trump's ex-campaign chair agrees to cooperate with Mueller

Paul Manafort, Donald Trump’s former campaign chairman, has agreed to cooperate with Robert Mueller’s inquiry into Russian interference in the 2016 election, in a move that could cause legal trouble for the president.

The dramatic development in the Trump-Russia saga was announced at a court hearing in Washington DC on Friday morning, where Manafort confessed to two criminal charges as part of a plea deal. “I’m guilty,” he said.

Manafort signed a 17-page plea agreement that said he would assist government prosecutors with “any and all” matters, and brief officials about “his participation in and knowledge of all criminal activities”. He also agreed to turn over documents and testify in other cases.

Trump’s team tried to dismiss speculation that Manafort could incriminate the president. Sarah Sanders, the White House press secretary, told reporters the case was “totally unrelated” to Trump. In a statement, Trump’s lawyer Rudy Giuliani said: “The president did nothing wrong.”

Still, the agreement amounted to a major coup for Mueller, who has for 16 months been investigating Russia’s covert intervention in the 2016 campaign and any links to members of Trump’s team. US intelligence agencies have concluded that the Kremlin worked to boost Trump’s bid for the White House.

Trump 'orders further China tariffs'

US President Donald Trump has instructed staff to move forward with the next round of tariffs on Chinese goods, US media have reported.

The tariffs are expected to apply to about $200bn worth of imports from China, including electronic parts and consumer goods such as handbags.

It remains unclear when the new import taxes - which could be as high as 25% - will go into effect.

Officials are reportedly still working on the final list of products.

President Trump ordered his staff to start preparing the tariffs this summer, escalating a dispute over what the US says are China's unfair trade practices, such as state subsidies.

The new duties would add to tariffs the US has already imposed on $50bn in Chinese goods as part of that dispute, as well as tariffs that China levied on $50bn in US goods in retaliation.

Friday's news reports that Mr Trump has ordered the US to proceed with further tariffs quoted administration sources. There has so far been no formal announcement.

Pompeo accuses Russia of actively working to undermine North Korea sanctions

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo accused Russia on Friday of actively working to undermine international sanctions on North Korea and said the enforcement of the steps was essential to convince Pyongyang to give up its nuclear weapons.

“Russia has actively attempted to undermine the U.N. Security Council resolutions, the work of the ... committee at the U.N. that evaluates compliance with sanctions,” Pompeo told a news briefing at the State Department.

Pompeo spoke after U.S. Ambassador to the United Nations Nikki Haley accused Moscow on Thursday of seeking to cover up breaches of U.N. sanctions on North Korea by Russians by pushing for changes to an independent report on sanctions violations.

Pompeo said he hoped the U.N. sanctions committee would “publish the original document that they intended to publish which shows clear activities related to sanctions and sanctions violations.”

“The United States is as committed as ever to continuing to enforce those U.N. Security Council resolutions. We believe they are central to President Trump’s efforts to convince Chairman Kim that full, final denuclearization of the Korean peninsula is necessary,” he said.

Pompeo slams Kerry for 'inappropriate' meetings with Iran officials

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo on Friday lambasted his predecessor, John Kerry, for meetings with Iranian officials in back-channel talks and accused him of “actively undermining” the Trump administration’s policy toward Tehran.

“What Secretary Kerry has done is unseemly and unprecedented,” Pompeo told a news conference, adding that he “ought not to engage in that kind of behavior. It’s inconsistent with what the foreign policy of the United States is, as directed by this president. It is beyond inappropriate.”

Pompeo’s sharp criticism of Kerry comes a day after President Donald Trump accused the former secretary of state of “illegal” meetings on Iran in a late-night tweet.

“John Kerry had illegal meetings with the very hostile Iranian Regime, which can only serve to undercut our great work to the detriment of the American people. He told them to wait out the Trump Administration! Was he registered under the Foreign Agents Registration Act? BAD!” Trump said on Twitter.

與侵為敵
注定失敗

Iraq parliament elects Sunni lawmaker al-Halbousi as speaker, breaking deadlock

ERBIL/SULAIMANIYA, Iraq (Reuters) - Iraq’s parliament elected Sunni lawmaker Mohammed al-Halbousi as speaker on Saturday, marking an important step toward establishing a new government four months after an inconclusive national election.

Parliament had been due to elect a speaker and two deputies during its first meeting on Sept 3, but failed to do so as lawmakers were unable to determine which competing bloc had the most seats.

Halbousi’s election marks the start of a 90-day process outlined in the constitution, designed to eventually lead to a new government.

Lawmakers must next elect a new president and task the leader of the largest bloc to form a government as prime minister. But a dominant bloc has yet to emerge, against a backdrop of shifting political alliances.

Halbousi defeated former Defence Minister Khaled al-Obeidi, winning the position with 169 votes, according to Shi’ite lawmaker Husham al-Suhail. Iraq’s parliament contains 329 seats.

Russian warships hold drills in Bering Sea in huge military exercise

MOSCOW (Reuters) - Russian warships held drills in the Bering Sea which separates Russia from Alaska, part of Moscow’s biggest military maneuvers since the fall of the Soviet Union, footage aired by the Ministry of Defence showed on Friday.

The Vostok-2018 (East-2018) drills, which run until Sept. 17, are taking place in Siberia and in waters off Russia’s eastern coast, involving 300,000 troops, over 1,000 military aircraft and two naval fleets.

The drills are taking place at a time of heightened tension between the West and Russia, and NATO has said it will monitor the exercise closely, as will the United States which has a strong military presence in the Asia-Pacific region.

President Vladimir Putin inspected the war games on Thursday, vowing in a speech to soldiers to strengthen the Russian army and supply it with new generation weapons and equipment.

Boris Johnson ‘digging his political grave,’ says former aide

Boris Johnson is “digging his political grave” with a series of ill-judged remarks and would be “hugely divisive” as prime minister, according to a key former aide.

Guto Harri, communications director for four years while Johnson was mayor of London, told the BBC’s Week in Westminster program Saturday that his former boss had gone from being a unifying politician who could use wit and charm to span the left-right political divide, to a far more tribalistic figure.

“Unfortunately he is now dragging us into a place where we think that we can joke about suicide vests and that we can be sexually incontinent,” said Harri, referring to a column in which Johnson compared May’s negotiating stance to putting a “suicide vest” around the British constitution, and to reports of Johnson’s numerous alleged affairs.

“Somebody needs to take the spade out of his hand or it looks to me like he’s digging his political grave,” said Harri, who has not spoken publicly before about his former boss.

“He was a huge unifying figure by the end of my time with him when the Olympics happened in London,” he said. “He would not have been re-elected in a left-leaning city like London if he hadn’t appealed to the left.”

“Now he’s gone the other way. He’s become more tribal, and tribal within the tribe, so that he would now be — if he were to become leader — a hugely divisive figure.”

NYT: Trump mulling whether to replace Mattis after midterms

President Trump has reportedly weighed replacing Defense Secretary James Mattis after the November midterm elections.

White House aides told The New York Times for a story published Saturday that Trump has mulled tapping a new Pentagon chief who would be a more like Secretary of State Mike Pompeo in being a vocal supporter of his policies.

Trump and Mattis have reportedly butted heads over a number of policy issues, such as banning transgender people from serving in the military, military exercises with South Korea and the United States' posture toward NATO.

The Times, citing multiple current and former officials, reported that Trump chafes at comparisons with Mattis that cast the former Marine as the adult in the room.

Aides also told the Times that Mattis has grown weary of beating back requests from Trump that he disagrees with while taking great pains to appear publicly loyal to the president.

Pope Francis expels Chilean priest accused of child sex abuse

SANTIAGO (Reuters) - Pope Francis on Saturday expelled a Chilean priest under investigation in a case involving the sexual abuse of children, according to a report by local media on Saturday, amid a growing global abuse scandal that has shaken the Roman Catholic Church.

The Archdiocese of Santiago said the Pope had decided to defrock the Reverend Cristian Precht, local daily El Mercurio reported.

Precht was a former head of the Church’s Vicariate of Solidarity human rights group that in the 1980s had challenged ex-dictator Augusto Pinochet to end the practice of torture in Chile.

The well-known Chilean religious leader has since been accused of sexual abuse as part of the investigation into allegations against members of the Marist Brothers religious community.

Precht has previously denied the charges.

Pope Francis´ announcement comes as Chilean police raid church offices throughout the Andean nation looking for new cases of sexual abuse or evidence that church officials concealed abuse from authorities.

Trump 'likely' to announce new China tariffs as early as Monday: source

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump is likely to announce new tariffs on about $200 billion on Chinese imports as early as Monday, a senior administration official told Reuters on Saturday.

The tariff level will probably be about 10 percent, the Wall Street Journal reported, quoting people familiar with the matter. This is below the 25 percent the administration said it was considering for this possible round of tariffs.

The White House did not immediately respond to a request for comment.

Trump had already directed aides to proceed with tariffs, despite Treasury Secretary Steven Mnuchin’s attempts to restart trade talks with China.

One observer in the business sector said the administration may have reduced its planned tariff level after hearing public comments, hoping companies would not immediately hike prices for consumer goods to pass along the costs. Still, the additional tariffs could complicate trade talks with China expected later this month.

Anti-Kremlin activist arrives in Berlin for medical treatment: Bild

BERLIN (Reuters) - Prominent anti-Kremlin activist Pyotr Verzilov arrived in Berlin on a special medical transport flight late on Saturday after falling ill and being hospitalized in Moscow last week, German newspaper Bild reported on Saturday.

Members of the Pussy Riot protest band with whom Verzilov collaborated have suggested he may have been poisoned.

Bild said the activist would be transferred to an unnamed Berlin clinic for treatment, and quoted family members as saying he had lost his sight, his ability to speak and his ability to walk.

“I believe that he was poisoned intentionally, and that it was an attempt to intimidate him or kill him,” his wife Nadeschda Verzilov, who was waiting for her husband at Berlin’s Schoenefeld airport, told the newspaper.

Israeli missiles strike near Damascus airport, says Syrian state media

An Israeli missile attack targeted the Syrian capital’s airport late Saturday, activating air defences which shot down some of the projectiles, state news agency SANA reported.

“Our air defences responded to an Israeli missile attack on Damascus International Airport and shot down a number of hostile missiles,” said a military source, quoted by SANA.

The agency, without giving any information about casualties or damage, posted footage and images of air defences being activated. In the shaky video, a small, bright explosion is seen in the night sky, with city lights in the distance.

Agence France-Presse’s correspondent in Damascus heard a loud blast late on Saturday, followed by several smaller explosions.

The Israeli military declined to comment on the incident.

Chequers deal could be undone after Britain leaves EU, claims Gove

MPs could undo the Chequers deal once the UK has left the EU, Michael Gove has claimed, saying the prime minister’s proposal was the “right one for now”.

The environment secretary, a prominent Brexiter, has regularly made a similar case in private to MPs, urging them to back May to see through Britain’s exit rather than risk an impasse in parliament or a general election.

If the EU changed its rules to disadvantage Britain, he said, it would be up to parliament to “chart this nation’s destiny” and potentially change the relationship, he said.'

Asked if the prime minister’s plan was permanent, he told the BBC’s Andrew Marr Show: “Yes, but there’s one critical thing, a future prime minister could always choose to alter the relationship between Britain and the European Union.

“But the Chequers approach is the right one for now because we have got to make sure that we respect that vote and take advantage of the opportunities of being outside the European Union.”

Brett Kavanaugh 'sexual assault victim' speaks out

A woman who alleged she was sexually assaulted by US President Donald Trump's Supreme Court nominee, Brett Kavanaugh, has identified herself.

Christine Blasey Ford told the Washington Post Mr Kavanaugh had pinned her to a bed and tried to undress her when they were both teenagers.

Mr Kavanaugh denied the allegations when they first surfaced last week.

The top members of the Senate Judiciary Committee are now expected to speak to both Mr Kavanaugh and Mrs Ford.

A spokesperson for Senator Chuck Grassley, the committee's Republican chairman, said he was "actively working" to set up bipartisan calls to both people as a result of "the late addendum to the background file and revelations of Dr Ford's identity".

Such calls would routinely include Senator Grassley's senior Democratic colleague, Senator Dianne Feinstein.

France's Emmanuel Macron under fire for callous 'career advice'

France's Emmanuel Macron was again accused on Sunday for being a "president of the rich" after a video emerged of him talking to a young jobseeker during an open house at the Elysee Palace.

The French President was filmed telling an aspiring gardener that he would easily find work if he simply started looking in high-demand industries, like hospitality and construction.

"I'm 25 years old, I send resumes and cover letters, they don't lead to anything," the man told Macron during Saturday's open house, part of the country's Heritage Days.

The president responded: "If you're willing and motivated, in hotels, cafes and restaurants, construction, there's not a single place I go where they don't say they're looking for people. Not one — it's true!"

Macron went on to suggest that young gardener go to Paris' Montparnasse district, an area brimming with cafés and restaurants, assuring him he would easily find work. "If I crossed the street I'd find you one," Macron said.

After the exchange made the rounds on social media, critics were quick to deride the president, a former investment banker, for being out of touch with ordinary citizens.

Putin and Erdogan hold critical meeting on Syria

The meeting at the Black Sea city of Sochi is the second in less than two weeks between Tayyip Erdogan and Vladimir Putin, after they failed to strike a deal over Idlib in a meeting in Iran earlier this month.

Turkey is seeking to avert a widely anticipated Syrian regime offensive on Idlib, the last rebel stronghold where more than 3 million civilians are at risk.

Ankara fears a Syrian military offensive could send thousands of gunmen and hundreds of thousands of civilians pouring across its border. Those concerns are shared by Europe, which has joined the diplomatic flurry in recent weeks to avert the political and security impact of renewed refugee flows.

About 60 percent of Idlib is controlled by the al-Qaeda linked Hayat Tahrir al-Sham (HTS) and the rest by Turkish-backed rebel factions.

The Syrian government has vowed to push all rebels and terrorist groups out of the country.

Brett Kavanaugh and accuser to testify before Senate panel

Donald Trump’s Supreme Court nominee Brett Kavanaugh and the woman who has accused him of sexual assault have been called to testify in an extraordinary public hearing that could determine whether he is confirmed.

Chuck Grassley, the Republican chair of the Senate Judiciary Committee, said his panel would hold a hearing next Monday with both Kavanaugh and Christine Blasey Ford, who has accused him of sexually assaulting her when they were both teenagers in high school.

“To provide ample transparency, we will hold a public hearing Monday to give these recent allegations a full airing,” Grassley, said in a written statement, as Republican leaders attempt to prevent the accusation from sinking Kavanaugh’s nomination.

Ford’s allegation, made in the Washington Post on Sunday, plunged Kavanaugh’s nomination into uncertainty, delaying a committee vote on his confirmation that had been scheduled for Thursday.

The White House earlier said Kavanaugh “looks forward to a hearing where he can clear his name of this false allegation”.

US imposes new $200bn tariffs on China

The US is imposing new tariffs on $200bn (£150bn) worth of Chinese goods as it escalates its trade war with Beijing.

The higher import taxes will apply to almost 6,000 items, marking the biggest round of US tariffs so far.

Handbags, rice and textiles will be included, but some items expected to be targeted such as smart watches and high chairs have been excluded.

China has previously vowed to retaliate against any further US tariffs.

The taxes will take effect from 24 September, starting at 10% and increasing to 25% from the start of next year unless the two countries agree a deal.

President Donald Trump said the latest round of tariffs was in response to China's "unfair trade practices, including subsidies and rules that require foreign companies in some sectors to bring on local partners.

"We have been very clear about the type of changes that need to be made, and we have given China every opportunity to treat us more fairly.

"But, so far, China has been unwilling to change its practices," he said.

He also warned that if China retaliated then the US would "immediately pursue phase three" which would mean imposing further tariffs with taxes on another $267bn worth of Chinese products.

If he does go ahead with a further $267bn worth of tariffs, it would mean virtually all of China's US exports would be subject to new duties.

The list slated for tariffs originally included more than 6,000 items, but US officials later removed about 300 types of items, including smart watches, bicycle helmets, play pens, high chairs and baby car seats.

Korea talks: Moon goes North to push stalled nuclear talks

The leaders of North and South Korean are set to meet for talks, with hopes centred on whether they can revive the stalled denuclearisation negotiations.

Since the beginning of the year North Korea has embarked on an unprecedented path of meetings with both the South and the US.

Yet talks with Washington have reached deadlock, with both sides so far agreeing only to very general goals.

South Korea has taken on a key mediating role.

South Korean President Moon Jae-in will arrive in Pyongyang on Tuesday for a three-day visit. It's the first trip to the North Korean capital by a leader from the South in a decade.

They will talk about "practical measures to denuclearise" the Korean peninsula, but the specifics are not known.

For South Korea, there are two main goals:

to further inter-Korean co-operation and rapprochement

to act as a negotiator between Pyongyang and Washington on the issue of denuclearisation.

Russia says military plane carrying 15 people shot down by Syrian missiles

A Russian military aircraft with 15 people onboard has been shot down by Syrian anti-aircraft defences, the Russian defence ministry has said.

The ministry blamed Israel’s “irresponsible actions” for the incident, however, saying Israeli pilots put the aircraft in the path of Syrian air defence systems in a “deliberate provocation”.

A search for the Russian Il-20 was initiated after contact was lost about 35km off the coast of Syria at about 11pm local time (2000 GMT) on Monday.

Syria said its anti-air batteries had fired at incoming missiles from the sea that were heading towards several locations in the coastal city of Latakia.

“Air defences have confronted enemy missiles coming from the sea in the direction of the Latakia city, and intercepted a number of them,” the state news agency Sana quoted a military source as saying.

'Highly probable' Pussy Riot activist was poisoned, say German doctors

German doctors treating a member of the Russian protest group Pussy Riot say his symptoms suggest it is “highly probable” that he was poisoned, but are confident he will make a full recovery.

Pyotr Verzilov, one of four members of Pussy Riot who invaded the pitch dressed in police uniforms during the World Cup final in Moscow to protest against excessive Russian police powers, fell ill following a court hearing last Tuesday. He was rushed to Berlin on Saturday night for treatment.

His early symptoms included loss of vision and being unable to walk or talk.

“It is highly probable that he was poisoned,” a doctor at the Charite hospital in Berlin told a news conference on Tuesday, adding that there was no other explanation as to why Verzilov was in such a condition.

China says Trump forces its hand, will retaliate against new U.S. tariffs

China said on Tuesday that it had no choice but to retaliate against new U.S. trade tariffs, raising the risk that U.S. President Donald Trump could soon impose duties on virtually all of the Chinese goods that America buys.

The Chinese commerce ministry's statement came hours after Trump said he was imposing 10 percent tariffs on about $200 billion (152.23 billion pounds) worth of imports from China, and threatened duties on about $267 billion more if China retaliated against the U.S. action.

The brief statement gave no details on China's plans, but Foreign Ministry spokesman Geng Shuang told a news briefing later that the U.S. steps have brought "new uncertainty" to talks between the two countries.

ICC opens Myanmar Rohingya crimes probe

The International Criminal Court has opened a preliminary examination into Myanmar's alleged crimes against its Rohingya Muslim minority.

The move could pave the way to a full investigation into Myanmar's military crackdown that has seen thousands killed and over 700,000 displaced.

Last month Myanmar rejected a UN report calling for Burmese military figures to be investigated for genocide.

The army has previously cleared itself of wrongdoing in the Rohingya crisis.

However, that military report was criticised by human rights groups as an attempted "whitewash".

The military launched a crackdown in Myanmar's Rakhine state last year after Rohingya militants carried out deadly attacks on police posts. Hundreds of thousands have since fled to neighbouring Bangladesh.

There have been widespread allegations of human rights abuses, including arbitrary killing, rape and burning of land over many years.

Brexit: EU 'ready to improve' Irish border proposal

The EU is "ready to improve" its offer on the Irish border, Michel Barnier has said as he warned the "moment of truth" was nearing for Brexit negotiations.

The EU's negotiator said he wanted to "de-dramatise" the issue of physical checks and ensure goods arriving in Northern Ireland from the rest of the UK were processed away from the border.

He also said any backstop solution must respect the UK's territorial integrity.

It comes as Theresa May prepares to win support for her plans from EU leaders.

The UK prime minister will use a dinner in Salzburg on Wednesday to sell her Chequers plan for future co-operation with the EU to the bloc's 27 other leaders.

German domestic intelligence head relieved of duties, but promoted

The latest quarrel within Chancellor Angela Merkel's government about refugee policy has ended with a somewhat surreal compromise. Hans-Georg Maassen, the under-fire head of the domestic intelligence agency — formally known as the "Office for the Protection of the Constitution" (BfV) — will be stripped of his current job but gain a theoretically better one as a deputy head of the Interior Ministry.

The move is a deal between junior coalition partners, the Social Democrats (SPD), who demanded Maassen's removal, and conservative Interior Minister Horst Seehofer, who had backed the controversial BfV head.

In a statement released late Tuesday afternoon, the German government wrote: "The Office of the President of the Office for the Protection of the Constitution will be re-filled. In future Mr. Maassen will become a state secretary in the Interior Ministry. Interior Minister Horst Seehofer has high regard for Mr. Maassen's abilities on questions of domestic security, but he will not be responsible for the BfV within the ministry."

With that, Maassen has moved up to the status of deputy minister, but has been stripped of all association with the BfV. Controversy around the 55-year-old has been building for weeks after he publicly doubted the authenticity of a video depicting what seemed to be angry right-wing protesters chasing a man they thought to be foreign through the streets while shouting xenophobic slogans. Maassen offered no evidence for his skepticism about the video's provenance.

Maassen was also criticized for sharing sensitive information about security priorities with the right-wing populist Alternative for Germany (AfD) party.

Two Koreas to sign joint statement after summit: Seoul

SEOUL (Reuters) - Leaders of North and South Korea plan to sign a joint statement on inter-Korean relations after their summit on Wednesday in the North’s capital Pyongyang, Seoul officials said.

North Korean leader Kim Jong Un and South Korean President Moon Jae-in will hold a joint news conference after the signing ceremony, and after the two Korea’s defense chiefs adopt a separate military pact, Moon’s press secretary Yoon Young-chan told reporters.

The content of the agreements was immediately not known.

Leaders of two Koreas begin one-on-one summit to unlock nuclear talks

SEOUL (Reuters) - Leaders of South and North Korea held one-on-one talks on the second day of their summit on Wednesday, aiming to announce steps to rekindle stalled negotiations on the North’s nuclear program and deepen bilateral ties.

North Korean leader Kim Jong Un and South Korean President Moon Jae-in kicked off their third meeting of the year on Tuesday in Pyongyang, where cheering crowds greeted the leaders as they traveled through the capital.

Afterwards, Kim said his “historic” summit with U.S. President Donald Trump in June had improved regional stability and raised hopes for further progress.

Moon and Kim resumed their talks on Wednesday at around 10 a.m. (0100 GMT), this time without any other attendees. The talks are expected to be followed by a joint statement and a news conference, Moon’s office said.

“It’s difficult to say an agreement has been reached, and we are expecting further dialogue,” Moon’s press secretary Yoon Young-chan told a news briefing on Wednesday.

The joint statement will provide clues to whether negotiations between North Korea and the United States over dismantling Pyongyang’s nuclear programs could regain momentum, after Kim asked Trump for a second meeting.

Kim pledged to work toward the “complete denuclearization of the Korean peninsula” during his first encounter with Moon in the Demilitarised Zone that separates the two Koreas in April, and at his summit with Trump in June.

China to take over Zambia’s international Airport for debt repayment

Signing a contract with China is like, ascribing to the boiling frog effect; a fable describing a frog being boiled alive slowly.

If you drop a frog suddenly into boiling water, it will jump out, but if you put that same frog in a vessel of water and start heating the water gradually, it will adjust its body temperature accordingly until it reaches a stage beyond its capacity and dies foolishly.

It’s rather pathetic how China is re-colonizing Africa by appealing to the ignorance and selfish interests of our leaders. Today, the Chinese are offering mouthwatering deals to Africa, both in cash transactions and the outmoded or rather defunct barter trade which seem very attractive on the outlook but dangerous in reality.

The Zambian government contracted the Chinese, lazy-thought and glossed over details thinking they were granting consent to gernuine terms but the whole thing just morphed into modern day colonialism.

China is now proposing to take over the Kenneth Kaunda International Airport should Zambia Government fail to pay back its huge foreign debt on time. The issue of whether Zambia posses the required economic muscle to repay that debt is in contention considering the amount involved. It’s typical of the Chinese strategy.

That moreover is not the only thing Zambian suffered from China; the Chinese own 60% shares of the Zambian National Broadcasting corporation which means, Chinese have an influence over what should or should not be premiered on their sets.

Stormy Daniels' tell-all book on Trump: salacious detail and claims of cheating

In a tell-all memoir, the pornographic actor Stormy Daniels details salacious descriptions of her time with Donald Trump, wonders if he is fit to be president and claims he offered to cheat for her in his reality TV show.

A copy of the book, Full Disclosure, was obtained by the Guardian. In it, Daniels describes her mounting disbelief as Trump began to win primary contests in 2016 for the Republican presidential nomination. Former castmates whom she had not heard from in years, but who had heard her story about sleeping with Trump in 2006, would call her up to marvel at the news.

“It will never happen, I would say,” Daniels writes. “He doesn’t even want to be president.”

But as Trump kept winning, Daniels writes, she began to think she might be in danger. The story she had to tell about Trump seemed more sensitive the more he won. And she had already been threatened once, years earlier, and warned never to tell the story about Trump, she has claimed.

Those moments of fear and doubt – and Daniels’ decision on the eve of the election to sign a $130,000 hush agreement – hang around a detailed description of Daniels’ alleged tryst with Trump at a celebrity golf tournament in Lake Tahoe, California. In the book, Daniels writes in sometimes excruciating detail about the president’s genitals and describes her disgust with herself for letting the scene play out.

Germany: Iraqi suspect in Chemnitz stabbing released

An Iraqi man detained over a fatal stabbing of a German man in the eastern German city of Chemnitz has been released after a court hearing.

The 22-year-old had been detained along with another immigrant on suspicion of stabbing to death the 35-year-old German in Chemnitz last month. The killing of Daniel H. triggered large anti-immigrant protests and counterprotests in the eastern German city.

The lawyer for the Iraqi, Ulrich Dost-Roxin, said the prosecutors could not find any evidence linking his client to the stabbing and that witnesses had not been able to identify him.

Dost-Roxin said he was considering taking legal action against those responsible for the unjustified arrest. His client spent three weeks in detention as the potential case against him was investigated.

The district court, however, refused to lift the arrest warrant against a second suspect, a 23-year-old Syrian man, who was also taken into custody over the killing.

Police are searching for a third suspect in the case.

Fresh blow for Emmanuel Macron's cabinet as interior minister announces plans to quit

One of Emmanuel Macron's most loyal cabinet ministers announced on Tuesday he would step down by next year, compounding doubts surrounding the French president's administration.

Speaking to France's L'Express magazine, Interior Minister Gerard Collomb said he would quit the government after next year's European elections and run for election as mayor of Lyon in 2020.

"The local elections are still far away — I will run in Lyon if I don't get diagnosed as seriously ill anytime before that," Collomb said in jest. "I won't be interior minister right up until the last moment. After a certain amount of time it would be better to be totally free for the campaign."

The next European parliament votes will take place in May 2019.

The loss of his interior minister will only pile on the misery for Macron, whose approval ratings have plunged from around 60 percent immediately after his election to just 30 percent within 16 months.

Collomb's announcement also comes just three weeks after Macron's popular Environment Minister Nicolas Hulot resigned saying he felt "all alone" while trying to advance green policies in the government. The following week, Sport Minister Laura Flessel also stepped down citing personal reasons but insisted she continued to support the president.

好心呢個時間就唔好接受住先啦

Hill.TV INTERVIEW EXCLUSIVE: Trump eviscerates Sessions: ‘I don’t have an attorney general’

President Trump in an Oval Office interview with Hill.TV launched one of his most ferocious broadsides to date against Jeff Sessions, suggesting the attorney general was essentially AWOL and performing badly on a variety of issues.

“I don’t have an attorney general. It’s very sad,” Trump told Hill.TV in an extensive and freewheeling interview Tuesday from the Oval Office.

The president has long excoriated Sessions for his March 2017 decision to recuse himself from the Russia collusion investigation. But on Tuesday he suggested he is frustrated by Sessions's performance on far more than that.

“I’m not happy at the border, I’m not happy with numerous things, not just this,” he said.

Trump suggested he had a personal blind spot when it came to nominating Sessions as the nation’s top law enforcement officer.

“I’m so sad over Jeff Sessions because he came to me. He was the first senator that endorsed me. And he wanted to be attorney general, and I didn’t see it,” he said.

“And then he went through the nominating process and he did very poorly. I mean, he was mixed up and confused, and people that worked with him for, you know, a long time in the Senate were not nice to him, but he was giving very confusing answers. Answers that should have been easily answered. And that was a rough time for him.”

Japan's PM Abe wins party vote, on track for extended term

TOKYO (Reuters) - Prime Minister Shinzo Abe won a ruling party leadership vote on Thursday, setting him on track to become Japan’s longest-serving premier and try to cement his legacy, including by revising the pacifist constitution.

Abe, who surged back to power in 2012 promising to reboot the economy and strengthen defense, defeated former defense minister Shigeru Ishiba in the election for Liberal Democratic Party (LDP) chief, winning 553 votes to Ishiba’s 254. Of the 810 votes up for grabs, 807 were valid.

If Abe stays in office through November 2019, he will have exceeded the 2,886 days marked by Taro Katsura in the early 20th century.

North Korea's Kim wants fast denuclearisation, South's leader says

North Korea's leader wants to complete denuclearisation quickly and hold a second summit with Donald Trump soon, South Korea's president says.

President Moon Jae-in, who has ended a landmark trip to the North, said Kim Jong-un also wanted US Secretary of State Mike Pompeo to visit again.

Mr Pompeo said earlier he was ready to restart negotiations, stalled since the first Trump-Kim summit in June.

Mr Pompeo said the aim was denuclearising North Korea "by 2021".

Mr Moon said: "Kim Jong-un expressed his wish that he wanted to complete denuclearisation quickly and focus on economic development.

"He said he hoped Mike Pompeo would visit North Korea soon, and also a second summit with Trump would take place in the near future, in order to move the denuclearisation process along quickly."

Macron urges EU leaders to stand firm against Theresa May

Emmanuel Macron has appealed to his fellow European leaders to maintain their tough approach to Brexit in response to Theresa May’s demand for compromise and accusations that the French president wants to make Britain suffer.

Macron, who is fighting a rearguard action against the rise of populism in Europe, said blocking any attempt by the UK to pick and choose elements of EU membership had to be the priority in the dying days of the Brexit negotiations.

“May spoke last night,” Macron said of the UK prime minister’s presentation to the leaders in Salzburg. “My first wish is to stay united and to have a common approach, the 27. It is essential. The second thing is that we remain coherent. The solution must be found. The third thing is that we need to have a real retirement agreement by November.”

A number of fellow EU leaders have conceded that compromise from both sides is needed to reach a deal both on avoiding a hard border on the island of Ireland and on the future framework of a trade deal.

However, there is a consensus among the 27 member states that the central planks of May’s Chequers plan on trade are not workable, but with the encouragement of Donald Tusk, the president of the European council, some have suggested the EU should seek to bridge the gap with fresh proposals.

Police meet Museveni critic on his return to Uganda, deny arresting him

KAMPALA (Reuters) - Police took away Ugandan opposition politician Robert Kyagulanyi as he got off a plane at the country’s main airport on Thursday on his return from abroad, but an official denied that he was under arrest.

Kyagulanyi, a prominent challenger to long-ruling President Yoweri Museveni, had been in the United States to receive treatment for injuries he said were sustained during torture by security forces.

His return has rattled the government headed by the 74-year-old president, who leads a nation where nearly 80 percent of the population is under the age of 30.

Security forces had deployed around Entebbe International Airport and the highway linking it to the capital Kampala ahead of his arrival to prevent supporters from greeting him. Armored personnel carriers and police vehicles lined the highway.

The Daily Monitor newspaper reported that police arrested him on the tarmac after he disembarked.

But a police official said he was being escorted to his home and was not under arrest.

Former Malaysian PM charged with money laundering, abuse of power

KUALA LUMPUR (Reuters) - Malaysian prosecutors charged former Prime Minister Najib Razak with 21 counts of money laundering and four counts of abuse of power on Thursday over hundreds of millions of dollars received in his personal bank account.

The charges bring the total number against Najib to 32 as investigators ramp up a probe into how billions went missing from scandal-plagued 1Malaysia Development Berhad (1MDB) - a state fund that he founded and chaired.

Najib has denied all charges, which have piled up since he unexpectedly lost a general election in May to Mahathir Mohamad, who reopened the 1MDB investigation.

Prosecutors, describing the abuse of power charges, said Najib used his position as prime minister, finance minister and chairman of 1MDB to obtain funds totaling about 2.3 billion ringgit ($556.23 million) between 2011 and 2014.

The money-laundering charges describe how Najib received 2.1 billion ringgit from Tanore Finance Corp, which U.S. authorities have said was used to siphon money from 1MDB.

Who will come out on top in Maldives election - and are the polls fair?

(Reuters) - More than a quarter of a million people will vote on Sunday for the next leader of the small Indian Ocean nation of the Maldives in an election criticized internationally for a lack of transparency and suppression of government critics.

Restrictions on the media and alleged changes to voting practices have also raised questions over the fairness of the poll and created uncertainty over the post-election situation in the islands, best known as a luxury holiday destination and a key state in the battle for influence between India and China.

With no opinion polls, calling a winner is difficult.

Non-government organizations and diplomats who have traveled to the country say opposition candidate Ibrahim Mohamed Solih (Ibu), pledging greater democracy and a corruption crackdown, would be likely to win if there were free and fair elections.

President Abdulla Yameen, who is seeking a second five-year tenure, is campaigning on a promise to boost the economy in a Chinese-backed infrastructure drive - a vote-winning strategy, say his supporters.

But his government has locked up scores of popular leaders who backed him in the 2013 polls including his half-brother, former president Maumoon Abdul Gayoom, who ruled the country for 30 years.

Along with the jailing of opposition leaders for various reasons after speedy trials, Yameen has made several appointments activists say make a free and fair election difficult.

He annulled a Supreme Court ruling that quashed the convictions of nine opposition leaders, including former president Mohamed Nasheed, the country’s first democratically elected leader, sparking a political crisis in February.

He then appointed a new chief justice after removing his predecessor for ordering the releases, sacked two police chiefs and enacted laws in parliament without a required quorum.

Election in Russia's Far East to be re-run after fraud scandal

VLADIVOSTOK, Russia (Reuters) - A regional election in Russia’s Far East will be re-run, the local election commission said on Thursday, dealing a rare blow to the Kremlin after allegations the vote had been rigged in its candidate’s favor.

The ruling, in Russia’s Primorsky Region which includes the Pacific port of Vladivostok, 6,400 km (4,000 miles) east of Moscow, came a day after Russia’s top election official recommended that the election be re-run.

Ella Pamfilova, head of the Central Election Commission, had not accused the Kremlin-backed candidate, Andrei Tarasenko, of orchestrating the vote-rigging, but had said that a raft of irregularities had been identified, including ballot stuffing and vote buying.

“We believe that in the circumstances it is not possible to reliably understand the result of the will of the people, which means we can’t declare either of the candidates elected,” Tatyana Gladkikh, the chairwoman of the local election commission, said on Thursday.

The new election must be held within three months of the annulled Sept. 16 vote.

U.S. sanctions China for buying Russia war planes, missiles

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration imposed sanctions on the Chinese military on Thursday for buying fighter jets and missile systems from Russia, in breach of a sweeping U.S. sanctions law punishing Moscow for meddling in the 2016 U.S. election.

The U.S. State Department said it would immediately impose sanctions on China’s Equipment Development Department (EDD), the branch of the Chinese military responsible for weapons and equipment, and its director, Li Shangfu, for engaging in “significant transactions” with Rosoboronexport, Russia’s main arms exporter.

The sanctions are related to China’s purchase of 10 SU-35 combat aircraft in 2017 and S-400 surface-to-air missile system-related equipment in 2018, the State Department said.

They block the Chinese agency, and Li, from applying for export licenses and participating the U.S. financial system. It also adds them to the Treasury Department’s list of specially designated individuals with whom Americans are barred from doing business.

The administration also blacklisted an additional 33 people and entities associated with Russian military and intelligence, adding them to a list under the 2017 law, known Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act, or CAATSA.

CAATSA also seeks to punish Russia for its aggression in Ukraine and involvement in Syria’s civil war.

One U.S. administration official, who briefed reporters on condition of anonymity, said the sanctions imposed on the Chinese agency were aimed at Moscow, not Beijing or its military, despite an escalating trade war between the United States and China.

Iran dismisses U.S. offer of talks, says Washington broke last deal

LONDON (Reuters) - Iran hit back at a U.S. offer of negotiations on Thursday, saying Washington had violated the terms of the last big deal they agreed, the 2015 nuclear accord.

U.S. President Donald Trump pulled out of that nuclear accord - which curbed Iran’s atomic activities in return for sanctions relief - in May, saying it did not go far enough.

The U.S. special envoy for Iran, Brian Hook, said on Wednesday that Washington now wanted to negotiate a treaty that included Tehran’s ballistic missile program and its regional behavior.

Hook said the new deal that Washington hoped to sign with Iran, would not be a “personal agreement between two governments like the last one, we seek a treaty.”

Accuser of Trump's court nominee sets conditions for testifying

WASHINGTON (Reuters) - A lawyer for the woman accusing Brett Kavanaugh, President Donald Trump’s U.S. Supreme Court nominee, of sexual assault told a Senate panel on Thursday the professor will not testify on Monday as Republicans want but would be willing to appear sometime next week if certain terms are met.

Christine Blasey Ford, a psychology professor at Palo Alto University in California, has been given a Friday deadline by the Republican-led Judiciary Committee to decide whether to testify at a high-stakes hearing it has scheduled for Monday.

Her lawyer, Debra Katz, said in an email to committee staff Ford would be willing to testify under “terms that are fair and which ensure her safety” and asked to schedule a call later on Thursday to discuss the conditions.

If Ford agrees to appear, it would set the stage for a potentially explosive hearing just weeks before congressional elections that will decide the balance of power in Congress, against a backdrop of the #MeToo movement fighting sexual harassment and assault.

Donald Tusk: Theresa May's Brexit trade plan won't work

Theresa May's proposed new economic partnership with the EU "will not work", the head of the European Council has said.

Donald Tusk said the plans risked undermining the EU's single market.

He was speaking at the end of an EU summit in Salzburg where leaders of the 27 remaining member states discussed Brexit.

Mrs May said her proposals were the "only serious credible" way to avoid a hard border in Northern Ireland.

She said she had held "frank" talks with Mr Tusk, adding: "Yes, concerns have been raised and I want to know what those concerns are."

There was "a lot of hard work to be done", she said, but added that the UK was also making preparations in case no deal could be reached.

Mrs May reiterated that she would not accept the EU's "backstop" plan to avoid a hard border in Northern Ireland, and said the UK would shortly be bringing forward its own proposals.

Theresa May to make Brexit statement outside No 10 - live

May to give Brexit statement in Downing Street

Theresa May will give an unplanned update on the state of the ongoing Brexit negotiations in the wake of the unexpectedly sharp rejection of her Chequers plans by EU leaders in Salzburg.

We’re expecting it to be a statement to cameras at 10 Downing Street. Inevitably, the Westminster rumour mill is swirling but at the moment all indications are that she will say the government intends to press ahead with its current offer and continue negotiations.

Theresa May demands respect from EU in Brexit negotiations

Theresa May has accused the European Union of not treating the UK with respect, in a hastily arranged Downing Street statement a day after she was humiliated at the Salzburg summit when EU leaders declared her Chequers plan would not work.

A combative prime minister said she stood by Chequers and added that throughout the Brexit negotiations she had treated her counterparts with “nothing but respect” and added: “The UK expects the same.”

May said the two sides remained “a long way apart” but insisted the UK was prepared to negotiate, and called on the EU to explain what it believed was wrong with her trade proposals, although significantly she did not mention Chequers by name.

“It is not acceptable to simply reject the other side’s proposals without a detailed explanation and counter proposals,” May said. “So we now need to hear from the EU what the real issues are and what their alternative is so that we can discuss them.”

The prime minister also signalled that the UK would unilaterally safeguard the rights of the EU citizens living in the country in an attempt to reassure them that the impasse in negotiations would not affect their status.

“There are over 3 million EU citizens living in the UK who will be understandably worried about what the outcome of yesterday’s summit means for their future. I want to be clear with you that even in the event of no deal your rights will be protected. You are our friends, our neighbours, our colleagues. We want you to stay,” May said.

Ministers are expected to confirm details in a couple of weeks, after the party conference season.

Jacob Rees-Mogg, the chair of the European Reform Group of hard Brexit Tories, said that Salzburg was a “failure” and repeated that it was time to abandon Chequers and propose a Canada-style free trade deal. But he also accused the EU of not acting in good faith, and praised May for showing “steely resolve.”

PM Brexit negotiations statement: 21 September 2018

// While both sides want a deal, we have to face up to the fact that - despite the progress we have made - there are two big issues where we remain a long way apart.

The first is our economic relationship after we have left.

Here, the EU is still only offering us two options.

The first option would involve the UK staying in the European Economic Area and a customs union with the EU.

In plain English, this would mean we’d still have to abide by all the EU rules, uncontrolled immigration from the EU would continue and we couldn’t do the trade deals we want with other countries.

That would make a mockery of the referendum we had two years ago.

The second option would be a basic free trade agreement for Great Britain that would introduce checks at the Great Britain/EU border. But even worse, Northern Ireland would effectively remain in the Customs Union and parts of the Single Market, permanently separated economically from the rest of the UK by a border down the Irish Sea.

Parliament has already - unanimously - rejected this idea.

Creating any form of customs border between Northern Ireland and the rest of the UK would not respect that Northern Ireland is an integral part of the United Kingdom, in line with the principle of consent, as set out clearly in the Belfast/Good Friday Agreement.

It is something I will never agree to - indeed, in my judgement it is something no British Prime Minister would ever agree to. If the EU believe I will, they are making a fundamental mistake. Anything which fails to respect the referendum or which effectively divides our country in two would be a bad deal and I have always said no deal is better than a bad deal. //

// The second issue is connected to the first. We both agree that the Withdrawal Agreement needs to include a backstop to ensure that if there’s a delay in implementing our new relationship, there still won’t be a hard border between Ireland and Northern Ireland.

But the EU is proposing to achieve this by effectively keeping Northern Ireland in the Customs Union.

As I have already said, that is unacceptable. We will never agree to it. It would mean breaking up our country. //

Death toll in Iran military parade attack rises to 24 - IRNA

The number of people killed in a shooting attack on a military parade in southwestern Iran on Saturday has risen to 24, the official state news agency IRNA said.

"There are a number of non-military victims, including women and children who had come to watch the parade," the agency quoted an unnamed official source as saying.

Statement by President Donald Tusk on the Brexit negotiations

The European Union and its leaders fully respect the UK’s decision expressed in the referendum on leaving the EU.

From the very beginning of the negotiations we have been focused on finding a deal that will minimise the damage resulting from Brexit. Also important to us is to create the best possible relations between the EU and the UK in the future.

We studied the Chequers proposals in all seriousness. The results of our analysis have been known to the British side in every detail for many weeks. After intensive consultations with Member States, we decided that for the good of the negotiations, and out of respect for the efforts of PM May, we will treat the Chequers plan as a step in the right direction.

In Salzburg, right before our meeting I said in a public statement: “I would like to stress that some of Prime Minister May's proposals from Chequers indicate a positive evolution in the UK's approach as well as a will to minimise the negative effects of Brexit.

By this I mean, among other things, the readiness to cooperate closely in the area of security and foreign policy. On other issues, such as the Irish question, or the rules of economic cooperation, the UK's proposals will need to be reworked and further negotiated.”

The UK stance presented just before and during the Salzburg meeting was surprisingly tough and in fact uncompromising. The response of the EU27 leaders was to reiterate our trust in chief negotiator Michel Barnier and to reiterate our position on the integrity of the Single Market and the Irish backstop.

While understanding the logic of the negotiations, I remain convinced that a compromise, good for all, is still possible. I say these words as a close friend of the UK and a true admirer of PM May.

Vatican and China sign agreement on bishop appointments

The Vatican and China have signed a historic provisional agreement on the appointment of bishops.

The agreement was signed in Beijing and announced while Pope Francis was visiting Lithuania at the start of a four-day trip to the Baltic countries.

The Vatican said the accord was “not political, but pastoral”. China cut off diplomatic ties with the Vatican in 1951. A Holy See statement did not mention Taiwan, which the Vatican recognises diplomatically.

In China, the foreign ministry said in a statement that the two sides had signed an agreement to maintain communications and work to improve relations.

Rod Rosenstein disputes report he discussed removing Trump under 25th amendment

Deputy attorney general Rod Rosenstein deemed “inaccurate” a report that he spoke with colleagues last year about the possibility of removing Donald Trump from office under the 25th amendment and about making secret recordings of the president.

The New York Times first reported the conversations on Friday, citing anonymous justice department sources and internal memos made after the alleged conversations.

Rosenstein oversees special counsel Robert Mueller’s investigation of Russian election interference and links between Trump aides and Moscow. He was motivated, the Times said, by “frustration”, “surprise” and “anger” that Trump had used a memo he wrote criticizing James Comey to justify firing the FBI director.

At least one colleague to whom Rosenstein mentioned wearing a “wire” to record Trump thought Rosenstein was speaking sarcastically, the Times reported. Potential replacements for Comey were being interviewed at the time and top justice department figures were in frequent contact with the White House.

In a statement, Rosenstein called the story “inaccurate and factually incorrect” and said the anonymous sources behind it were “advancing their own personal agenda”.

“But let me be clear about this,” Rosenstein said. “Based on my personal dealings with the president, there is no basis to invoke the 25th amendment.”

Kavanaugh accuser given more time to decide if she will testify

The US Senate judiciary committee chair, Chuck Grassley, has granted a deadline extension to the woman accusing supreme court nominee Brett Kavanaugh of sexual assault to decide if and how she will testify.

The committee had delayed a vote on Kavanaugh’s confirmation after California professor Christine Blasey Ford’s allegations emerged last week, and her lawyers and committee staff were negotiating the conditions of her testimony.

“Judge Kavanaugh I just granted another extension to Dr Ford to decide if she wants to proceed [with] the statement she made last week to testify to the Senate,” Grassley wrote on Twitter. “She should decide so we can move on. I want to hear her. I hope you understand. It’s not my normal approach to be indecisive.”

Grassley did not say if a new deadline has been set.

Exclusive: Ecuador attempted to give Assange diplomat post in Russia: document

QUITO (Reuters) - Ecuador in 2017 gave Wikileaks founder Julian Assange a diplomatic post in Russia but rescinded it after Britain refused to give him diplomatic immunity, according to an Ecuadorean government document seen by Reuters.

The aborted effort suggests Ecuadorean President Lenin Moreno had engaged Moscow to resolve the situation of Assange, who has been holed up in the Ecuadorean embassy for six years to avoid arrest by British authorities on charges of skipping bail.

The incident was revealed in a letter by Ecuador’s foreign ministry to a legislator who had asked for information about Ecuador’s decision last year to grant Assange citizenship.

Ecuador last Dec. 19 approved a “special designation in favor of Mr. Julian Assange so that he can carry out functions at the Ecuadorean Embassy in Russia,” according to the letter written to opposition legislator Paola Vintimilla.

“Special designation” refers to the Ecuadorean president’s right to name political allies to a fixed number of diplomatic posts even if they are not career diplomats.

But Britain’s Foreign Office in a Dec. 21 note said it did not accept Assange as a diplomat and that it did not “consider that Mr. Assange enjoys any type of privileges and immunities under the Vienna Convention,” reads the letter, citing a British diplomatic note.

Ecuador abandoned its decision shortly after, according to the letter.

Irish foreign minister says Brexit backstop deal is doable

DUBLIN (Reuters) - An agreement on the post-Brexit border between Ireland and Northern Ireland that satisfies both Britain and the European Union is “doable,” Ireland’s foreign minister said on Saturday, saying he is hopeful for significant progress by October.

“The really sticky issue is can we find a solution on the [Northern Ireland border] backstop. I believe we can,” Simon Coveney told RTE radio. “Hopefully we will make significant progress on it by the leaders’ summit in October, to be concluded in November.”

Iran's Khamenei blames Gulf Arab states for military parade attack

DUBAI (Reuters) - Iranian Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei accused U.S.-backed Gulf Arab states of carrying out a shooting attack on a military parade that killed 25 people, almost half of them members of the country’s elite Revolutionary Guards.

Khamenei ordered security forces to bring to justice those responsible for one of the worst assaults ever against the Revolutionary Guards, the most powerful military force in the country, which answers to him.

The allegation will likely ratchet up tensions with Iran’s rival Saudi Arabia and its Gulf allies, which along with the United States have been working to isolate the Islamic Republic.

“This crime is a continuation of the plots of the regional states that are puppets of the United States, and their goal is to create insecurity in our dear country,” Khamenei said in a statement published on his website.

He did not name the regional states he believed were to blame. Israel is also a key U.S. ally opposed to Tehran.

An Iranian ethnic Arab opposition movement called the Ahvaz National Resistance, which seeks a separate state in oil-rich Khuzestan province, claimed responsibility for the attack.

Islamic State militants also claimed responsibility. Neither claim provided evidence. All four attackers were killed.

Accuser of Supreme Court nominee Kavanaugh agrees to testify to Senate committee

WASHINGTON (Reuters) - A woman who has accused U.S. Supreme Court nominee Brett Kavanaugh of sexual assault has agreed to testify before a Senate panel next week but details of her appearance have not been finalized, her lawyers said on Saturday.

U.S. Senate Judiciary Committee Chairman Chuck Grassley had set a Saturday afternoon deadline for Christine Blasey Ford, a California professor who has accused Kavanaugh of sexual assaulting her at a high school party 36 years ago, to decide whether and how she will testify.

“Dr. Ford accepts the committee’s request to provide her first-hand knowledge of Brett Kavanaugh’s sexual misconduct next week,” Debra Katz and Lisa Banks, Ford’s attorneys, said in a statement. “We are hopeful that we can reach agreement on details.”

The news site Politico cited a source as saying representatives of Ford and the committee would talk on Sunday to work out the specifics of her testimony.

Syrian FSA rebels to cooperate with Turkey in Idlib, wary of Russia

BEIRUT (Reuters) - Turkey-allied Syrian rebels said on Saturday they would cooperate with Turkish diplomatic efforts that have halted a Russian-backed government offensive in Idlib, but they will not surrender their weapons or territory.

Turkey and Russia struck a deal on Monday that will create a demilitarized zone between government and rebel fighters in northwestern Syria, sparing the area a major offensive for which pro-government forces had been mobilizing.

Under the agreement, “radical” insurgents must withdraw from the zone by Oct. 15. Russian President Vladimir Putin has said the zone will be 15 to 20 km (10 to 12 miles) deep and run along the contact line between rebel and government fighters.

It will be patrolled by Turkish and Russian forces.

The National Front for Liberation, which groups a number of Free Syrian Army factions deemed moderate by Turkey, announced “our complete cooperation with the Turkish ally in making their effort succeed in sparing civilians the calamities of war”.

Maldives president expected to cement grip on power in election

MALE (Reuters) - Maldives President Abdulla Yameen is expected to cement his grip on power in an election on Sunday that opposition and international groups have criticised for a lack of transparency and the suppression of dissent.

The Indian Ocean nation of 400,000 people has become a theatre of rivalry between its traditional partner India and China, which has backed Yameen’s infrastructure drive, as well as the United States and European nations concerned about Beijing’s increasing influence.

Yameen’s government has jailed many of his main rivals on charges ranging from terrorism to corruption, and has introduced new vote-counting rules that observers say will prevent them from seeing ballots, raising doubts about the vote’s legitimacy.

More than a quarter of a million people are eligible to vote in the coral archipelago, which is best known for luxury resorts but has struggled with democracy. Yameen, 59, is seeking a second five-year term.

Transparency Maldives (TM), one of the few election monitors on the ground, said the final days of campaigning had shown people were looking forward to the vote, though it reiterated concerns about the fairness of the electoral rules.

Votes will be counted soon after polling stations close on Sunday and preliminary results are expected to be clear by midnight (1900 GMT).

UK PM May's team draw up contingency plans for November election

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May’s aides have begun contingency planning for a snap election in November to save both Brexit and her job, the Sunday Times reported.

The newspaper said that two senior members of May’s Downing Street political team began “wargaming” an autumn vote to win public backing for a new plan, after her Brexit proposals were criticised at a summit in Salzburg last week.

Downing Street was not immediately available to comment on the report.

Brexit: Labour 'would back members' on new vote, says leadership

Labour's leader and deputy leader say they would be ready to back another EU referendum if party members want one.

Leader Jeremy Corbyn told the Sunday Mirror he was not calling for a new vote but would "adhere to" any decision made at this week's party conference.

And deputy leader Tom Watson, speaking to the Observer, said the view of party members must be respected.

It comes as a poll for the newspaper suggests 86% of members want a vote on the outcome of Brexit negotiations.

The party has never formally rejected the option of a further vote but both Mr Corbyn and Mr Watson have indicated they would prefer the issue to be resolved by a general election.

The party has made several policy announcements ahead of its annual party conference - which begins in Liverpool later - including:

More on Labour conference 2018

Labour conference: what to expect in Liverpool

Maldives voters throw out China-backed strongman president

Voters in the Maldives have thrown out the incumbent president, Abdulla Yameen, in an extraordinary rebuke to a leader who jailed political opponents and judges and drew his country closer to China during a tumultuous five-year term.

With more than 80% of the ballots counted on Sunday night, Ibrahim Mohamed Solih, popularly known as Ibu, was ahead by an unassailable 17 points in an election viewed as a referendum on democracy in the Indian Ocean archipelago.

Yameen, 59, is yet to concede but Solih has claimed victory in the capital, Male. “This is a moment of happiness, a moment of hope, a moment of history,” Solih told an audience of journalists and members of his campaign team. “For many of us this has been a difficult journey, a journey that has led to prison cells or exile.

“It’s been a journey that has ended at the ballot box. I must thank all those people who have struggled for this cause.”

A spokesman for Yameen declined to say if the strongman leader would be making any public statements in the next hours.

話說馬克龍最新民望插到2字頭

佢選完兩個月已經disapproval 多過approval，近兩個月，保安打人，講野離地，又走咗幾個高民望的官員

佢當初有班左翼支持，但因為偏經濟右翼、幫商人反工會，令原來支持者流失

U.S., China impose fresh tariffs with no trade talks in sight

BEIJING (Reuters) - The United States and China imposed fresh tariffs on each other’s goods on Monday, as the world’s biggest economies showed no signs of backing down from an increasing bitter trade dispute that has rattled financial markets.

U.S. tariffs on $200 billion worth of Chinese goods and retaliatory tariffs by Beijing on $60 billion worth of U.S. products took effect as of 0401 GMT.

The two countries have already slapped tariffs on $50 billion worth of each other’s goods earlier this year.

Chinese products hit with new U.S. duties include vacuum cleaners to internet-connected devices, while U.S. goods targeted by Beijing include liquefied natural gas and certain types of aircraft.

China’s state council will publish a white paper at 1 pm local time (0500 GMT) on the trade frictions with the United States, the official Xinhua news agency reported, without giving further details.

Though a senior White House official last week said the United States will continue to engage China for a “positive way forward,” neither side has signaled willingness to compromise.

Home modems, routers hit by U.S. China tariffs as 'smart' tech goods escape

WASHINGTON (Reuters) - U.S. tariffs that hit some $200 billion worth of Chinese products on Monday spare many high-profile consumer technology items such as “smart” watches and speakers, but the less flashy home modems, routers and internet gateways that make them work weren’t so lucky.

Consumer tech industry officials and the U.S. Customs and Border Protection agency say they expect billions of dollars worth of these products, including those designed for home use, will be subject to the 10 percent tariffs activated on Monday.

The move will effectively create a two-tiered tariff structure for consumer internet, with many products, such as Fitbit (FIT.N) fitness trackers, Apple Inc’s (AAPL.O) watch and Inc’s (AMZN.O) Echo smart speaker being favored over routers and internet gateways from Arris International (ARRS.O), Netgear (NTGR.O), D-Link () and others.

EU sues Poland in top EU court for undermining independence of courts

BRUSSELS (Reuters) - The European Union sued Poland on Monday in the EU’s highest court over its ruling party’s changes to the judiciary, which the bloc believes violates the independence of the courts.

“The European Commission maintains that the Polish law on the Supreme Court is incompatible with EU law as it undermines the principle of judicial independence, including the irremovability of judges,” the EU’s executive Commission said in announcing the move.

The new Polish law lowers the retirement age of Supreme Court judges from 70 to 65 years, putting 27 out of 72 sitting judges at risk of being forced to retire. The mandate of the head of the Supreme Court would be prematurely terminated.

The Commission asked the Luxembourg-based European Court of Justice to suspend the application of the law until it reaches a verdict to prevent the forced retirement of the judges and the appointment of new ones in their place.

當時左派得翻Mélenchon揀，仲要佢已經攞唔少票，PS基本上俾Hollande敗晒，好多中間派尤其老一輩又唔想投Le Pen，就只可以選Macron，所以Macron個base其實好闊，咁情況下佢做咩都出時，仲要佢的最重的選舉承諾—經濟增長冇起息，自然就民望插水

Exclusive: EU to agree new sanctions regime for chemical attacks

BRUSSELS (Reuters) - European Union envoys are set to agree a new mechanism to punish chemical weapons’ attacks by targeting people blamed for using banned munitions regardless of their nationality, diplomats said.

The legal regime, based on a French proposal to combat what Paris and London say is the repeated use of chemical weapons by Russia and Syria, would allow the EU to impose sanctions more quickly on specific individuals anywhere in the world, freezing their assets in the bloc and banning them from entry.

Ambassadors from the EU’s 28 governments are expected to approve the regime at their weekly meeting on Wednesday, without debate.

The EU already has sanctions lists for Syria and Russia, but under the current system individuals must be added to special country lists. These are complex to negotiate and difficult to expand because some EU governments are reluctant to criticize close partners, particularly Moscow.

ROD ROSENSTEIN RESIGNS

Deputy attorney general Rod Rosenstein has told White House officials he is willing to resign in the wake of revelations he once suggested secretly recording the president, but it’s unclear if the resignation has been accepted, according to people familiar with the matter.

One Justice Department official said Rosenstein is preparing to be fired.

Rosenstein had been overseeing the investigation of special counsel Robert S. Mueller III, who is probing Russian interference in the 2016 election and whether any Trump associates conspired with those efforts. It wasn’t immediately clear what Rosenstein’s departure might mean for that investigation, or who now would oversee it, though that role could naturally fall to Solicitor General Noel Francisco.

U.S. Deputy Attorney General Rosenstein resigns: Axios

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Deputy Attorney General Rod Rosenstein, who oversees the special counsel investigation into Russia’s role in the 2016 presidential election, has verbally resigned in anticipation of being fired by President Donald Trump, Axios news site reported.

Rosenstein, the No. 2 Justice Department official, verbally resigned to White House Chief of Staff John Kelly, the report said, citing an unidentified source with knowledge of the matter.

A second source told Axios that Rosenstein is “expecting to be fired” so he plans to step down.

There was widespread speculation that Trump would fire Rosenstein after a New York Times report on Friday said in 2017 he had suggested secretly recording Trump and recruiting Cabinet members to invoke a constitutional amendment to remove him from the office.

The Times said none of those proposals came to fruition. Rosenstein denied the report as “inaccurate and factually incorrect.”

MSBNC and CNN reported Rosenstein was summoned for a meeting at the White House on Monday.

What happens if Trump fires Rosenstein?

// Figuring out whether or when President Donald Trump will try to fire special counsel Robert Mueller is Washington’s favorite parlor game of the moment.

The easiest way for Trump to fire Mueller is to order someone else to do it — and the most obvious person to start with is Deputy Attorney General Rod Rosenstein, who stepped in to oversee the federal probe into the Trump campaign’s ties with Russia after Attorney General Jeff Sessions recused himself last year.//

// If Trump decides to fire Rosenstein despite the existential risk to his presidency, the resulting vacuum in oversight of the Trump-Russia probe could be filled in different ways.

// Any of these moves would almost certainly guarantee an immediate political backlash, and Trump would likely face a legal imbroglio if Mueller or others challenge his dismissal in court.

Even without Mueller, the Russia investigation and prosecutions could continue, through other Justice Department channels — including the Southern District of New York, which oversaw the Cohen raid this week.

If Trump managed to shut down those investigations, state attorneys general like New York’s Eric Schneiderman might reactivate their currently dormant inquiries into the actions of Trump and his associates.

A removal of Mueller could also spur Congress to act, possibly through legislation aimed at restoring him to his post, although that, too, would face legal uncertainty. Or Trump could face the worst-case scenario: impeachment. That, in turn, might prompt him to again follow in Nixon’s footsteps and choose resignation. //

炒咗Rod rosenstein 對侵侵應該係好事？
見有報導話佢反骨想郁侵侵

星期四先知咩事

North Korea: Trump expects second Kim summit soon

US President Donald Trump has said he expects to have a second summit with North Korean leader Kim Jong-un in the "not too distant future".

"A lot of progress" was being made, he said, speaking alongside South Korean President Moon Jae-in in New York.

"The relationship is very good and in some ways... extraordinary," he added.

Just a year ago, the US and North Korea were publicly speaking of a nuclear confrontation but Mr Trump had historic first talks with Mr Kim in June.

Speaking earlier, at UN headquarters in New York, he said that Secretary of State Mike Pompeo would arrange the next summit "in the immediate future".

No decision had yet been taken as to the venue, he said.

Trump's Supreme Court nominee Kavanaugh rejects 'false accusations'

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Supreme Court nominee Brett Kavanaugh said on Monday he would not step aside after a second woman accused him of sexual misconduct decades ago, with President Donald Trump and fellow Republicans showing no signs of relenting in their push for his Senate confirmation.

“The truth is I’ve never sexually assaulted anyone, in high school or otherwise,” Kavanaugh said in an interview on Fox News Channel’s “The Story with Martha MacCallum,” to air on Monday evening.

The allegations, dating back to the 1980s, have put in jeopardy Kavanaugh’s chances of winning confirmation to the top U.S. court in a Senate narrowly controlled by Trump’s party, with high-stakes congressional elections just weeks away.

The Senate Judiciary Committee has scheduled a hearing for Thursday for Kavanaugh and Christine Blasey Ford, who last week accused him of sexual assault in 1982.

Ford, a psychology professor at Palo Alto University in California, said Kavanaugh attacked her and tried to remove her clothing while he was drunk at a party when he was 17 years old and she was 15 when they were high school students in Maryland.

A second woman, Deborah Ramirez, accused Kavanaugh in an article published in the New Yorker magazine on Sunday of sexual misconduct during the 1983-84 academic year when both attended Yale University.

China says hard to proceed on trade with U.S. putting 'knife to its neck'

BEIJING (Reuters) - A senior Chinese official said on Tuesday that it is difficult to proceed with trade talks with the United States while Washington is putting “a knife to China’s neck”, a day after both sides heaped fresh tariffs on each other’s goods.

When the talks can restart would depend on the “will” of the United States, Vice Commerce Minister Wang Shouwen said at a news conference.

Separately, the Chinese government’s top diplomat told businesspeople at a meeting in New York that talks could not take place against the backdrop of “threats and pressure”, the Foreign Ministry said.

Certain forces in the United States have also been making groundless criticisms against China about trade and security issues, which has poisoned the atmosphere for Sino-U.S. ties and is highly irresponsible, State Councillor Wang Yi was quoted as saying, without naming anyone.

“If this continues, it will destroy in an instant the gains of the last four decades of China-U.S. relations,” Wang told members of the U.S.-China Business Council and National Committee on United States-China Relations.

Swedish PM Lofven ousted in no confidence vote

Sweden's prime minister Stefan Lofven will have to stand down after losing the support of parliament.

The nationalist Sweden Democrats (SD) backed the vote to remove him, weeks after a general election that delivered a hung parliament.

In Tuesday's dramatic vote, 204 MPs voted against Mr Lofven while 142 voted in favour.

Parliament's speaker will now propose a new leader - a process that could take weeks.

Neither of the main blocs intends to govern with the nationalist SD, the third-largest party in the new parliament.

House Republicans prepare subpoena for McCabe memos

House Republicans have initiated the process to issue a subpoena to the Justice Department for memos drafted by former FBI Deputy Director Andrew McCabe, according to a Judiciary Committee source.

The memos have become the centerpiece of recent news reports suggesting that Deputy Attorney General Rod Rosenstein last year sought to secretly record President Donald Trump, following his decision to fire FBI Director James Comey.

House Judiciary Committee Chairman Bob Goodlatte has faced pressure from conservatives in the House to call Rosenstein in to testify. He's required under committee rules to provide Democrats with at least two days notice for issuing any subpoenas — notice that he provided late Tuesday.

Senate panel schedules Kavanaugh vote for Friday

The Senate Judiciary Committee will vote on Brett Kavanaugh's nomination to the Supreme Court on Friday morning, less than 24 hours after Kavanaugh and Christine Blasey Ford appear before the panel to discuss Ford's allegation that Kavanaugh sexually assaulted her more than 30 years ago.

According to committee rules, Judiciary must schedule a committee vote three days in advance. But the committee said the vote will only proceed if a "majority of the members" of the 21-member committee are ready to vote on Friday.

Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) can bring Kavanaugh to the floor whether the nominee gets a favorable or unfavorable recommendation. Sen. Jeff Flake (R-Ariz.) is undecided on Kavanaugh's nomination and is the key swing vote on the panel; Flake has not voted in the Senate this week and has not commented on his current thinking about Kavanaugh.

May - No-deal Brexit better than current EU offer

NEW YORK (Reuters) - Prime Minister Theresa May signalled on Tuesday that she would prefer a ‘no-deal’ Brexit to the offer currently put forward by the European Union, stressing that Britain needs to see counter-proposals from the EU to move Brexit negotiations forward.

May last week issued an angry edict to Brussels when a summit of EU leaders which had been billed as a chance to generate momentum towards a deal in October or November ended in a blunt dismissal of British proposals.

Her spokesman said later that May was specifically referring to the type of deal the EU is currently offering on future trade, which Britain believes will split England, Wales and Scotland from Northern Ireland by insisting Northern Ireland adhere to different customs rules.

Her position also effectively rules out alternative Brexit proposals put forward by rebel eurosceptic members of her own party, which are based on a wide-ranging free trade agreement similar to that agreed between the EU and Canada.

🇨🇳 Xinjiang: The story Beijing doesn't want reported | The Listening Post

On The Listening Post this week: A two-part special on media in China: Under-reporting of the state's treatment of Uighur Muslims, and the tale of the Southern Media Group.

EU and Iran agree on new payment system to skirt US sanctions

In a major snub to the United States, the European Union has decided to set up a new mechanism to enable legal trade with Iran without encountering US sanctions.

The EU will create new payment channels to preserve oil and other business deals with Iran, Federica Mogherini, the bloc's foreign policy chief said late on Monday, in a bid to evade US punitive measures.

Mogherini's announcement came after a meeting with foreign ministers from Britain, France, Germany, Russia, China, and Iran on the sidelines of the United Nations General Assembly in New York.

"In practical terms this will mean that EU member states will set up a legal entity to facilitate legitimate financial transactions with Iran and this will allow European companies to continue to trade with Iran in accordance with European Union law and could be open to other partners in the world," she told reporters after the closed-door meeting.

The EU, along with Russia and China, said in a joint statement that the so-called "Special Purpose Vehicle" will "assist and reassure economic operators pursuing legitimate business with Iran".

Brett Kavanaugh: third woman accuses supreme court nominee of sexual misconduct

A third woman has come forward to accuse Donald Trump’s supreme court pick, Brett Kavanaugh, of sexual misconduct, according to a statement published on Wednesday by her lawyer, Michael Avenatti.

Avenatti tweeted a declaration made in the name of Julie Swetnick, a resident of Washington DC, which said she had met Kavanaugh and his school friend Mark Judge in the early 1980s and attended the same parties.

The declaration said she had “observed Brett Kavanaugh drink excessively at these parties and engage in abusive and physically aggressive behaviour towards girls, including pressing girls against him without their consent, ‘grinding’ against girls and attempting to remove or shift girls’ clothing to expose private body parts”.

Swetnick, 55, said she was at parties where Kavanaugh and his friend Judge were involved in situations that resulted in women being gang-raped.

She wrote: “I witnessed efforts by Mark Judge, Brett Kavanaugh and others to cause girls to become inebriated and disoriented so they could then be ‘gang-raped’ in a side room or bedroom by a ‘train’ of numerous boys…”

“In approximately 1982, I became the victim of one of these ‘gang’ or ‘train’ rapes where Mark Judge and Brett Kavanaugh were present.”

Trump says he prefers to keep Deputy Attorney General Rosenstein in his job

NEW YORK (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Wednesday he would prefer to keep Deputy Attorney General Rod Rosenstein in his job, after the New York Times reported Rosenstein had suggested secretly recording Trump and recruiting Cabinet members to remove the president from office.

“I’m talking with him. We’ve had a good talk. He said he never said it. He said he doesn’t believe. He said he has a lot of respect for me. And he was very nice. And we’ll see,” he said at a news conference, when asked if he would fire Rosenstein.

“My preference would be to keep him and to let him finish up,” Trump said, without explaining what he would like Rosenstein to finish working on.

Rosenstein currently oversees Special Counsel Robert Mueller’s independent investigation into possible Russian meddling in the 2016 presidential election. Russia denies interfering. Rosenstein is often the target of Trump’s anger.

Trump accuses China of 2018 election meddling; Beijing rejects charge

UNITED NATIONS (Reuters) - U.S. President Donald Trump on Wednesday accused China of seeking to meddle in the Nov. 6 U.S. congressional elections, saying Beijing did not want his Republican Party to do well because of his pugnacious stance on trade.

“China has been attempting to interfere in our upcoming 2018 election, coming up in November. Against my administration,” Trump told a U.N. Security Council meeting whose ostensible subject was nonproliferation of weapons of mass destruction.

Chairing the Council for the first time, Trump made no reference to suspected Russian meddling in the 2016 U.S. election and provided no evidence for his allegation about China, which Beijing immediately rejected during the same meeting.

“We did not and will not interfere in any country’s domestic affairs. We refuse to accept any unwarranted accusations against China,” the Chinese government’s top diplomat Wang Yi told the Council.

The United States and China are embroiled in a trade war, sparked by Trump’s accusations that China has long sought to steal U.S. intellectual property, limit access to its own market and unfairly subsidize state-owned companies.

Later on Wednesday, Trump referred to a Chinese government-run media company’s four-page supplement in the Sunday Des Moines Register promoting the mutual benefits of U.S.-China trade. The practice of foreign governments buying space in U.S. newspapers to promote trade is common and differs from a clandestine operation run by a national intelligence agency.

Trump says he wants two-state solution for Mideast conflict

UNITED NATIONS (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Wednesday he wanted a two-state solution to resolve the Israeli-Palestinian conflict, the clearest expression yet of his administration’s support for such an outcome.

The Trump administration has in the past said it would support a two-state solution if both sides agreed to it.

Trump, in a meeting with Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu at the United Nations General Assembly, also said he wanted to unveil a peace plan in the next two to three months.

“I like a two-state solution. That’s what I think works best ... That’s my feeling,” said Trump.

Netanyahu has said any future Palestinian state must be demilitarized and must recognize Israel as the state of the Jewish people - conditions that Palestinians say show he is not sincere about peacemaking.

Nabil Abu Rdainah, a spokesman for Palestinian President Mahmoud Abbas, said: “The two-state solution means to us that we have a Palestinian state on the 1967 borders, with East Jerusalem as its capital. This is the only way to achieve peace.”

'They hate her': emails show ABC chairman told Michelle Guthrie to fire Emma Alberici

ABC chairman Justin Milne told former managing director Michelle Guthrie to sack high-profile presenter Emma Alberici following a complaint from then-prime minister Malcolm Turnbull.

In an extraordinary intervention that underlines the political pressure on Ms Guthrie before she was axed on Monday, Mr Milne appeared to acquiesce to government complaints about “bias” by calling for the chief economics correspondent to be fired because she was damaging the public broadcaster's standing with Coalition MPs.

Mr Milne’s comments were contained in an email sent to Ms Guthrie on May 8 and were later circulated to board members in the week before the former Google executive was fired. The chairman was replying to an email from Ms Guthrie that outlined a complaint from Mr Turnbull about Alberici’s political coverage.

“They [the government] hate her,” Mr Milne said in the email, which was conveyed to Fairfax Media by a source close to the board.

“We are tarred with her brush. I think it’s simple. Get rid of her. We need to save the ABC - not Emma. There is no guarantee they [the Coalition] will lose the next election.”

ABC board to meet without chairman Justin Milne over Michelle Guthrie sacking fallout

An urgent board meeting to determine ABC chairman Justin Milne's fate will be held today but this time he will not be present at the meeting, the ABC understands.

The timing of today's board meeting is not known.

Communications Minister Mitch Fifield has declined to say whether Mr Milne should remain in the role.

"It's a matter for every high office holder to continually assess whether they retain the capacity to effectively discharge the duties of their office," he said.

Mr Milne is refusing to step aside from the helm of the ABC's Board, following revelations in Fairfax media on Wednesday he emailed then-managing director Michelle Guthrie to insist senior journalist Emma Alberici be fired.

India's top court decriminalizes adultery in landmark judgment

NEW DELHI (Reuters) - India’s top court on Thursday decriminalized adultery in a landmark judgment aimed at upholding the right to equality and freedom, scrapping a law first brought in under British colonial rule in 1860.

In a unanimous judgment, the five-member bench of the top court struck down a law that meant a man who had sex with a married woman without getting her husband’s permission could be charged and face up to five years in jail if convicted.

“Adultery cannot and should not be a crime. It can be a ground for a civil offense, a ground for divorce,” Chief Justice of India Dipak Misra said while reading out the judgment.

It is the second landmark judgment in the personal sphere in India this month. Three weeks ago, the Supreme Court scrapped a colonial-era ban on gay sex.

Salisbury poisoning suspect named as a Russian colonel by UK media

LONDON (Reuters) - The real identity of one of the men wanted by Britain for the Salisbury nerve agent attack on former Russian spy Sergei Skripal and his daughter is Anatoliy Vladimirovich Chepiga, according to media reports on Wednesday which said he was a decorated Russian colonel.

Earlier this month, British prosecutors charged two Russians - Alexander Petrov and Ruslan Boshirov - with attempted murder for the Novichok poisoning of the Skripals in the southern English city in March but said they believed the suspects had been using aliases to enter Britain.

The Daily Telegraph and the BBC said Boshirov’s real name was Chepiga, citing investigative reporting by Bellingcat, a website which covers intelligence matters. Two European security sources familiar with the Skripal investigation said the details were accurate.

Russia denies any involvement in the poisoning, and the two men have said they were merely tourists who had flown to London for fun and visited Salisbury to see its cathedral.

The British government knows both their real identities, sources close to the investigation have said.

The Telegraph reported that Chepiga, 39, had served in wars in Chechnya and Ukraine, and was made a Hero of the Russian Federation by decree of President Vladimir Putin in 2014.

Christine Blasey Ford testifies about Brett Kavanaugh allegations – live updates

With anger and tears, Kavanaugh denies sex assault allegation

WASHINGTON (Reuters) - Fighting to salvage his U.S. Supreme Court nomination, Brett Kavanaugh angrily denied on Thursday a university professor’s accusation that he sexually assaulted her 36 years ago in a day of dramatic testimony that gripped the country.

Christine Blasey Ford, her voice sometimes cracking with emotion, appeared in public for the first time to detail her allegation against Kavanaugh, a conservative federal appeals court judge chosen by President Donald Trump for a lifetime job on the top U.S. court.

Ford told the Senate Judiciary Committee she feared Kavanaugh would rape and accidentally kill her during the alleged assault in 1982, when both were high school students in Maryland.

She said she was “100 percent certain” it was Kavanaugh who assaulted her.

Kavanaugh testified after Ford finished her appearance, claiming he was the victim of “grotesque and obvious character assassination” orchestrated by Senate Democrats. He said he “unequivocally and categorically” denied Ford’s allegation and vowed he would not back down.

“I will not be intimidated into withdrawing from this process,” Kavanaugh added.

Although they were at no point in the hearing room together, the clash pitted his word against hers.

The almost nine hours of intensely emotional testimony came against the backdrop of the #MeToo movement against sexual harassment and assault and had millions of Americans riveted to their TV screens and smart phones.

Senate panel heads to vote on Supreme Court nominee Kavanaugh

WASHINGTON (Reuters) - Brett Kavanaugh’s nomination to a lifetime seat on the U.S. Supreme Court hung in the balance on Friday after a jarring and raucous hearing into sexual misconduct allegations against him.

The Senate Judiciary Committee, with 11 Republicans and 10 Democrats, is set to meet at 9:30 a.m. (1330 GMT), giving its members little time to review Thursday’s remarkable testimony from Kavanaugh and Christine Blasey Ford, who has accused him of sexually assaulting her when they were high school students.

President Donald Trump’s Supreme Court nominee could be the deciding vote on several contentious cases if he is confirmed, with disputes involving abortion, immigration, gay rights, voting rights and transgender troops possibly heading toward the justices soon.

Confirmation of Kavanaugh, a federal appeals court judge, would cement conservative control of the nation’s highest court.

The committee could vote in several ways, recommending either that the full Senate approve the nomination, that the Senate reject it, or making no recommendation at all.

After a procedural vote that could come over the weekend, the full 100-member Senate was expected to take action next week.

Brett Kavanaugh: Jeff Flake backing sets up confirmation vote – live updates

Brett Kavanaugh: US Senate Judiiciary Committee Live

Under pressure, Trump orders FBI Kavanaugh probe, causing week delay

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump, under intense pressure from moderates in his own party over his Supreme Court nominee, on Friday ordered an FBI investigation into sexual misconduct allegations against Brett Kavanaugh at the request of Senate Republicans, a move that will delay the contentious confirmation process by a week.

The key player in a day of dramatic and unexpected developments was Senator Jeff Flake, a moderate Republican retiring from the Senate in January who provided the decisive vote to approve Kavanaugh’s nomination in the Judiciary Committee and send the matter to the full Senate.

But Flake, after urgent consultations with colleagues including Democratic Senator Chris Coons, cast the vote only after asking the Republican-led panel to request that the Trump administration pursue an FBI probe lasting up to seven days of the explosive allegations against Kavanaugh.

Trump, who had previously rebuffed Democratic demands for an FBI probe, granted the request, ordering the “supplemental investigation” to be “limited in scope and completed in less than one week.”

Indonesia earthquake: Dozens dead in Palu

Almost 50 people have been confirmed dead after a strong tsunami triggered by a magnitude 7.5 earthquake hit a coastal Indonesian city on Friday.

Waves of up to 2m (6.6ft) high swept through Palu on Sulawesi island.

Video on social media shows people screaming and fleeing in panic and a mosque amongst the buildings damaged.

Last month, a series of deadly earthquakes struck the Indonesian island of Lombok, with the biggest, on 5 August, killing more than 460.

Indonesia's disaster agency said at least 48 people have been killed from the latest quake but that the figure could rise.

"We have not received comprehensive reports yet because communications are cut. Many bodies were found along the shoreline because of the tsunami, but the numbers are still unknown," Sutopo Purwo Nugroho, a spokesman for the agency, told Reuters.

Four ministers from Thailand's military government launch new party ahead of polls

BANGKOK (Reuters) - Four ministers from Thailand’s military government launched a new political party on Saturday, amid speculation they will back Prime Minister Prayuth Chan-ocha to remain in power beyond a general election promised by May.

May next year is the most recent deadline Prayuth’s junta has set for a vote its critics hope will return Thailand to civilian rule after more than four years of military government, although it has repeatedly extended the timeline.

The Palang Pracharat party, whose name is an echo of the military government’s economic and social development policy, will be led by Industry Minister Uttama Savanayana, who vowed to help Thailand overcome its political divide.

“We have wasted enough time and opportunity to develop our country,” Uttama told reporters and party members at the launch, referring to decade-long political conflicts between supporters of ousted premiers Thaksin and Yingluck Shinawatra and the pro-military royalist establishment.

The announcement came days after Prayuth said he was “interested in politics.” The four ministers are the first of Prayuth’s cabinet members to form a political party, possibly to support his role in the next election. Like Prayuth, the ministers said they would not resign from their current posts.

German, Turkish presidents exchange barbs during state dinner

A state dinner for Turkish President Recep Tayyip Erdogan in Berlin became awkward late Friday. In his speech, German President Frank-Walter Steinmeier lamented the deterioration of the rule of law and human rights in Turkey, and Erdogan accused Germany of hosting "hundreds, thousands" of terrorists.

Steinmeier opened his address at the presidential palace by praising a long history of relations between the two countries, including Turkey's role in accepting persecuted Jews and Germans during Nazi rule.

He later alluded to recent times, when thousands of Turkish citizens have sought refuge abroad from an increasingly authoritarian Turkey under Erdogan.

"Eighty years ago, Germans found refuge in Turkey — today, a worryingly large number of people from Turkey are seeking refuge here in Germany from the growing pressure on civil society," Steinmeier said before Erdogan, his wife, Emine, and distinguished guests.

"As we discussed this morning in detail, I am, as president of this country, concerned about German citizens who are imprisoned in Turkey for political reasons, and I am also concerned about Turkish journalists, trade unionists, lawyers, intellectuals and politicians who remain behind bars," Steinmeier went on to say.

In his speech, Erdogan among other things told Steinmeier that he seemed to have "received false information" regarding the arrests that have taken place in Turkey.

He also slammed Germany for hosting thousands of "terrorists" from the outlawed Kurdistan Workers' Party (PKK), and the Gulen movement, which Ankara blames for the 2016 coup attempt.

Maldives election commission confirms Solih's victory despite threats

The Maldives' election commission on Saturday officially endorsed thevictory of the opposition candidate Ibrahim Mohamed Solih in last week's presidential polls amid concerns that Maldives outgoing President Abdulla Yameen is trying to hold on to power.

Salah Rasheed, the election commission's secretary general, said Solih's Maldivian Democratic Party won the polls with 58.4 percent of the ballot. Although election monitors had warned of rigging by the incumbent, Yameen could secure only 41.6 percent.

Solih was backed by four opposition parties, three of which supported Yameen in a controversial 2013 runoff that the country's first democratically elected president, Mohamed Nasheed, lost narrowly.

Solih is expected to be sworn in on November 17 when Yameen's term comes to a close.

Macedonians vote on whether to change country's name

SKOPJE (Reuters) - Macedonians go to polls on Sunday to vote on whether to change their country’s name to Republic of North Macedonia, urged by a pro-Western government to pave the way for NATO and EU membership by resolving a decades-old name dispute with Greece.

The referendum is one of the last hurdles for a deal reached between Macedonia and Greece in June to settle their quarrel, which has prevented Macedonia from joining major Western institutions since it broke away from then-Yugoslavia in 1991.

Greece, which has its own northern province called Macedonia, has always maintained that Macedonia’s name represented a claim on its territory. It vetoed Macedonia’s entrance into NATO and the EU, and forced it to enter the United Nations under a provisional name as the Former Yugoslav Republic of Macedonia or FYROM.

Polls for some 1.8 million voters will open at 7 a.m. and close at 7 p.m. The question on the referendum ballot is: “Are you for NATO and EU membership with acceptance of the agreement with Greece”.

The referendum is advisory and not legally binding, but enough members of parliament have said they will abide by its outcome to make it decisive. The name change requires a two-thirds majority in parliament.

For the referendum to be valid, at least 50 percent of voters must turn out to vote and a majority of them must back the change.

North Korea 'won't disarm if sanctions continue', minister says

North Korea's foreign minister has warned that there is "no way" his country will disarm while the US continues to enforce sanctions.

Ri Yong-ho told the UN General Assembly the sanctions were deepening North Korean mistrust of the US.

Pyongyang has repeatedly appealed for UN and US sanctions to be lifted and has support from Russia and China.

But the Trump Administration has said that sanctions should stay in place until North Korea denuclearises.

He said the US was insisting on a "denuclearisation first" policy that "increased the level of sanctions".

"The recent deadlock is because the US relies on coercive measures which are lethal to trust-building," Mr Ri told the assembly.

"Without any trust in the US, there will be no confidence in our national security and under such circumstances, there is no way we will unilaterally disarm ourselves first."

'Let's come together,' PM May challenges Brexit critics

BIRMINGHAM, England (Reuters) - Prime Minister Theresa May called on her party on Sunday to unite behind her plan to leave the European Union, making a direct appeal to critics by saying their desire for a free trade deal was at the heart of her Brexit proposals.

At the start of what is set to be one of the Conservative Party’s stormiest annual conferences, May’s plans were once again attacked by two former ministers, with former foreign secretary, Boris Johnson, calling them “deranged”.

May’s already fragile leadership was put under further pressure this month when the EU rejected parts of the so-called Chequers plan. But she put a positive spin on those talks, saying she was ready to consider the EU’s concerns.

“My message to my party is let’s come together and get the best deal for Britain,” May told the BBC in the central English city of Birmingham.

“At the heart of the Chequers plan is a free trade deal, a free trade area and frictionless trade ... Chequers at the moment is the only plan on the table that delivers on the Brexit vote ... and also delivers for the people of Northern Ireland.”

Iraqi Kurds hold election one year after failed independence bid

ERBIL/SULAIMANIYA, Iraq (Reuters) - Kurds voted in a parliamentary election in their semi-autonomous region in northern Iraq on Sunday, with political dynasties expected to extend their power sharing rule despite growing discontent with perceived corruption and economic hardship.

The vote comes a year after the region of six million, which gained semi-autonomous status after the 1991 Gulf War, made a failed bid to break away from the rest of Iraq in a campaign headed by Masoud Barzani, leader of the Kurdistan Democratic Party (KDP).

Barzani has retained a support base even though his independence drive prompted an intense backlash from the Baghdad government and resulted in the Kurds being stripped of some territory and economic autonomy.

And while criticism of the ruling Kurdish establishment - dominated for decades by the Barzani and the Talabani families - has grown more vocal, a weak opposition means voters may stick to the status quo.

今日魁北克省選舉

During the last days before the vote, François Legault returned to the same message he shared in the opening remarks of his campaign: the Liberals have been in power for too long, and if Quebecers truly want change, his party is the only viable option to unseat them.

Whether campaigning at pizzerias and apple orchards in the Eastern Townships or speaking at the largest rally of the campaign — held Saturday evening in Terrebonne — that was the message Legault decided to stick with for the home stretch.

It could be argued it should have been what the Coalition Avenir Québec leader focused on throughout his entire, occasionally rocky, campaign.

The CAQ started the 39-day campaign ahead in the polls, but saw its numbers dip during one crucial mid-campaign week between two leaders’ debates, during which Legault’s confounding comments on his immigration policies dominated the conversation.

CAQ 有機會31.3% 票數就拎到國民議會大多數議席

Liberal

Macedonia referendum: Name change vote fails to reach threshold

Macedonia's vote on changing its name to North Macedonia looks to have fallen far short of the turnout required.

Preliminary results show that just over a third of Macedonians voted in the referendum, with 50% needed.

But with 90% of those who took part in favour of the change, the country's prime minister has urged parliament to "confirm the will of the majority".

The vote aimed to end a long-running dispute with Greece, which has its own region called Macedonia.

Athens had agreed to end its objections to Macedonia's EU and Nato membership bids if the change was passed.

Over 85% of votes have been counted so far, but a campaign by some nationalists - including the country's president - to boycott Sunday's referendum seems to have had an impact, with just 36% of eligible voters taking part.

Prime Minister Zoran Zaev threatened to call early elections if parliament did not support the proposal, made non-binding by the poor turnout.

Canada 同 US 終於傾好咗NAFTA

加拿大開放部份奶類市場換取美國唔收汽車關稅。
加拿大讓一小步，美國拎到面子，似乎雙贏，但Quebec 農民會點睇呢 ?

BREAKING: Justice Department sues California over hours-old internet neutrality bill

Trump 又搞掂一樣野

US, Canada reach NAFTA deal

The U.S. and Canada have reached a deal on an updated North America Free Trade Agreement (NAFTA) after negotiators in Washington and Ottawa worked furiously into the night to meet a self-imposed midnight Sunday deadline.

The White House announced on Sunday night that Canada, Mexico and the United States have reached a deal to preserve the three-nation agreement.

In a joint statement, U.S. Trade Representative Robert Lighthizer and Canadian Foreign Affairs Minister Chrystia Freeland said that the new deal will "give our workers, farmers, ranchers and businesses a high-standard trade agreement that will result in freer markets, fairer trade and robust economic growth in our region."

"It will strengthen the middle class, and create good, well-paying jobs and new opportunities for the nearly half billion people who call North America home," the two trade ministers said.

An official said the new agreement will be called the United States, Mexico, Canada Agreement, or USMCA.

Trade deal largely spares Canada, Mexico from any Trump auto tariffs

WASHINGTON (Reuters) - The new U.S.-Mexico-Canada Agreement on trade will preserve President Donald Trump’s ability to impose threatened 25 percent global tariffs on autos while largely exempting passenger vehicles, pickup trucks and auto parts from Canada and Mexico, a side-letter to the agreement showed on Monday.

Pickup trucks built in both countries will be exempted entirely, the side-letter said.

Mexico will get an auto parts quota of $108 billion annually, while Canada will get a parts quota of $32.4 billion annually in the event of U.S. autos tariffs. The quotas are significantly above existing production volumes in each country, allowing for some export growth.

Factbox: Details of the new North America free trade deal

As Chinese influence grows, Japanese warship visits Sri Lanka

COLOMBO (Reuters) - Japan’s largest warship, the Kaga helicopter carrier, sailed into Sri Lanka’s Colombo harbor this weekend, marking Tokyo’s highest profile salvo in a diplomatic battle with China for influence along the region’s vital commercial sea lanes.

Japan has long provided low-interest loans and aid to Sri Lanka, helping it transform Colombo into a major trans-shipment port tapping the artery of global trade just south of the island that links Europe and the Middle East with Asia.

Beijing has, however, emerged as a powerful rival across South Asia and beyond as it implements its Belt and Road infrastructure initiative.

Both China and Japan are also flexing their military muscles further from home. China’s navy is increasingly venturing beyond the Western Pacific and into the Indian Ocean as it targets a world-class blue water fleet by 2050, while Japan’s military diplomacy is flourishing under Prime Minister Shinzo Abe.

On its way to Sri Lanka, the 248 meter (814 ft) ship was shadowed by Chinese frigates in the South China Sea and carried out naval drills in the Philippines and Indonesia. It also drilled with a British Navy frigate before docking in Colombo on Sunday with 500 sailors and four submarine hunting helicopters aboard.

Conservative conference: Hammond pledges digital services tax on web giants - Politics live

CON conference Theresa vs Boris

Iran fires missiles into Syria over parade attack

Iran's Revolutionary Guard has said it launched ballistic missiles into eastern Syria, targeting fighters it blamed for a recent attack on a military parade in southwestern Iran.

"Our iron fist is prepared to deliver a decisive and crushing response to any wickedness and mischief of the enemies," the Guards said in a statement on Monday.

The attack took place at 2am local time and targeted the bases of "takfiri terrorists" backed by America and regional powers in eastern Syria, the statement said. Iranian officials often use the word "takfiri" to describe Islamic State of Iraq and the Levant (ISIL, also known as ISIS) fighters.

The powerful military force said at least six missiles were fired into Syria. It added that seven drones were also used to bomb rebel targets during the attack, which killed a number of fighters and destroyed supplies and infrastructure used by the group.
0
0

CBC:CAQ Majority

U.S. would destroy banned Russian warheads if necessary: NATO envoy

BRUSSELS (Reuters) - Russia must halt its covert development of a banned cruise missile system or the United States will seek to destroy it before it becomes operational, Washington’s envoy to NATO said on Tuesday.

The United States believes Russia is developing a ground-launched system in breach of a Cold War treaty that could allow Russia to launch a nuclear strike on Europe at short notice, but Moscow has consistently denied any such violation.

U.S. ambassador to NATO Kay Bailey Hutchison said Washington remained committed to a diplomat solution but was prepared to consider a military strike if Russian development of the medium-range system continued.

“At that point, we would be looking at the capability to take out a (Russian) missile that could hit any of our countries,” she told a news conference.

“Counter measures (by the United States) would be to take out the missiles that are in development by Russia in violation of the treaty,” she added. “They are on notice.”

China condemns U.S. for South China Sea freedom of navigation operation

BEIJING (Reuters) - China expressed anger on Tuesday after a U.S. Navy destroyer sailed near islands claimed by China in the disputed South China Sea, saying it resolutely opposed an operation that it called a threat to its sovereignty.

A U.S. official, speaking on condition of anonymity, said the destroyer the USS Decatur traveled within 12 nautical miles of Gaven and Johnson Reefs in the Spratly Islands on Sunday.

The operation was the latest attempt to counter what Washington sees as Beijing’s efforts to limit freedom of navigation in the strategic waters, where Chinese, Japanese and some Southeast Asian navies operate.

China’s Defence Ministry said a Chinese naval ship had been sent to warn the U.S. vessel to leave.

UK's Boris Johnson says: Chuck PM May's Brexit plan

BIRMINGHAM, England (Reuters) - Britain’s former foreign minister, Boris Johnson, called on the Conservative Party to chuck out Prime Minister Theresa May’s “Chequers” Brexit proposals which he said were an attempt to mislead British voters.

“This is the moment to chuck Chequers,” Johnson said to applause and shouts of “bravo” at the Conservative Party conference in the English city of Birmingham on Tuesday.

“If we cheat the electorate, and Chequers is a cheat, we will escalate that sense of mistrust,” he said. “If we get it wrong, if we bottle Brexit now, believe me, the people of this country will find it hard to forgive.”

UK's Boris Johnson: PM May's Brexit plans are an outrage

BIRMINGHAM, England (Reuters) - Boris Johnson, Prime Minister Theresa May’s former foreign secretary, said her Brexit plans were a constitutional outrage that would humiliate the United Kingdom by leaving it under the European Union’s sway for generations to come.

“It would mean that UK business and industry, our entire economy, would be exposed perpetually to regulations that might have been expressly designed at the behest of foreign competitors to do them down,” Johnson told the Conservative Party conference in the English city of Birmingham.

“My fellow Conservatives, this is not democracy. That is not what we voted for,” he said.

French police raid Islamic center suspected of terror links

French authorities raided the headquarters of an Islamic Shiite association and the homes of its leaders near the northern city of Dunkirk during the early hours of Tuesday morning.

According to regional officials, raids on the Zahra Centre France and about a dozen homes were staged as part of the "prevention of terrorism" procedures. The association's leaders are suspected of supporting terrorist organizations, security sources said.

Eleven people were arrested in the pre-dawn raids according to news agency AFP, three of whom face charges for illegal possession of firearms. The center's assets have also been frozen.

Police said they had been closely monitoring the activities of the Zahra Centre "because of the strong support by its leaders for several terrorist organizations and in favor of movements backing ideas that are contrary to the values" of France.

The group's leader, Yahia Gouasmi, is known for his anti-Zionist views and ties to Iran.

German detained in Turkey for defaming Erdogan: reports

Another German national was reportedly arrested in Turkey in August, according to an article published by Der Spiegel on Monday.

Hüseyin M., who lives in Brunswick, was reportedly on holiday near the western Turkish city of Izmir when he was detained in an overnight raid. He allegedly faces charges for defaming Turkish President Recep Tayyip Erdogan on social media in 2014 and 2015.

According to Spiegel, Hüseyin M. was initially released shortly after being arrested. However, public prosecutors barred the suspect from leaving the country and, because he has no permanent address in Turkey, he was put back in jail.

The first hearing is scheduled for October 11, according to Spiegel.

文翠珊即將喺保守黨大會發表演說

BBC Live Blog

not afraid to leave without a deal if we have to

May仲理labour，搞掂自己先啦

May says Corbyn would 'outsource our conscience to Kremlin'

Full Text: Prime Minister: Our future is in our hands

Theresa May dances on to the stage at the Tory party conference

Vladimir Putin calls Sergei Skripal a scumbag and a traitor

President Vladimir Putin has called Sergei Skripal, the Russian former double agent poisoned in Britain, a scumbag and a traitor who betrayed Russia.

Skripal and his daughter, Yulia, were found slumped on a public bench in the English city of Salisbury in March. Britain says they were poisoned with a nerve agent administered by Russian intelligence officers.

A woman later died from what British police say was contact with the poison, which her partner found in a discarded perfume bottle.

Russia denies any involvement in the affair, which has deepened its international isolation.

Swedish parties given two weeks to form a government

Sweden's parliamentary speaker has given a centre-right bloc of parties two weeks to form a government, granting its leader a broad mandate that he may struggle to fulfill following inconclusive national elections.

The opposition four-party Alliance won 143 seats in the 349-seat legislative chamber in the ballot on 9 September, one fewer than the centre-left bloc headed by the Social Democrats.

Both blocs face a daunting task to form a government, having ruled out co-operating in government with each other or with the anti-immigration Sweden Democrats, which hold the balance of power with 62 seats.

U.S. crude oil shipments to China 'totally stopped' amid trade war: shipping executive

HONG KONG (Reuters) - U.S. crude oil shipments to China have “totally stopped”, the President of China Merchants Energy Shipping Co (CMES) said on Wednesday, as the trade war between the world’s two biggest economies takes its toll on what was a fast growing businesses.

Washington and Beijing have slapped steep import tariffs on hundreds of goods in the past months. And although U.S. crude oil exports to China, which only started in 2016, have not yet been included, Chinese oil importers have shied away from new orders recently.

“We are one of the major carriers for crude oil from the U.S. to China. Before (the trade war) we had a nice business, but now it’s totally stopped,” Xie Chunlin, the president of CMES (601872.SS) said on the sidelines of the Global Maritime Forum’s Annual Summit in Hong Kong.

Ship tracking data in Refinitiv Eikon confirmed that U.S. crude oil shipments to China ground to a halt in September.

Exclusive: Saudi Arabia, Russia agreed in September to lift oil output, told U.S.

MOSCOW/DUBAI (Reuters) - Russia and Saudi Arabia struck a private deal in September to raise oil output to cool rising prices and informed the United States before a meeting in Algiers with other producers, four sources familiar with the plan said.

U.S. President Donald Trump has blamed the Organization of the Petroleum Exporting Countries (OPEC) for high crude prices and called on it to boost output to bring down fuel costs before the U.S. congressional elections on Nov. 6.

The deal underlines how Russia and Saudi Arabia are increasingly deciding oil output policies bilaterally, before consulting with the rest of OPEC.

The sources said Saudi Energy Minister Khalid al-Falih and his Russian counterpart Alexander Novak agreed during a series of meetings to lift output from September through December as crude headed toward $80 a barrel. It is now over $85.

Wife of Malaysia's ex-PM Najib charged with money laundering

KUALA LUMPUR (Reuters) - The wife of former Malaysian prime minister Najib Razak was charged with 17 money laundering offences on Thursday, as anti-graft agents investigate billions of dollars missing from state coffers.

Rosmah Mansor, criticized for her extravagant lifestyle as first lady of Malaysia, and Najib, are at the center of a wide-ranging graft probe launched after Prime Minster Mahathir Mohamad’s stunning election victory in May.

It was not clear if the charges against Rosmah relate to 1MDB, but Rosmah’s arrest came after three rounds of questioning by anti-graft agents over 1MDB, from which U.S. authorities say over $4.5 billion was misappropriated. Last Wednesday, Rosmah was questioned for nearly 13 hours.

Dutch government says it disrupted Russian attempt to hack chemical weapons watchdog

THE HAGUE (Reuters) - Dutch authorities disrupted an attempt in April by Russian intelligence agents to hack the Organization for the Prohibition of Chemical Weapons, Defence Minister Ank Bijleveld said on Thursday.

At a news conference in The Hague, Bijleveld called on Russia to cease its cyber activities aimed at “undermining” Western democracies.

She noted that the U.S. Department of Justice is expected to issue indictments of suspected Russian spies later on Thursday, in part due to information gleaned from the Dutch operation.

According to a presentation by the head of the Netherlands’ military intelligence agency, four Russians arrived in the Netherlands on April 10 and were caught on the 13th with spying equipment at a hotel next to the OPCW headquarters.

Senate panel gets FBI report on misconduct accusations against Kavanaugh

WASHINGTON (Reuters) - The Senate Judiciary Committee said on Thursday it has received the FBI report on sexual misconduct allegations against U.S. Supreme Court nominee Brett Kavanaugh and lawmakers will review the document later in the day, ahead of a key procedural vote on Friday.

White House spokesman Raj Shah said on Twitter the administration also received the Federal Bureau of Investigation’s report and was “fully confident” the Senate would approve his nomination.

The White House found no corroboration of the allegations against Kavanaugh in the report, the Wall Street Journal reported, citing people familiar with the matter.

Senator Chuck Grassley, the head of the Judiciary Committee, said on Twitter that he and the panel’s top Democrat, Dianne Feinstein, have agreed to “alternating equal access for senators to study the contents” of the FBI report.

[推到完場]mike pence 屌9中國

已射

CSU 創新低
拜仁省10月14號選舉

右轉的結果係有部分moderate 去咗Green

希望順利通過提名

[繼續討論]Mike pence 屌9 中國及香港前途

【速報】涉入DAS弊案，並讓青瓦台幕僚收受國情院特別費等多項貪腐醜聞的李明博前總統，南韓法院剛才一審判刑15年與罰金130億韓元，法官並公開說明，DAS公司確為李前總統所有。

韓半島新聞平台

India quietly seals missile deal with Russia despite U.S. warning

NEW DELHI (Reuters) - India agreed a deal with Russia to buy S-400 surface to air missile systems on Friday, the two sides said, as New Delhi disregarded U.S. warnings that such a purchase could trigger sanctions under U.S. law.

Although there was no public signing, the deal was sealed during President Vladimir Putin’s ongoing visit to New Delhi for an annual summit with Indian Prime Minister Narendra Modi.

The United States has said countries trading with Russia’s defense and intelligence sectors would face automatic sanctions under a sweeping legislation called Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA).

A State Department spokesperson said this week that the implementation of the sanctions act would be focused at countries acquiring weapons such as the S-400 missile batteries.

Israel's prime minister questioned again in corruption probe

JERUSALEM (Reuters) - Israeli police questioned Prime Minister Benjamin Netanyahu for the 12th time on Friday in connection with a long-running corruption investigation.

Investigators questioned Netanyahu’s for several hours at his official residence in Jerusalem. Army Radio and other news outlets said questioning focused on two cases in which police have already recommended indictments against him.

One case deals with gifts allegedly given to Netanyahu and his family, and the other with claims he discussed securing better coverage in Yedioth Ahronoth, one of Israel’s largest newspapers, in return for curbs on rival daily Israel Hayom.

No charges have been brought against the Israeli leader, who denies any wrongdoing and has called the allegations baseless.

It will be up to Israel’s attorney general to decide whether to file charges. Partners in Netanyahu’s governing coalition have stood by him, saying they are awaiting the attorney general’s next moves.

Lebanese party dials down optimism on government breakthrough

BEIRUT (Reuters) - The leader of one of Lebanon’s main Christian parties said on Friday he didn’t want to create “artificial optimism” about a breakthrough in talks over a new government, a day after Prime Minister-designate Saad al-Hariri said one would be formed soon.

Five months since a parliamentary election, Lebanese politicians remain unable to agree on how to share out ministerial portfolios in the new unity government that Hariri is trying to form.

Hariri said on Thursday the new government, expected to comprise 30 ministers, would be formed within a week to 10 days because the economy could not tolerate further delay. He called on all sides to make concessions.

But Free Patriotic Movement (FPM) leader Gebran Bassil, in a televised news conference on Friday, stuck by his demand that the FPM bloc get six portfolios in the new government. The FPM is the biggest Christian party in parliament.

Poll shows Bolsonaro in lead before Brazil's Sunday presidential vote

SAO PAULO (Reuters) - Brazilian far-right presidential candidate Jair Bolsonaro took a commanding first-round lead, according to a Datafolha poll released Thursday, though he is still short of votes to win the election outright this weekend and avoid a runoff vote.

The poll found Bolsonaro had 35 percent support, a 3 percentage point jump since Tuesday. His nearest rival, Fernando Haddad of the leftist Workers Party, stood at 22 percent. The pair remain deadlocked in a possible runoff vote, Datafolha said.

The poll showed Bolsonaro has 39 percent of the valid votes, 11 points short of a majority needed for a first-round victory. Failing that, the two top vote-getters will face off on Oct. 28.

Brett Kavanaugh: Senate to hold crucial first vote on judge's nomination – live updates

Germany warns Russia over cyberattacks

The German government on Friday called on Russia to desist from carrying out cyberattacks in other countries, adding its voice to those of Britain and the Netherlands.

"We sharply condemn such attacks on international organizations and institutions of our allies and call on Russia to meet its responsibility and cease such actions," government Spokesman Steffen Seibert said in Berlin.

He said that Germany, like Britain, believed that the Russian military intelligence agency GRU was, "with almost absolute certainty," behind the APT28 cyberespionage campaign, which attacked a number of targets worldwide, including the German Bundestag and government data network.

If such attacks were successful, Seibert said, they could directly threaten public security and "in principle also our democracy," making it imperative that Germany ensured it was ready and able to take action in the digital sphere.

He emphasized the importance of working together with other states to defend against such attacks.

Head of Interpol, Meng Hongwei, missing after China trip

French authorities have opened an investigation into the whereabouts of the head of Interpol, police sources told several news outlets on Friday.

Meng Hongwei, a Chinese national who was elected head of Interpol in 2016, traveled to China at the end of September and has not been heard from since, his wife told police.

Interpol told DW it was "aware of media reports in connection with the alleged disappearance of Interpol President Meng Hongwei."

"This is a matter for the relevant authorities in both France and China," it said in a statement, but stressed day-to-day operations were run by the secretary general Jürgen Stock of Germany, not the president.

Meng served as Chinese Vice Minister of Public Security before he succeeded French policewoman Mireille Ballestrazzi, becoming the first Chinese official to hold the post.

Romania marriage poll: One man, one woman definition up for vote

Romanians are deciding this weekend whether a family should revolve around a married man and woman.

The two-day vote on changing their constitution has been portrayed by supporters of the referendum as a way of protecting the status of the "traditional" family.

Opponents warn it will come at the expense of same-sex couples, single parents and children too.

And there are accusations that the whole exercise is a sideshow to distract from a corruption case involving the leader of the ruling party.

Romania does not recognise gay marriage or civil unions, and the referendum does not change that. Instead, it is about clarifying the language in the constitution.

Article 48 says the family "is founded on the freely consented marriage of the spouses". A Yes vote would change that to "marriage between a man and a woman".

"We want to protect, at a constitutional level, the definition of marriage - between one woman and one man," says Mihai Gheorghiu, president of the pro-referendum Coalition for Family.

Brett Kavanaugh: Key senators back embattled Supreme Court choice

Brett Kavanaugh's Supreme Court seat looks all but confirmed after he won the backing of key senators despite an FBI investigation into sexual assault allegations.

Republican Senator Susan Collins and Joe Manchin, a Democrat, both indicated their backing for the judge on Friday.

Judge Kavanaugh's confirmation would tilt America's highest court in favour of conservatives.

The court has the final say on issues such as abortion and gun control.

A final vote on whether Judge Kavanaugh will join the nine-member panel is scheduled for Saturday. If confirmed, the position is for life.

Hours before the undecided senators indicated their backing, the US Senate narrowly advanced President Donald Trump's nominee to a final vote by voting to strictly limit debate on the issue.

Friday's "cloture" vote - 51-49 in favour - was a test of support for the embattled nominee who has faced allegations of sexual misconduct from three women, including Prof Christine Blasey Ford.

Pompeo pledges coordination with Japan in North Korea talks, to raise abduction issue

TOKYO (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo said on Saturday he would coordinate closely with Japan during denuclearization talks with North Korea and promised to raise the issue of the abductions of Japanese citizens in his meetings in Pyongyang.

“We will have a fully coordinated, unified view of how to proceed, which will be what is needed if it is going to be successful in denuclearizing North Korea,” Pompeo told Japanese Prime Minister Shinzo Abe in Tokyo. “We will bring up the issue of the abductees as well,” he said.

Abe thanked Pompeo, who arrived in Tokyo on Saturday, for coming to Japan before he meets North Korea’s leader Kim Jong Un on Sunday.

Pompeo also said Japan and the United States were in a position to finalize a trade agreement after Abe and U.S. President Donald Trump discussed the issue in New York last month.

Christine Blasey Ford vs Brett Kavanaugh 聽證會有無人睇？ (2)

WATCH LIVE: Final Senate Vote On Kavanaugh Nomination Expected Saturday

Brett Kavanaugh confirmed to US supreme court after Senate votes in favour

The US Senate has voted to confirm judge Brett Kavanaugh to the supreme court, handing Donald Trump a major victory and America a bench expected to tilt to the right for the next generation.

The vote was almost a foregone conclusion after the dominant Republican party secured majority support during a procedural vote on Friday amid crackling tension, furious protests and high drama on Capitol Hill.

But the final vote was still a monumental development in a sharply divided America. It came down to stark political loyalties in the face of multiple accusations of sexual misconduct against Kavanaugh from his past, which brought up current questions about his honesty, temperament and partisanship during testimony.

Kavanaugh has strongly denied all allegations of such misconduct. Votes fell almost entirely along party lines and the nomination passed narrowly, 50-48, one of the closest votes in the history of the court. The vote was interrupted at least four times by protesters in the gallery.

Saudi journalist 'killed inside consulate' – Turkish sources

Turkish officials believe that missing Saudi journalist Jamal Khashoggi was killed inside the Saudi consulate in Istanbul and his body later driven from the compound.

Authorities say they believe Khashoggi’s death was premeditated and that Saudi officials had travelled to Istanbul from Riyadh after receiving word that the high-profile critic of the current Saudi leadership planned to visit the consulate.

In an evening of quickfire developments, following four days of silence since his disappearance, officials in Ankara pledged to on Sunday release evidence that they say supports claims that the journalist was killed shortly after he entered the consulate to sign divorce papers. The evidence is expected to include video footage and focus on a black car.

Two Turkish officials claimed to Reuters that Khashoggi, 59, had been killed. The Reuters claim was circulated by a government spokesman, and confirmed by numerous other officials, some of whom claimed to have knowledge of how the body had been disposed of. Several officials alleged, without tabling evidence, that Khashoggi had first been tortured.

Officials believe that a team of 15 Saudis arrived on Tuesday to conduct the killing, then left the country soon afterwards.

Latvia exit polls put pro-Russia Harmony party ahead

Shortly after voting stations closed, exit polls put Latvia's pro-Russian Harmony party ahead with 19.4 percent of the vote in the general election.

Left-leaning Harmony is the country's largest party but to date has been unable to form a government.

The parties in the current ruling coalition — the Union of Greens and Farmers of Prime Minister Maris Kucinskis, the National Alliance and Unity — were on track to lose their collective majority, according to the exit polls. That result would mean they would have to find at least one other coalition member to form a majority government.

In the previous government, the Harmony party was the country's largest with 24 parliamentary seats, but other Latvian parties refused to join it in a coalition over suspicions of its links with Moscow, despite its pro-EU stance. In enjoys broad support from the Russian minority, which accounts for about 25 percent of Latvia's nearly 2 million people, after nearly 50 years of Soviet occupation that ended in 1991.

Bosnians vote in polls haunted by nationalist rivalries

SARAJEVO (Reuters) - Bosnians go to the polls on Sunday to decide if their country will pursue a path toward European Union membership and NATO integration or sink deeper into ethnic strife and further fragmentation.

More than two decades after a war in which 100,000 died, leading Serb, Croat and Muslim Bosniak parties are campaigning on nationalist tickets, reviving wartime pledges in programs that fail to offer any clear economic or political visions.

About 3.35 million registered voters will take part in the presidential and parliamentary elections, choosing members of Bosnia’s tripartite inter-ethnic presidency, consisting of a Bosniak, a Croat and a Serb, and lawmakers for parliament’s lower house.

They will also select leaders and assemblies of its two autonomous regions - the Serb Republic and the Bosniak-Croat Federation, and of the Federation’s 10 cantons.

Polling stations will open at 7 a.m. (5 a.m. GMT) and close at 7 p.m. (5 p.m. GMT). The first preliminary results are expected at midnight.

Brazil's far-right Bolsonaro grows lead with run-off victory in sight

BRASILIA/SAO PAULO (Reuters) - Brazil’s far-right candidate Jair Bolsonaro has increased his lead over leftist Fernando Haddad on the eve of Sunday’s divisive presidential election, but they are deadlocked in a likely run-off vote on Oct. 28, two polls showed on Saturday.

The most polarized election since the end of military rule in 1985 pits Bolsonaro, a former Army captain running on a law-and-order and anti-corruption platform, against Haddad of the Workers Party (PT).

Bolsonaro rose four points to 36 percent in three days, while Haddad dropped one point to 22 percent, the Ibope polling firm said in a survey aired on TV Globo. The Datafolha firm had Bolsonaro up one point at 36 percent and Haddad unchanged at 22 percent since a previous survey two days ago.

Both the Ibope and Datafolha polls showed Bolsonaro and Haddad statistically tied in a run-off vote, required if no candidate takes a majority on Sunday.

Dissatisfied Latvians turn to newcomers in parliamentary election

RIGA (Reuters) - Dissatisfied Latvians rejected the right-of-center ruling coalition in Saturday’s parliamentary election but suspicion of the left-leaning pro-Russia party makes it likely the next government will be another formation of ethnic Latvian parties to the right.

The result means a confirmation of the European Union and NATO member’s role as a bulwark against Russia in the increasingly hostile relationship between the West and President Vladimir Putin.

Latvians, fed up with corruption and weak democracy in the Baltic country of 2 million, punished the ruling three-party coalition, which lost almost half of its votes, mostly to two newcomers.

The populist KPV LV and anti-corruption New Conservatives won 14.1 and 13.6 percent respectively to become the second- and third-biggest parties.

The pro-Russia party Harmony, which is supported by ethnic Russians who make up a quarter of the population, took 19.9 percent of the vote but will find it almost impossible to be part of any government.

Cameroon goes to the polls as Biya seeks to extend 36-year rule

YAOUNDE (Reuters) - Polls opened in Cameroon on Sunday for an election widely expected to extend the 36-year rule of President Paul Biya and confirm his place as one of Africa’s last multi-decade leaders.

Victory would usher in a seventh term for the 85-year-old and see him stay until at least the age of 92, bucking a tentative trend in Africa where many countries have installed presidential term limits. The only current African president to have ruled longer is Equatorial Guinea’s Teodoro Obiang Nguema Mbasogo.

Looming over the polls is a secessionist uprising in the Anglophone Northwest and Southwest regions that has cost hundreds of lives and forced thousands to flee either to the French-speaking regions or into neighboring Nigeria. Ghost towns remain, where the few who have stayed say they are afraid to go out and vote.

The odds, and history, are against the opposition, including the main candidate, Joshua Osih of the Social Democratic Front. In 2011, Biya won with 78 percent of the vote in an election that the U.S. Department of State described as “flawed” and “marked by irregularities.”

Pompeo's trip 'better than the last time': U.S. official

SEOUL (Reuters) - A U.S. official said on Sunday that Secretary of State Mike Pompeo’s trip to North Korea was “better than the last time” but further efforts were needed.

The official, who was part of Pompeo’s delegation, indicated some progress was made during the visit, which included a meeting with North Korean leader Kim Jong Un, but added: “It’s going to be a long haul.”

Pompeo says U.S., North Korea continue to make progress toward denuclearization

SEOUL (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo held two hours of talks with North Korean leader Kim Jong Un in Pyongyang on Sunday and said the two sides continued to make progress toward denuclearization.

Kim and Pompeo met for about two hours, including lunch at the Paekhwawon, or 100 Flowers Garden, a prestigious state guesthouse, according to a pool report.

The brief trip, his fourth since March, was initially planned in late August but called off at the last minute by U.S. President Donald Trump who blamed lack of progress.

“It’s a very nice day that promises a good future for both countries,” Kim said, speaking through an interpreter, as he sat down at the lunch table with Pompeo.

Chill in the air as Pompeo meets Chinese counterparts in Beijing

BEIJING (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo and Chinese Foreign Minister and State Councillor Wang Yi aired their grievances in the open on Monday during a brief visit to Beijing by Washington’s top diplomat, amid worsening relations.

While the exchange included typical diplomatic pleasantries, and the two officials emphasized the need for cooperation, their remarks before journalists at the start of their meeting at Beijing’s Diaoyutai State Guest House were unusually pointed.

“Recently, as the U.S. side has been constantly escalating trade friction toward China, it has also adopted a series of actions on the Taiwan issue that harm China’s rights and interests, and has made groundless criticism of China’s domestic and foreign policies,” Wang said at a joint appearance with Pompeo.

Wang also urged the United States to stop selling arms to Taiwan and to cut off official visits and military ties with the self-ruled island Beijing claims as its own, according to a Chinese Foreign Ministry statement.

Pompeo, who was briefing Wang following his visit with North Korean leader Kim Jong Un, said, “The issues that you characterized, we have a fundamental disagreement.

“We have great concerns about the actions that China has taken, and I look forward to having the opportunity to discuss each of those today because this is an incredibly important relationship.”

Pompeo says North Korea ready to let inspectors into missile, nuclear sites

SEOUL (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo said on Monday North Korean leader Kim Jong Un was ready to allow international inspectors into the North’s nuclear and missile testing sites, one of the main sticking points over an earlier denuclearization pledge.

Pompeo, who met Kim during a short trip to Pyongyang on Sunday, said the inspectors would visit a missile engine test facility and the Punggye-ri nuclear testing site as soon as the two sides agree on logistics.

The top U.S. diplomat also said both sides were “pretty close” to agreement on the details of a second summit, which Kim proposed to U.S. President Donald Trump in a letter last month.

Kremlin: North Korea's Kim invited to Russia, no details of possible visit yet

MOSCOW (Reuters) - Russian officials have invited North Korean leader Kim Jong Un to visit Russia, Kremlin spokesman Dmitry Peskov told reporters on Monday, adding the time and place had yet to be agreed.

Kim Jong Un is expected to visit Russia soon, South Korean President Moon Jae-in said also on Monday.

Jair Bolsonaro: Far-right candidate wins first round of Brazil election

A far-right candidate, Jair Bolsonaro, has won the first round of Brazil's presidential election.

He will face the left-wing Workers' Party candidate, Fernando Haddad, in the second round on 28 October after he failed to win the 50% of valid votes needed to win outright.

With almost all the votes counted, Mr Bolsonaro had 46% and Mr Haddad 29%.

Opinion polls conducted before the election predicted that in a second round the two candidates would be tied.

Mr Bolsonaro's once insignificant Social Liberal Party (PSL) is poised to become the largest force in Congress following legislative elections held alongside the presidential vote, in what analysts have described as a seismic shift in Brazilian politics.

Romania marriage poll: Referendum to ban gay unions fails

A referendum to establish a constitutional ban on same-sex marriage in Romania has failed - after only a fifth of voters bothered to turn out.

Romanians were being asked whether they wanted the constitution changed to specify that marriage can only be between a man and a woman.

But just 20.4% of eligible voters cast ballots - short of the 30% needed.

The result may come as a surprise, as a poll on Friday indicated support for the change was as high as 90%.

Mihai Gheorghiu, president of the pro-referendum Coalition for Family, told the BBC ahead of the vote they were trying "to protect, at a constitutional level, the definition of marriage - between one woman and one man".

But after two days of voting, it seems the No campaign's strategy - to boycott the vote in the hope the turnout fell below the 30% needed to validate the referendum - was successful.

The low turnout comes despite the support of the powerful Orthodox church, and the unusual step by the government of extending the vote to two days instead of one.

Milorad Dodik: Serb nationalist wins Bosnia presidency seat

Bosnian Serb nationalist leader Milorad Dodik has won his community's seat on Bosnia-Herzegovina's three-person presidency, election officials say.

Mr Dodik, who has close links with Russia, has urged Bosnian Serbs to secede, saying Bosnia has failed.

The main Bosnian Muslim party, the SDA, said its candidate Sefik Dzaferovic would be the Muslim representative.

Croat voters returned centrist Social Democrat Zelijko Komsic to their presidential seat.

Turnout for Sunday's vote was 53%, election commission president Branko Petric told reporters.

If officially confirmed, Mr Dodik will take turns as head of state with the two other winners.

The three-member collective presidency - Croat, Bosnian Muslim (Bosniak) and Serb - was established as part of the US-brokered 1995 Dayton peace deal that ended the war in which 100,000 people died.

The country is still split into two entities - the Serb Republic (Republika Srpska) and the Muslim-Croat Federation.

Macron seeks to regain footing with French cabinet reshuffle

PARIS (Reuters) - French President Emmanuel Macron will reshuffle his cabinet this week after the resignation of his interior minister, as allies press for a broad rejig to draw a line under a tumultuous few months.

Prime Minister Edouard Philippe could submit his government’s resignation to Macron as early as Monday, French media reported. Macron would then ask Philippe to form a new government, on which parliament, dominated by Macron’s ruling party, would hold a vote of confidence.

Macron has seen his popularity slump as voters grow frustrated with a leader seen increasingly as arrogant and out of touch, and are impatient with the sluggish pace of economic growth and job creation.

The departure of Gerard Collomb against Macron’s wishes exposed chinks in the armor of a president who has sought to lead with a tight grip on decision-making but who lacks political experience, having never previously held elected office.

Second Skripal poisoning suspect identified by Bellingcat

The second Russian suspected of the attempted murder of former double agent Sergei Skripal was a military doctor for Russia's military intelligence agency GRU, investigative group Bellingcat said Tuesday.

"Bellingcat can now report that it has conclusively identified the second suspect, who traveled to Salisbury under the alias Alexander Petrov," Bellingcat said.

The group said the real name of the man identified by UK prosecutors as Alexander Petrov was in fact Alexander Yevgenyevich Mishkin.

Mishkin was awarded Russia's highest state award by President Vladimir Putin, likely for activities "either in Crimea or in relation to [former Ukrainian President Viktor] Yanukovich," Bellingcat said citing witness testimony from the suspect's hometown.

Bulgaria arrests suspect in murder of TV journalist Viktoria Marinova

Bulgarian police on Tuesday arrested a "Romanian citizen of Ukrainian descent" in connection to the murder of Bulgarian broadcast journalist Viktoria Marinova.

Marinova's body was found in a park in the northern town of Ruse. Her body showed signs of strangulation and rape.

Marinova died from blows to the head and suffocation, according to a regional prosecutor. The 30-year-old worked as a broadcast journalist for a local station. She had recently hosted investigative journalists on her show who were reporting on misuse of EU funds by Bulgarian authorities.

Police don't believe the murder was linked to her work.

Poland should quit U.N. migration pact, minister says

WARSAW (Reuters) - Poland’s interior minister is recommending Warsaw quits a U.N. migration pact before its final approval as it may encourage more illegal migrants, the ministry said on Tuesday.

Hungary has already announced it will not sign up to the Global Compact For Safe, Orderly and Regular Migration, which was approved in July by all 193 U.N. member nations except the United States, which pulled out last year.

The pact, due to be adopted in December, addresses issues including why people migrate, how to protect them and how to integrate them into new countries.

Poland, along with Hungary and Czech Republic, has taken a tough stand against resettling migrants, putting it at odds with the European Union, but striking a chord with voters by arguing that irregular immigration threatens European stability.

Jamal Khashoggi: Turkey to search Saudi consulate

Turkey says it will conduct a search of Saudi Arabia's consulate in Istanbul over the missing Saudi journalist Jamal Khashoggi.

The country's foreign ministry said Saudi Arabia was "open to co-operation" and a requested search of the building could now go ahead as part of the investigation.

Mr Khashoggi was last seen visiting the consulate last week and Turkey says he may have been murdered there.

Saudi Arabia denies the suggestion.

It says the journalist left the consulate shortly after arriving, while Turkey says he was not seen leaving the building.

The country has demanded Saudi Arabia prove he left - despite not giving evidence of the claim he was killed inside.

Cameroon vote counting continues, opposition declares victory

For a moment the uproar was deafening at the party headquarters of the Cameroon Renaissance Movement (MRC) in Yaounde on Monday, October 8. Standing amidst dozens of journalists and scores of party supporters, the crowd cheered as party leader Maurice Kamto declared himself the winner of the presidential election. "We've reached our goal. I have received a clear mandate from the Cameroonian people," said Kamto, who was one of seven opposition candidates who ran against Cameroon's longtime president Paul Biya.

Meanwhile, vote counting is still underway and the electoral body had initially announced that the full tally could take until October 22. Only the Constitutional Council can declare the results, Paul Atanga Nji, minister of the territorial administrations, announced. Cameroon's labor minister and secretary general of the ruling party, Gregoire Owona accused Kamto of breaking the law. "It's totally illegal," he said. "Kamto was not even represented at all the polling stations. It was impossible for him to count all the votes," he added.

On polling day, Sunday, October 9, around 6.6 million people were expected to go tot he polls. A number of local news outlets did publish preliminary results from some of the polling stations, but official results are not out yet.

This, however, did not keep the crowd at the MRC office from celebration. "Of course we have the results," said Etienne Fotso, a party member. "There were 24,000 polling stations. We were represented in all of them and we now have results from 20,000 of them," he alleged.

Nikki Haley has resigned as U.S. ambassador to the United Nations

又一個走，mid term 後炒埋jeff sessions 同佢副手，mnuchin 同 pompeo 都捱唔到幾耐

mattis 都應該走硬

Carson 同Devos 之流反而唔洗走

另外都可以睇吓Ross會唔會走，反而Pompeo應該都仲有得坐吓

中期應該會係兩件DoJ同Mattis，其實都傳咗好耐

走得咁急，唔等中期選舉後

鳩估，炒咗sessions (graham 頂？）同mattis 之後會有senator 位空中嚟，Haley 會接手

Tensions bubbled up between Haley and Trump in April when Vice-President Mike Pence hired a long-time Haley aide and Republican pollster as his national security adviser, prompting speculation that Haley and Pence were forging a political alliance, White House advisers said. The aide, Jon Lerner, who was planning to split his time between working for Haley and Pence, withdrew his name from consideration after backlash from within the White House.

但trump 炒人通常即炒，comey 比記者問先知比人炒，而tillerson 係非洲返緊嚟都比人炒，今次似和平分手？

要準備做mike pence partner 選副總統？9估

trump比人impeach 又好，民望差黨內要求換人又好，pence 都唔似有運行。pence 唯一機會係trump 2020連任後初期就爆大鑊比人impeach.
anyway, 反同反墮胎支持擁槍權依幾方面trump 完全企係pence 嗰邊，pence暫時都無理由造反，除非koch brothers 幫佢搭好哂線mid term 後做野， 但依家睇gop mid term 形勢都唔係太差啫，起碼senate 一定保到，造反無好結果

Trump大幅減稅，同減少對環保規管，對Koch brothers不是最有利嗎？但兩者關係為何還是不咬弦？

koch brothers 唔想trade war 燒到佢啲石油出口
另外Koch Brothers 本身諗住頭馬Paul Ryan/Marc Rubio上位，點知殺咗過Trump 出嚟。
最近初選trump 人馬同koch brothers 人馬爭位又各有勝負。

不過兩個依家都係灑花槍啫，未正式反面嘅。Trump cabinet 仲有唔少koch brothers 嘅人，例如Pompeo 就係2016 選舉收koch brothers 最多錢嘅議員。

家下Romney 復出，睇吓又會點搞
局外人就擔定凳仔睇戲。

今次Trump 會屌Fed, Xi, Obama, Clinton 定 Soros?

Jamal Khashoggi: Saudi Arabia under pressure from Trump administration

Saudi Arabia is facing unprecedented diplomatic pressure from the Trump administration and other allies to provide a credible account of how Jamal Khashoggi vanished at its consulate in Istanbul, with reports in the US implicating the powerful crown prince, Mohammed bin Salman, in plans to abduct the dissident journalist.

The US secretary of state, Mike Pompeo, Donald Trump’s national security adviser, John Bolton, and the president’s son-in-law, Jared Kushner, have pointedly asked the kingdom’s de facto ruler to explain what happened inside its diplomatic mission nine days ago, as evidence continues to mount that Khashoggi was killed and dismembered.

Trump has suggested that US investigators have been dispatched to look into the disappearance.

“We’re being very tough. And we have investigators over there and we’re working with Turkey, and frankly we’re working with Saudi Arabia. We want to find out what happened,” Trump told Fox News on Thursday morning. The US state department had referred earlier questions about the case to the FBI.

Al Jazeera English: US steps up pressure on Saudi over Khashoggi's disappearance l Inside story

Washington Post: Video claims to show chain of events in Istanbul on day of Khashoggi's disappearance

韓國即將接掌美韓聯軍指揮權

韓美將於10月31日在華盛頓舉行第50屆韓美安保會議（SCM）。雙方將在這次會議上就韓國收回戰時指揮權，組建由韓軍主導的韓美聯軍司令部相關草案達成協議。指揮權移交後明年將有一個檢驗期。

韓聯社引述韓國國防部的消息，韓國收回指揮權後，韓美聯軍將由韓軍大將擔任司令，由美軍上將擔任副司令。聯軍司令部的運行機制與現行類似，

雙方同意在2019年實施“韓軍主導聯合作戰能力”的第一階段檢驗計畫，雙方爭取在今年12月，將聯軍司令部搬遷到韓國國防部內。

Under pressure from parliamentary partner, May's meets ministers on Brexit

LONDON (Reuters) - Prime Minister Theresa May will meet some of her ministers on Thursday to discuss Brexit, hours after her parliamentary partner threatened to withdraw its support if she accepts what it calls a “draconian solution” from the European Union.

Just six months before Britain is due to leave the EU, the two sides differ on their view of the talks - the bloc says a withdrawal deal is within reach, while British officials say “big issues” still lie in the way of any agreement.

They do agree on one thing - that time is running out to seal a deal to pave the way for Britain’s divorce, the biggest change in trade and foreign policy for more than 40 years. As that departure date creeps closer, those wanting to influence May’s approach to Brexit are intensifying their efforts.

LM

Andrew Brunson: Turkey to release US pastor Brunson

A court in Turkey has freed a US pastor from house arrest in a case that badly strained ties between the US and Turkey.

Andrew Brunson was arrested over alleged links to political groups, including the banned Gulenist movement, following the failed 2016 coup attempt.

The court convicted him of terror charges and sentenced him to jail but he will not serve time.

He denied charges of espionage, which could have led to a 35-year jail term.

The pastor is a long-term resident in Turkey. He lived with his wife and three children while working for the small Izmir Resurrection Church, which had a congregation of about two dozen.

Macron seeks answers from Saudi Arabia on Khashoggi

PARIS (Reuters) - French President Emmanuel Macron on Friday became the latest ally to demand answers from Saudi Arabia on the fate of veteran Saudi journalist Jamal Khashoggi, last seen in the Saudi consulate in Istanbul more than a week ago.

France had so far been guarded in its reaction to the disappearance; Paris and Riyadh enjoy close diplomatic ties and commercial relations spanning energy, finance and arms.

“I’m waiting for the truth and complete clarity to be established “, Macron said in an interview with France 24 television.

“What’s been mentioned is serious, very serious ... France wants everything to be done so that we have all the truth on this case, of which the first elements are extremely worrying.”

Trudeau says Canada will maintain human rights pressure on Saudis

OTTAWA (Reuters) - Canadian Prime Minister Justin Trudeau on Friday said he would maintain pressure on Saudi Arabia over human rights despite a diplomatic row between the two nations, and brushed off suggestions he had botched ties with Riyadh.

Horak told Reuters on Wednesday that Ottawa had not done enough to deepen ties with Riyadh and had made mistakes that helped prompt the dispute.

“The former ambassador should have known that we have been engaged in a significant diplomatic effort with Saudi Arabia for many years now on ... the issue of human rights. We continue to bring it up any time I have the opportunity to meet with Saudi leadership,” Trudeau told reporters in Yerevan, Armenia.

“We will continue to be clear and strong in speaking up for human rights around the world,” he added in televised remarks on the sidelines of a summit of French-speaking nations.

U.S.-China trade talks must cover currency, U.S. Treasury chief says

NUSA DUA, Indonesia (Reuters) - U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin said on Friday that he told China’s central bank chief that currency issues need to be part of any further U.S.-China trade talks and expressed his concerns about the yuan’s recent weakness.

Mnuchin also told Reuters in an interview that China needs to identify concrete “action items” to rebalance the two countries’ trade relationship before talks to resolve their disputes can resume.

The U.S. Treasury chief and People’s Bank of China Governor Yi Gang extensively discussed currency issues on the sidelines of the International Monetary Fund and World Bank annual meetings on the Indonesian resort island of Bali.

“I expressed my concern about the weakness in the (yuan) currency and that as part of any trade discussions, currency has to be part of the discussion,” Mnuchin said of the meeting.

The two senior officials talked about market fundamentals that have driven the yuan down against the dollar, Mnuchin said, adding: “I think we had a productive explanation from his standpoint on those issues.”

Saudi Arabia denies allegations regarding murder of Khashoggi: interior minister

CAIRO (Reuters) - Saudi Arabia denied allegations regarding the murder of Saudi journalist Jamal Khashoggi, Saudi Interior Minister said late on Friday.

He said that allegations about orders to murder Khashoggi were “lies” targeting the government, according to the official Saudi Press Agency.

Khashoggi entered the Saudi consulate in Istanbul on Oct. 2 to get documents for his forthcoming marriage. Saudi officials have said that he left shortly afterwards but Turkish officials and his fiancée, who was waiting outside, have said that he never came out.

U.S. envoy for Afghan peace meets Taliban officials in Qatar: WSJ

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. envoy for Afghanistan peace efforts met with Taliban representatives in Qatar on Friday as President Donald Trump’s administration pushed to find a way to end the 17-year-old Afghan war, the Wall Street Journal reported.

The Journal, citing a person familiar with the gathering, said U.S. Special Representative for Afghanistan Reconciliation Zalmay Khalilzad met with Taliban officials in Doha, the second time in four months that American officials have held face-to-face talks with Taliban representatives.

The Journal said it was not clear what the two sides discussed. Khalilzad, who is trying to bring the Taliban to the negotiating table, is currently on his first trip as the special representative. His 11-day trip was to take him to Afghanistan, Pakistan, the United Arab Emirates, Qatar and Saudi Arabia.

中美貿易逆差又創新高

China trade surplus with US widens to record $34.1B

BEIJING (AP) — China’s trade surplus with the United States widened to a record $34.1 billion in September as exports to the American market rose by 13 percent over a year earlier despite a worsening tariff war.

Exports to the United States rose to $46.7 billion, down from August’s 13.4 percent growth, customs data showed Friday. Imports of American goods increased 9 percent to $12.6 billion, down from 11.1 percent.

Chinese exports to the United States have at least temporarily defied forecasts they would weaken after being hit by punitive tariffs of up to 25 percent in a fight over American complaints about Beijing’s technology policy.

“Exports continued to defy U.S. tariffs last month but imports struggled in the face of cooling domestic demand,” said Julian Evans-Pritchard of Capital Economics in a report. “We expect both to soften in the coming quarters.”

September marked the second straight record Chinese monthly trade surplus with the United States after August’s $31 billion.

Export numbers have been buoyed by producers rushing to fill orders before American tariffs rose, but they also benefit from “robust U.S. demand” and a weaker Chinese currency, which makes their goods cheaper abroad, said Louis Kuijs of Oxford Economics in a report.

The yuan has lost nearly 10 percent of its value against the U.S. dollar this year. That prompted suggestions Beijing might weaken the exchange rate to help exporters, but that might hurt China’s economy by encouraging an outflow of capital. The central bank has tightened controls on currency trading to head off further declines.

China’s overall export growth accelerated, temporarily defying forecasts of a slowdown as the global economy and consumer demand cool.

Bavaria election: German conservatives lose their fizz

The CSU is bracing itself for humiliating losses in Sunday's Bavarian state election. The party is on course to lose the absolute majority its leaders once took for granted.

This is likely to be an historic election which will define Bavaria's very identity, encapsulated in the word "Heimat" (homeland).

"In this election every party claims the term 'Heimat' for themselves," says businessman Franz Bergmüller. "What matters is who defends the values of Heimat."

As far as Mr Bergmüller is concerned, only the far-right, anti-migrant Alternative for Germany (AfD) party does that.

He is one of their leading candidates, having defected from the CSU.

Polling for the Port Dickson by-election closed at 5.30pm.

The by-election was a seven-way contest, which saw PKR president-elect Anwar Ibrahim locking horns with his former aide Mohd Saiful Bukhari Azlan and former Umno warlord Mohd Isa Abdul Samad.

The other four in the race were PAS' Mohd Nazari Mokhtar and independents Stevie Chan, Lau Seck Yan and Kan Chee Yuen.

Live Post:
English:

Chinese:

Jamal Khashoggi: UK and US 'could boycott' Saudi conference

Britain and the US are considering boycotting a major international conference in Saudi Arabia after the disappearance of Saudi journalist Jamal Khashoggi, the BBC has learned.

Mr Khashoggi, a critic of the Saudi government, vanished on 2 October after visiting its consulate in Istanbul.

The authorities in Istanbul believe he was murdered there by Saudi agents - claims Riyadh has dismissed as "lies".

Donald Trump has said he would "punish" Saudi Arabia if it was responsible.

A number of sponsors and media groups have decided to pull out of this month's investment conference in Riyadh, dubbed Davos in the Desert, as a result of concerns over Mr Khashoggi's fate.

Diplomatic sources have now told the BBC's James Landale both the US Treasury Secretary, Steve Mnuchin, and the UK's International Trade Secretary, Liam Fox, might not attend the event, which is being hosted by the kingdom's Crown Prince Mohamed bin Salman to promote his reform agenda.

China central bank chief says plenty of room for monetary adjustments amid trade row

NUSA DUA, Indonesia (Reuters) - China central bank governor Yi Gang said on Sunday he still sees plenty of room for adjustment in interest rates and the reserve requirement ratio (RRR), as downside risks from trade tensions with the United States remain significant.

China faced “tremendous uncertainties” due to the impact of tariffs and trade frictions and was seeking a “constructive solution” to the current trade tensions, Yi said at a seminar on the sidelines of the annual International Monetary Fund and World Bank meetings on the Indonesian island of Bali.

“We still have plenty of monetary policy instruments in terms of interest rate policy, in terms of RRR. We have plenty of room for adjustment, just in case we need it,” Yi said.

Markus Söder (CSU)

STOCKHOLM (Reuters) - The leader of Sweden's Moderate Party, Ulf Kristersson, said on Sunday he had been unable to get enough support for a centre-right coalition government, putting the task of finding a candidate for prime minister back in the hands of parliament's speaker.
Sweden has been in a state of political deadlock since a Sept. 9 election when neither the Alliance bloc - headed by Kristersson - nor a grouping of centre-left parties won enough votes for a majority and both ruled out a deal with the anti-immigration Sweden Democrats, who hold the balance of power.
Kristersson said on Friday he was prepared to try to form a minority government without all the parties in the four-party Alliance bloc, but the Liberal and Centre parties of his bloc scuppered the plan by refusing to back it.
"I have done what I can, for now," Kristersson said on Sunday as he told the speaker he was giving up his attempts to form a government for the moment.
The speaker has four attempts to find a prime minister acceptable to parliament or there will be another election. The speaker said on Sunday he would talk to the parties on Monday and hand someone else the task of forming the government.
The baton is likely to pass next to Stefan Lofven, the leader of the Social Democrats and current caretaker prime minister. He lost a no-confidence vote in Parliament on Sept. 25.

唔通又係繼續中左聯盟執政

Bavaria elections: Polls open in divisive vote

Bavarians headed to the polls on Sunday in a historical vote to elect a regional parliament and government that could see the long-ruling Christian Social Union (CSU) lose their absolute majority in the state legislature.

The election could spell trouble for German Chancellor Angela Merkel's fragile coalition government, which comprises her Christian Democrats (CDU), their Bavarian sister party, the CSU, and the center-left Social Democrats (SPD).

Polls suggest:

The CSU could take a beating and pickup 33 percent of the vote, down from 47.7 percent in 2013.

The Greens could make a strong showing with 18 percent of the vote, up from 8.6 percent in 2013.

The SPD could suffer a devastating result with 11 percent, down from 20.6 percent in 2013.

The far-right Alternative for Germany (AfD) could enter the regional parliament with 10 percent.

Luxembourg election presents tough challenge to PM Xavier Bettel

The future of Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel hangs in the balance as some 256,000 voters head to the polls in the European land-locked Grand Duchy on Sunday. Any party or alliance needs to obtain 31 seats to form a government.

Opinion polls suggest Bettel could lose the vote due to his unpopular economic policies and declining support within his Democratic Party and coalition partners. A high growth rate under the coalition has put pressure on housing and infrastructure.

According to polls, a quarter of voters were undecided in who to vote for.

Claude Wiseler, a former literature teacher and the prime minister candidate of the Christian Social People's Party (CSV), is expected to pick up seats.

Bettel became the country's prime minister in 2013 after a spying scandal toppled the CSV government of Jean-Claude Juncker, who is now president of the European Commission.

EU-UK Brexit agreement deal set to be announced

As diplomats from both sides scrambled to reach a deal on Brexit before an EU leaders' summit in Brussels on Wednesday, Welt am Sonntag and Süddeutsche Zeitung reported they had obtained details of a schedule for an announcement.

According to the reports, backed by sources in Brussels, a confirmation of a tentative Brexit deal could be made in the Belgian capital on Sunday, allowing British Prime Minister Theresa May to present the proposals to her cabinet in London on Monday.

If May has agreement from her ministers, a joint EU-UK press conference could take place in Brussels on Monday evening, followed by a meeting of EU ministers on Tuesday and then the EU summit on Wednesday.

Neither paper gave details of the provisional Brexit deal. But on Saturday, business website Bloomberg reported that British and UK officials had agreed to extend the 21-month transition period that kicks in following Brexit day in March 2019.

The transitional phase keeps Britain within the EU's single market and customs union but London would lose its direct influence in policy making in Brussels.

President Trump says he is unsure if Defense Secretary Mattis will depart

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said he is unsure whether Defense Secretary James Mattis is planning to step down from his post, but told CBS’ “60 Minutes” in a pre-taped interview that the retired general might and that he regards Mattis as “sort of a Democrat.”

“It could be that he is” planning to depart, Trump said, according to an excerpt of a transcript released on Sunday before the show airs. “I think he’s sort of a Democrat, if you want to know the truth. But General Mattis is a good guy. We get along very well. He may leave.”

巴伐利亞地方選舉票站會於香港時間午夜關閉

[b]Bavaria 2018
ARD Exit Poll

CSU 35.5
Grüne 18.5
FW 11.5
AfD 11
SPD 10
FDP 5
---------------------------------------------
Linke 3.5

CSU + Grüne ✓
CSU + FW ✓
CSU + SPD ✖
CSU + FDP ✖

Bavaria 2018
ZDF Exit Poll

CSU 35.5
Grüne 19
FW 11.5
AfD 11
SPD 9.5
FDP 5
---------------------------------------------
Linke 3.5

CSU + Grüne ✓
CSU + FW ✓
CSU + SPD+ FDP ✓
CSU + SPD ✖
CSU + FDP ✖

CSU SPD

SPD 仲要跌到第五(!!!)

FW好過AfD

csu 想向右轉結果兩面唔討好，都幾難搞

Jamal Khashoggi: Turkey 'to search Saudi consulate' in Istanbul

Turkish officials investigating the disappearance of Saudi journalist Jamal Khashoggi will search Saudi Arabia's consulate in Istanbul later on Monday, according to reports.

Turkish officials believe Mr Khashoggi was murdered in the consulate by Saudi agents nearly two weeks ago, but Riyadh strongly denies this.

Diplomatic pressure is growing on the Saudis to give a fuller explanation.

On Monday, Saudi Arabia's King Salman ordered an investigation into the case.

"The king has ordered the public prosecutor to open an internal investigation into the Khashoggi matter based on the information from the joint team in Istanbul," an official quoted by Reuters news agency said

Turkish diplomatic sources said the consulate would be searched by a joint Turkish-Saudi team in the late afternoon or evening. Details of how the search will be carried out have not been revealed.

Donald Trump: 'Nobody treats us much worse than the EU'

US President Donald Trump on Sunday again railed against the trans-Atlantic trade relationship, claiming that "nobody treats us much worse than the European Union."

"The European Union was formed in order to take advantage of us on trade, and that's what they've done," Trump said in a televised interview on CBS.

Trump and European Commission President Jean-Claude Junker agreed in July to reduce trade tensions and work toward elimination of tariffs on industrial goods. Both sides also agreed no new tariffs would be imposed as trade talks continue, taking US threats to impose levies on European auto imports temporally off the table.

The ceasefire tamped down escalating trans-Atlantic trade tensions that threatened to morph into a tit-for-tat trade fight as witnessed between the US and China. An unorthodox Trump administration trade strategy with Mexico and Canada led the three sides to reach a new trade deal earlier this month.

Stalemate: May under mounting pressure to rethink Brexit plan

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May will face mounting pressure on Monday to rethink her plan for leaving the European Union after Brexit talks reached a stand-off at the weekend over the so-called Irish backstop.

Less than six months before Britain leaves the bloc and days before May heads to Brussels for a summit on Wednesday when both sides hope to make progress, the Brexit talks were paused on Sunday after the two sides failed to agree on how to deal with the United Kingdom’s only land border with the EU.

The talks stumbled over how to prevent the return of a hard border between the British province of Northern Ireland and EU-member Ireland after Britain leaves in its biggest shift in policy for more than 40 years.

There has been little success in narrowing the gap between those competing demands, and Ireland’s Foreign Minister Simon Coveney said any deal would now “take a bit more time than many people had hoped”.

But a spokesman for May said there were “a number of means of achieving what we want to achieve” on the backstop. He declined to give details and repeated Britain’s view that any such arrangement would be time-limited.

Merkel's sister conservatives battered in Bavaria, Greens gain big

The Christian Social Union (CSU) won the most votes in Sunday's regional election in Bavaria, one of Germany's conservative heartlands. But for only the third time in post-war history, Bavaria's dominant political force will have to share power.

According to preliminary results, the CSU lost its absolute majority in the southern German state, taking 37.2 percent of the vote. The Greens earned the second-largest share of the vote with at least 17.5 percent. They were followed by the right-leaning Free Voters with 11.6 percent and the far-right populist Alternative for Germany (AfD) party with 10.2 percent. The Social Democratic Party (SPD) continued to decline in popularity, getting only 9.7 percent, while the business-friendly Free Democratic Party was projected to clear the five-percent hurdle needed for parliamentary representation. Those figures varied as more and more votes were counted, with the CSU making slight gains and the SPD minimal losses.

According to early estimates, the CSU garnered between 74 and 83 of the 192 to 200 total seats in the regional parliament, far short of the party's previous absolute majority. But the complex calculations concerning parliamentary seats were set to continue into Monday.

喂 可唔可以報下Elizabeth Warren 條柒婆DNA Test單野

Native Blood?

近來好鬼忙新聞都睇唔切，你都post 吓啦

好撚柒 得個1%係native blood
班左膠就要打勝杖咁

連CNN都幫唔到佢頂

Trade war cost: China's third quarter GDP growth seen hitting lowest since 2009 - Reuters poll

BEIJING (Reuters) - At week’s end, global investors and policy makers will likely be given a stark reminder of the costs of a bitter Sino-U.S. trade war, with a Reuters poll predicting that China’s third-quarter growth will slow to its weakest pace since the global financial crisis.

Domestic demand has been faltering in recent months as U.S. President Donald Trump’s campaign to force China to make sweeping changes to intellectual property, industrial subsidy and trade policies start to depress export earnings.

Beijing has been trying to ward off a sharper slowdown in the world’s second-largest economy by stepping up policy support and softening its stance on a de-risking campaign, as the full impact of higher U.S. trade tariffs has still to be felt.

A poll of 68 economists showed gross domestic product likely grew 6.6 percent in July-September from a year earlier, slowing from the previous quarter’s 6.7 percent and hitting the weakest pace since the first quarter of 2009.

The predicted third-quarter growth would still be higher than the government’s full-year target of around 6.5 percent.

Cherokee Nation slams Sen. Elizabeth Warren DNA test as 'inappropriate and wrong'

Responding to years of derision by President Donald Trump, Sen. Elizabeth Warren released a report on a DNA analysis that provides strong evidence she does have Native American heritage. She also released a campaign-style video about the DNA test. (Oct. 15)

WASHINGTON – Sen. Elizabeth Warren, D-Mass., released the results of a DNA test Monday that found she had Native American heritage in her background, but the Cherokee Nation – which represents the tribe Warren claims she is descended from – is far from embracing her as a new member.

"A DNA test is useless to determine tribal citizenship," Cherokee Nation Secretary of State Chuck Hoskin Jr. said in a statement. "Current DNA tests do not even distinguish whether a person’s ancestors were indigenous to North or South America."

Indeed, the genetic analysis report released by Warren concedes that because there are not samples available from many North American groups, the senator's DNA was compared against samples from Mexico, Peru and Colombia. Most Native American groups in the U.S. have declined to participate in recent genetic studies, the report said.

In addition to the lack of specificity and the fact that DNA tests do not meet the existing legal standards set by the tribal nations to determine citizenship, Hoskin Jr. said that using "a DNA test to lay claim to any connection to the Cherokee Nation or any tribal nation, even vaguely, is inappropriate and wrong."

"It makes a mockery out of DNA tests and its legitimate uses while also dishonoring legitimate tribal governments and their citizens, whose ancestors are well documented and whose heritage is proven," he said. "Senator Warren is undermining tribal interests with her continued claims of tribal heritage."

President Donald Trump, who has attacked Warren's claims to Native American heritage for years, at first responded to the results by saying, "Who cares?" Later, he dismissed the results, saying, "How much? One one-thousandth?"

When asked if he thinks he owes Warren an apology, he said Warren "owes the county an apology."

Warren's colleague, Sen. Orrin Hatch, poked fun at the DNA report in a tweet.

"These DNA tests are quite something," the tweet reads, posted with a photo of the Utah Republican checking his phone for his own genetic analysis.

The results for the retiring 84-year-old lawmaker: "1/1032 T-Rex; The rest: other dinosaurs."

DNC同班liberal傻閪仲好似如獲至寶咁

原本諗晏少少post the Hill個報導

連Obama之前個campaign manager同White House deputy chief of staff都屌做咩撚野

咁撚豬仲想run 2020收撚皮啦

2016年侵侵咁講

有時pick fight唔緊要，但係個timing錯到仆街

Donald J. Trump
‏
Verified account
@realDonaldTrump

Pocahontas (the bad version), sometimes referred to as Elizabeth Warren, is getting slammed. She took a bogus DNA test and it showed that she may be 1/1024, far less than the average American. Now Cherokee Nation denies her, “DNA test is useless.” Even they don’t want her. Phony!

Now that her claims of being of Indian heritage have turned out to be a scam and a lie, Elizabeth Warren should apologize for perpetrating this fraud against the American Public. Harvard called her “a person of color” (amazing con), and would not have taken her

Thank you to the Cherokee Nation for revealing that Elizabeth Warren, sometimes referred to as Pocahontas, is a complete and total Fraud!

可能係侵侵埋伏已久既黑暗兵法黎

白過普通白人
I think is fair to say that Elizabeth warren is pretty damn white.

Jamal Khashoggi: Pressure grows on Saudis as US envoy meets king

Pressure is growing on Saudi Arabia to explain the fate of journalist Jamal Khashoggi, as US Secretary of State Mike Pompeo met King Salman in Riyadh.

Mr Khashoggi was last seen at the Saudi consulate in Istanbul two weeks ago.

Turkish officials believe Mr Khashoggi was murdered by Saudi agents but the Saudis have denied this.

However, US media are reporting that the Saudis may be preparing to admit that Mr Khashoggi died as a result of an interrogation that went wrong.

Overnight, Turkish police completed a search of the consulate after being admitted by Saudi authorities.

The secretary of state and the king have now met in Riyadh.

While much of what was discussed during has yet to be announced, the US State Department said that Mr Pompeo had used the time to thank the king for his "commitment to a thorough, transparent investigation" into Mr Khashoggi's disappearance.

Mr Pompeo was also expected to seek further clarification over a conversation between the king and President Donald Trump on Monday.

Trump sends Pompeo to Riyadh over Khashoggi; Saudis may blame official

ANKARA/WASHINGTON (Reuters) - Saudi Arabia is preparing to acknowledge the death of Saudi journalist Jamal Khashoggi in a botched interrogation, CNN and the New York Times said on Monday, after U.S. President Donald Trump speculated “rogue killers” may be responsible.

Citing two unidentified sources, CNN said on Monday that Saudi Arabia is preparing a report that would acknowledge Khashoggi was killed as the result of an interrogation that went wrong. The Saudi government could not be reached immediately for comment on the CNN report.

“I heard that report, but nobody knows if it’s an official report,” Trump told reporters, without elaborating.

The New York Times, citing a person familiar with the Saudi plans, reported the crown prince had approved an interrogation or rendition of Khashoggi back to Saudi Arabia. The Saudi government, it said, would shield the prince by blaming an intelligence official for the bungled operation.

Senior ministers back UK PM May ahead of EU summit: May's spokesman

LONDON (Reuters) - Senior British ministers supported Prime Minister Theresa May at a Brexit-focused cabinet meeting on Tuesday and there was no suggestion anyone would quit the government, May’s spokesman said following the meeting.

Ahead of a key European Union summit this week, May told ministers there would be challenging moments ahead in negotiations with Brussels, but she was convinced that if the government stood firmly together they could achieve a deal that delivered on the 2016 Brexit referendum.

EU's Barnier says will work 'seriously' in coming weeks for Brexit deal

LUXEMBOURG (Reuters) - The European Union and Britain will work “calmly and seriously” in the next weeks to reach a deal on Britain’s withdrawal from the bloc without creating a hard border between Ireland and Northern Ireland, the EU’s chief negotiator Michel Barnier said.

Speaking to journalists before briefing EU ministers at a meeting in Luxembourg, Barnier said the withdrawal agreement with Britain had to be “orderly for everyone and all the subjects, including Ireland.”

“We will take this time, calmly and seriously, to reach this overall accord in the next weeks,” Barnier said. “We need more time to find this deal ... and to reach this decisive progress.”

Ukraine wins approval for historic split from Russian church

KIEV/ISTANBUL (Reuters) - Ukraine secured approval on Thursday to establish an independent church in what Kiev says is a vital step against Russian meddling in its affairs, but the Russian clergy fiercely opposes as the biggest split in Christianity for a thousand years.

A three-day synod presided over by the Ecumenical Patriarch in Istanbul, seat of the global spiritual leader of roughly 300 million Orthodox Christians, endorsed Ukraine’s request for an “autocephalous” (independent) church.

The synod will “proceed to the granting of Autocephaly to the Church of Ukraine,” a statement said.

The synod took several decisions to pave the way for Ukraine to set up its church, including rehabilitating a Ukrainian patriarch excommunicated by the Russian Orthodox Church for leading a breakaway church in the early 1990s.

In retaliation, the Russian Orthodox Church said it would break eucharistical relations with the Ecumenical Patriarchate, Interfax news agency quoted a spokesman as saying.

Ukraine accuses the Russian Orthodox Church of wielding a pernicious influence on its soil, allowing itself to be used as a tool of the Kremlin to justify Russian expansionism and support of separatist rebels in eastern Ukraine.

Ukraine’s victory on the church issue could bolster pro-Western President Petro Poroshenko’s campaign in what is expected to be a tight election race next year.

Luxembourg national elections

In the early hours of Monday morning, the election results from across the country were announced.

It was a big night for the Greens, which won three extra seats in parliament.

The Pirate Party has also won two seats, entering parliament for the first time.

It was a tough night for the CSV, however, which gained 28.3% of the total vote – the highest percentage for a single party but 5 percentage points fewer than they gained in 2013. The party has also lost two seats.

The DP won 12 seats – one seat less than in 2013, and the LSAP are down three seats with a total of 10.

The ADR gained a seat from the LSAP in the North and has four seats in parliament, while Déi Lénk has two.

Theresa May appeals to EU to keep Brexit door open

Theresa May will urge EU leaders in Brussels on Wednesday to keep the door open to continuing Brexit negotiations, after a two-and-a-half hour cabinet meeting that underscored the challenge of bridging the gap between London and Brussels in the days ahead.

May told her colleagues on Tuesday: “If we as a government stand together and stand firm, we can achieve this.”

But a string of ministers intervened to stress the importance of time-limiting the Irish backstop and ensuring it did not separate Northern Ireland from the rest of the UK – both areas where the UK and the EU27 remain at loggerheads.

The attorney general, Geoffrey Cox, said any Northern Ireland-only arrangements for customs after Brexit could mean the province was “torn out of the UK” and leave it “controlled by the EU,” according to one source.

No 10 said cabinet members endorsed May’s call to “maintain the integrity of the union” between Great Britain and Northern Ireland, which the prime minister told the cabinet was threatened by the EU’s proposed version of the backstop.

The spokesman said the prime minister had told her political colleagues it was “not possible for her or any UK prime minister to sign up to an arrangement that would lead to a customs border down the Irish Sea”.

One cabinet minister said: “There was a general wish to get the DUP onside, which hopefully our robust line on the integrity of the UK will help with.”

Liam Fox says UK needs longer transition period to make free-trade deal with EU - the Times

(Reuters) - British trade minister Liam Fox said the UK will need a longer transition period to make a free-trade deal with the European Union, The Times newspaper reported on Wednesday.

Fox suggested that Britain may stay in transition for a “few more months” beyond the end of December 2020, the newspaper reported, citing a source.

Prime Minister Theresa May is being urged to consider the extension of the transition period to get through the Brexit impasse, the newspaper report added.

反觀香港

侵> <Elizabeth

Wentworth byelection: Liberals in danger as vote slumps to 32.7% – poll

The Liberal party is in serious danger of losing the seat of Wentworth this weekend according to a new ReachTel poll that shows Liberal candidate Dave Sharma’s primary vote has slumped to 32.7%. The vote of high profile independent and local GP Kerryn Phelps has surged to 25.8%.

Labor’s Tim Murray has also increased his share of the primary vote to 21.6%, compared with 19.5% in a ReachTel poll two weeks ago. The Greens’ Dominic Wy Kanak has 9.1% while independent Licia Heath has 5.6%.

The poll commissioned by Greenpeace did not attempt to calculate the two-party preferred result but did ask about preferences. Ominously for the Liberals, the result is in line with their own internal polling reported in the Australian this morning.

It had Sharma’s vote “in the mid 30s” and Phelps “well into the 20s”.

Only 2% of voters said they were undecided, suggesting the majority have already made up their minds.

The Australian report on the Liberal’s internal polling showed Phelps would have a thumping victory of 55% to 45%, two-party preferred.

John Bercow 'to quit as Speaker next summer'

John Bercow has told friends he intends to stand down as Commons Speaker next summer, the BBC understands.

His departure, in June or July, would coincide with his tenth year in office.

The news comes after a damning report on the failure of high level figures in Parliament to deal adequately with bullying of staff at Westminster.

Dame Laura Cox's report condemned a culture in which abusive behaviour was "tolerated and covered up", prompting calls for Mr Bercow to quit right now.

Speaking in the Commons, Former Tory cabinet minister Maria Miller told Mr Bercow a "complete change in leadership" was needed at the top of the parliamentary authorities "including you".

One of Mr Bercow's critics, Tory Andrew Bridgen, said his announcement was a "pre-emptive strike to head off calls for him to go immediately" and another, James Duddridge, said it was a "smokescreen" and the Speaker was "not fit" to lead an overhaul of Commons working practices.

Trump says former lawyer Cohen's testimony was 'totally false': AP

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Tuesday that his former attorney Michael Cohen was lying when he testified Trump had directed him to break the law, the Associated Press reported.

Cohen testified in August that Trump had directed him to commit a crime by arranging payments to silence two women who alleged they had affairs with Trump before the 2016 presidential election.

Cohen, who had previously boasted he was the president’s “fixer,” pleaded guilty in August to eight criminal charges including tax evasion, bank fraud and campaign finance violations.

Trump said in the AP interview that Cohen’s testimony was “totally false.” He also minimized Cohen’s role working for him, describing him as “a PR person who did small legal work.”

Trump called it “very sad” that Cohen had struck a deal to “achieve a lighter sentence,” according to the AP.

Vox都有article屌Warren

'They have lost their minds': Government fuming over growing push to topple Deputy Prime Minister

The Coalition government is bracing for its second leadership challenge in less than two months, with Nationals MPs counting numbers to potentially topple Deputy Prime Minister Michael McCormack within days.

The growing internal unrest inside the junior Coalition partner has infuriated the Liberal Party, which is fighting to retain its one-seat majority at Saturday's crucial byelection in the Sydney seat of Wentworth.

Former leader Barnaby Joyce, who resigned in disgrace in February after former staffer Vikki Campion became pregnant with his child, wants to reclaim the top job but has denied making calls for support.

However Fairfax Media understands his Queensland-based backers are counting numbers and believe they could have enough support to challenge Mr McCormack or ask him to stand down.

Trump pulls US out of UN postal scheme on China price concerns

The Trump administration will begin withdrawing from a United Nations treaty that offered low rates for foreign postal deliveries of small packages in the US – the latest move to challenge practices it sees as unfairly advantageous to China.

White House officials said on Wednesday the US would start the process of leaving the Universal Postal Union (UPU), a Switzerland-based organisation that connects postal services worldwide.

The White House said the UPU enabled foreign postal services to take advantage of cheap shipments to the US, creating an unfair cost advantage over US companies that shipped goods, and hurting the US Postal Service.

Trump has made a point of cutting America’s international ties. In his first week in office he pulled the US out of a trade pact with 11 Pacific Rim countries, a move followed by the US withdrawal from the Paris agreement to mitigate climate change and an international deal with Iran to curb Tehran’s nuclear program.

Trump has also withdrawn the US from UNESCO and the United Nations Human Rights Council and pulled US funding for the UN agency for Palestinian refugees.

EU summit: Theresa May says 'maybe' to transition period extension

British Prime Minister Theresa May on Thursday hinted at her openness to extending a so-called transition period "for a matter of months" after Britain leaves the European Union.

"A further idea that has emerged, and it is an idea at this stage, is to create an option to extend the implementation period for a matter of months, and it would only be a matter months," May told reporters.

An extension could buy negotiators time to resolve the impasse over the Ireland-UK border, but the suggestion immediately courted criticism from within May's own party when it was first floated in Westminster on Wednesday.

To enable an extension, Britain would have to request it and then the other 27 member states would have to agree to it, a senior EU official told AFP news agency.

The transition period for the UK and EU is only expected to come into effect if some form of preliminary deal is struck before the UK's scheduled EU exit in late March. In the event of a "no-deal Brexit," any transition period plans are liable to disintegrate.

Malaysia arrests opposition leader Zahid

The Malaysian Anti-Corruption Commission (MACC) said Zahid was arrested Thursday after being summoned to its offices in Kuala Lumpur.

Zahid would appear in court on Friday to face charges, said the MACC, as part of its probe into alleged abuse of power and money-laundering.

Local media reported that the case involved foundation credit cards used to settle payments in 2014 and 2015.

Zahid, who became United Malays National Organization (UNMO) leader after an election defeat in May, denied wrongdoing and earlier on Thursday had urged UMNO members to "remain calm and follow the rule of law."

His arrest is a fresh blow to UNMO, the lynchpin of coalitions that had ruled Malaysia since independence in 1957 amid divisive racial politics.

Search for Khashoggi's remains extends to Saudi consul general's residence

Floodlights and a drone have been deployed in the search of the Saudi consul general’s residence in Istanbul after Turkish investigators were finally allowed access to the property, where it is believed a Saudi hit squad sent to silence the dissident journalist Jamal Khashoggi disposed of his remains.

The forensics team left the premises early on Thursday after conducting a nine hour sweep of the residence and consular vehicles. The consulate itself was also searched for a second time.

Of particular focus to investigators appeared to be the garage below the consul general’s home, and parts of the property’s garden were dug up.

It was not immediately clear what the search unearthed, although investigators took several boxes and bags with them. The Turkish interior ministry promised the results would be “shared with the world”.

On Thursday the Turkish pro-government newspaper Sabah published pictures taken from surveillance video outside the consulate which it said identified a man thought to be a member of the Saudi crown prince Mohammed bin Salman’s security staff entering the building on the morning of 2 October, the day Khashoggi vanished.

In the video, the suspect is seen arriving with several other men at 9.55am. Khashoggi arrived for an appointment at 1.14pm.

Sabah also published stills from videos that day showing the same man outside the consul general’s home and, later, checking out of a nearby hotel. The stills match the profile of one of the 15 Saudi nationals who were photographed two weeks ago at Istanbul’s Atatürk airport. Turkish officials believe that the 15-person team was behind the alleged murder inside the diplomatic mission.

TOMORROW: Wentworth By Election

Scott Morrison’s website taken over by online prankster

AN ONLINE prankster has bought the Prime Minister’s personal website out from under him and made some very amusing changes.

THE personal website of Australian Prime Minister Scott Morrison has been hijacked by a prankster who said it was “the most fun” he’d had for $50 in a long time.

A man reportedly took control of the website after the domain license lapsed overnight and Mr Morrison’s staff forgot to renew it.

“So, the PM forgot to renew his website and it expired today ... Most fun I’ve had with $50 in a long time,” Jack Genesin wrote on Facebook, claiming responsibility for the stunt.

Now when internet users visit the website they are met with a picture of the Prime Minister while the song ‘Scotty Doesn’t Know’ by American punk band Lustra plays.

The song about a girl cheating on her unsuspecting boyfriend named Scotty became famous after being included in the 2004 teen film EuroTrip. The chorus of the song repeats the lyrics “Scotty doesn’t know” over and over again.

Previously, the website contained a profile on Mr Morrison, details about ‎his electorate and information on grants and funding.

U.S., South Korea suspend more drills to bolster North Korea diplomacy

SINGAPORE (Reuters) - The United States and South Korea have suspended upcoming air defense exercises to give diplomatic efforts with North Korea “every opportunity to continue,” the U.S. military said on Friday.

The Pentagon said the decision to suspend Exercise Vigilant Ace, which had been scheduled for December, was taken by U.S. Defense Secretary Jim Mattis and South Korean defense minister Jeong Kyeong-doo, who met in Singapore on Friday.

EU signs Singapore trade deal, urges China to open up

BRUSSELS (Reuters) - The European Union signed a free-trade deal with Singapore at a summit with Asian leaders on Friday and pressed China to allow greater foreign investment in its economy, but ran into familiar resistance from Beijing over state subsidies.

At a biennial Asia-Europe Meeting bringing together leaders representing 65 percent of global economic output, France, Britain, Germany, Italy and the European Commission held private meetings with Chinese Premier Li Keqiang, hoping for greater access for EU companies to the world’s No. 2 economy.

When asked about Chinese trade practices, Austrian Chancellor Sebastian Kurz told reporters after the summit that Europe expected rules to be upheld, and wanted reforms of the World Trade Organization.

“When we find protectionism, we reject it. Free trade must always be fair, equitable and based on rules. That goes in both directions,” he said.

Singapore and the Commission hope the agreement, which still needs the backing of the European Parliament, will take effect next year.

It would probably follow a larger free trade agreement that the EU plans with Japan, and would be the EU’s first trade agreement with a member of the 10-strong Association of Southeast Asian Nations (ASEAN).

Kosovo votes to create national army over Serb objections

PRISTINA (Reuters) - Parliament in Kosovo, which relies on NATO troops for its protection, voted on Thursday to set up a 5,000-strong national army though its Serb minority said the move was illegal.

Serb deputies, backed by Belgrade which does not recognize Kosovo’s independence, have blocked any such move in the past saying creation of a national army required a change to the constitution.

The U.S.-led NATO alliance, which has 4,000 troops in the Balkan country, has also in the past urged Kosovo not to create a national army unless the constitution was amended with the support of the Serb minority.

But three laws, promoted by the Kosovo government and passed on a first reading by a parliamentary vote on Thursday, upgraded the mandate of the lightly-armed domestic Kosovo Security Force (KSF) to transform into an army - something which the government said bypassed the need to make changes to the constitution.

Evidence suggests crown prince ordered Khashoggi killing, says ex-MI6 chief

A former head of MI6 has said all the evidence suggests Saudi Arabia’s Crown Prince Mohammed bin Salman was behind the death of the journalist Jamal Khashoggi, and that the theory that rogue elements in the Saudi military were responsible was “blatant fiction”.

Sir John Sawers told the BBC his assessment was based on conversations with senior Whitehall sources and his knowledge of the Turkish intelligence services.

The comments came after Donald Trump said he presumed Khashoggi, a Washington Post columnist, was dead and that the consequences for Saudi Arabia would be “very severe” if its leaders were found to have ordered the dissident journalist’s killing.

Sawers, who was head of the British secret intelligence service until 2014, also claimed that the crown prince would only have acted if he believed he had licence from the White House to behave as he wished.

“I think President Trump and his ministerial team are waking up to just how dangerous it is to have people acting with a sense that they have impunity in their relationship with the United States,” Sawers said.

“If it is proven, and it looks very likely to be the case, that [Prince Mohammed] ordered the killing of the journalist it is a step too far – one that the UK, the EU and the US are going to have to respond to.”

Saudi Arabia admits Khashoggi is dead but claims he was killed in 'fight'

Saudi Arabia has admitted journalist Jamal Khashoggi, who disappeared after visiting the country’s consulate in Istanbul on 2 October, is dead. Riyadh claimed, however, that he was killed in a “fist-fight” with Saudi officials.

The Saudi regime also announced a purge of senior officials including Saud al-Qahtani, an influential adviser to Crown Prince Mohammed bin Salman, and General Ahmed al-Asiri, a senior intelligence official. Both men have been fired. Eighteen Saudi nationals were said to have been arrested.

The news, which cited preliminary findings from an official investigation, was announced on state television on Friday. The purge appeared to be aimed at insulating the crown prince and protecting his position. It was reported that he would remain overall head of intelligence.

The White House press secretary, Sarah Sanders, said in a statement that the US “acknowledges the announcement from the Kingdom of Saudi Arabia that its investigation into the fate of Jamal Khashoggi is progressing and that it has taken action against the suspects it has identified thus far”.

She added: “We will continue to closely follow the international investigations into this tragic incident and advocate for justice that is timely, transparent, and in accordance with all due process. We are saddened to hear confirmation of Mr Khashoggi’s death, and we offer our deepest condolences to his family, fiancée, and friends.”

ABC NEWS: IND GAIN WENTWORTH FROM LIBERAL

First Russian charged with attempted meddling in US election

[url]
[/url]
The first Russian national was charged with playing a key financial role in a Kremlin-backed plan to influence next month's congressional elections on Friday.

The complaint against Elena Alekseevna Khusyaynova, 44, marks the first foreign meddling case in the upcoming US elections.

Officials state she was the chief accountant for Project Lakhta, an operation started in 2014 and funded by Russian oligarch Evgeny Viktorovich Prigozhin and two companies he controls.

US Attorney Zachary Terwilliger said in a statement: "The strategic goal of this alleged conspiracy, which continues to this day, is to sow discord in the US political system and to undermine faith in our democratic institutions."

Khashoggi killing: Turkey vows to reveal 'truth' on Saudi critic's death

Turkey has vowed to reveal all details about the killing of journalist Jamal Khashoggi, after Saudi Arabia admitted for the first time he had been killed in its consulate in Istanbul.

"Turkey will never allow a cover-up," a ruling party spokesperson said.

Saudi Arabia suggested on Friday Mr Khashoggi, a prominent Saudi critic, had died in a "fist fight".

Turkish officials previously said he had been deliberately killed inside the consulate, and his body dismembered.

Earlier this week, unnamed Turkish officials told media outlets they had audio and visual evidence to prove this.

The Saudi kingdom has come under intense pressure to explain Mr Khashoggi's disappearance after he entered the Istanbul consulate on 2 October to seek paperwork for his forthcoming marriage. Until Friday, it had denied knowledge of his whereabouts and insisted he had left the building alive.

Afghanistan election: Polling to be extended amid delays

Voting in Afghanistan's long-awaited parliamentary elections will be extended after delays at polling stations and several deadly attacks.

Some constituencies will remain open on Sunday, officials said, amid technical problems with a recently introduced biometric verification system.

Violence marred the campaign and dozens of incidents have been reported on polling day, including blasts in Kabul.

Ten candidates were killed in the run-up to the election.

Both the Taliban and the Islamic State group have vowed to disrupt the polls.

More than 2,500 candidates, including many women, are vying for 250 seats in the legislative elections, which are being held more than three years late.

Migrant caravan halted by Mexico police on Guatemala border

Thousands of people travelling across Central America en masse to the US are stuck on Mexico's southern border after a failed attempt to enter the country.

Some of them broke through Guatemalan border fences but then clashed with Mexican riot police in no man's land.

On Friday, US President Donald Trump thanked Mexico for its efforts in stopping the caravan of migrants.

The migrants, mostly from Honduras, say they are fleeing violence and poverty, and include women and children.

President Trump, who has threatened to close down the US border and cut aid to countries allowing the caravan to pass, said the military would be called upon if needed.

John Bolton pushing Trump to withdraw from Russian nuclear arms treaty

John Bolton is pushing for the US to withdraw from a cold war-era arms control treaty with Russia, in the face of resistance from others in the Trump administration and US allies, according to sources briefed on the initiative.

Bolton, Donald Trump’s third national security adviser, has issued a recommendation for withdrawal from the 1987 intermediate-range nuclear forces treaty (INF), which the US says Russia has been violating with the development of a new cruise missile.

Withdrawal from the treaty, which would mark a sharp break in US arms control policy, has yet to be agreed upon by cabinet and faces opposition from within the state department and the Pentagon. A meeting on Monday at the White House to discuss the withdrawal proposal was postponed.

The INF faces a congressionally imposed deadline early next year. An amendment in the 2019 defence spending bill requires the president to tell the Senate by 15 January whether Russia is in “material breach” of the treaty, and whether the INF remains legally binding on the US.

Former US officials say Bolton is blocking talks on extending the 2010 New Start treaty with Russia limiting deployed strategic nuclear warheads and their delivery systems. The treaty is due to expire in 2021 and Moscow has signaled its interest in an extension, but Bolton is opposing the resumption of a strategic stability dialogue to discuss the future of arms control between the two countries.

The US alleges Russia is now violating the treaty with the development and deployment of a ground-launched cruise missile, known as the 9M729. Moscow insists the missile does not violate the range restrictions in the INF and alleges in return that a US missile defence system deployed in eastern Europe against a potential Iranian threat can be adapted to fire medium-range offensive missiles at Russia.

President Trump to pull US from Russia missile treaty

The US will withdraw from a landmark nuclear weapons treaty with Russia, President Donald Trump has confirmed.

Speaking to reporters, Mr Trump said Russia had "violated" the 1987 Intermediate-Range Nuclear Forces (INF) treaty.

The deal banned ground-launched medium-range missiles, with a range of between 500 and 5,500km (310-3,400 miles).

The US would not let Russia "go out and do weapons [while] we're not allowed to", Mr Trump said.

"I don't know why President [Barack] Obama didn't negotiate or pull out," the president said after a campaign rally in Nevada. "They've been violating it for many years."

The US insists the Russians have, in breach of the deal, developed a new medium-range missile called the the Novator 9M729 - known to Nato as the SSC-8.

It would enable Russia to launch a nuclear strike at Nato countries at very short notice.

Russia has said little about its new missile other than to deny that it is in breach of the agreement.

Welcome to North Macedonia: parliament votes for name change

Macedonia’s parliament has voted to start the process of renaming the country North Macedonia, a major step towards ending a decades-long stalemate with Greece and opening a door to NATO and the EU.

A total of 80 deputies in the 120-seat parliament voted in favour of renaming the Balkan country Republic of North Macedonia - just reaching the two-thirds majority needed to enact constitutional changes.

The move could unblock its bids to join NATO and the European Union, long blocked by Greece, which argues that “Macedonia” implied territorial claims to a Greek province of the same name.

The two countries reached agreement on the name change in June. But hurdles remain before the change can be formalised.

A referendum on the agreement several weeks ago failed to pass the turnout threshold of 50 percent, leaving it up to the Skopje parliament to settle the issue.

The procedure to complete constitutional changes is lengthy and requires several rounds of voting, with Friday’s being just the first stage. The procedure should be completed by January at the latest.

“Today is a historic day for the country,” Prime Minister Zoran Zaev said. “Macedonia will be part of the European family our dreams and visions for better life in a better country will be fulfilled.”

【英國脫歐】倫敦50萬人示威 要求舉行第二次脫歐公投

Taiwan's independence rally draws thousands, irks China

Several thousand pro-independence activists have rallied in Taiwan's capital, Taipei, to push the Taiwanese government to hold a referendum on whether to declare independence from China.

Organizers claimed more than 100,000 people turned out for the march against Beijing's increasing hostility toward the self-ruled island.

Some carried placards bearing the message: “No more bullying; no more annexation."

The demonstration was organized by a new political outfit, the Formosa Alliance, which is backed by two pro-independence former Taiwanese presidents, Lee Teng-hui and Chen Shui-bian, as well as leaders of several other smaller political parties.

Independence activist George Kuo founded the alliance in February 2018 to pressure the government to amend the island's Referendum Act and initiate the process for organizing a public referendum on independence from China.

UK Brexit minister Raab says open-minded on extending post-Brexit transition

LONDON (Reuters) - Britain is open-minded about extending the post-Brexit transition period if it means the European Union drops its proposals for the so-called Irish backstop, Brexit minister Dominic Raab said on Sunday.

“If we need a bridge from the end of the implementation period to the future relationship ... I am open minded about using a short extension of the implementation period,” Raab told BBC TV.

“It is an obvious possible route as long as it is short, perhaps a few months, and secondly that we know how we get out of it and obviously it has to solve the backstop issue so that that falls away then as a possibility.”

Hundreds of thousands take to streets in London demanding second Brexit vote

LONDON/BELFAST (Reuters) - Hundreds of thousands of supporters of the European Union marched through London on Saturday in the biggest demonstration so far to demand that the British government holds a public vote on the terms of Brexit.

The protesters waved the blue and gold flag of the EU and held up “Bollocks to Brexit” banners under sunny skies to call for another referendum on the eventual deal on how Britain will leave the world’s biggest trading bloc.

The march comes after another tumultuous week for Prime Minister Theresa May in which she failed to agree a divorce deal with EU leaders in Brussels and infuriated members of her own party by making further concessions in the talks.

MPs press Hunt to take action against Saudis over Khashoggi affair

The government is facing renewed pressure over its continued ties to Saudi Arabia following the death of Jamal Khashoggi and the humanitarian disaster in Yemen, after all five main Westminster opposition parties signed an unprecedented joint letter calling for a change of stance.

The foreign affairs representatives for Labour, the SNP, the Lib Dems, Plaid Cymru and the Greens wrote to Jeremy Hunt saying it was “hard to imagine what crime the Saudi government would need to commit” for the UK government to condemn it.

The letter to the foreign secretary, shown to the Guardian, says that reports the dissident journalist Khashoggi was tortured and murdered at the Saudi consulate in Istanbul constituted “the latest in a litany of charges that have been laid before the Saudi regime by the international community”.

完全唔覺香港傳媒有報

Richmond Election Results: Mayor Malcolm Brodie wins yet again

Turkey: Khashoggi murder 'monstrously planned', truth will emerge

ISTANBUL (Reuters) - Turkey’s ruling party said on Monday Jamal Khashoggi was the victim of a “monstrously planned” murder, dismissing Riyadh’s assertion he died in a fight, as Western incredulity deepened over varying Saudi accounts of the journalist’s disappearance.

Ruling AK Party spokesman Omer Celik said efforts had been made to cover up the killing, referring to surveillance footage aired by CNN showing a man dressed as Khashoggi walking around Istanbul after he vanished in an apparent attempt at deception.

“We are facing a situation that has been monstrously planned and later tried to be covered up. It is a complicated murder,” he told reporters.

“We are being careful so nobody tries to cover the issue up. The truth will come out. Those responsible will be punished, something like this will not cross anybody’s mind anymore.”

Saudi Arabia calls Khashoggi killing 'grave mistake,' says prince not aware

WASHINGTON/LONDON (Reuters) - Saudi Arabia on Sunday called the killing of journalist Jamal Khashoggi at its Istanbul consulate a “huge and grave mistake,” but sought to shield its powerful crown prince from the widening crisis, saying Mohammed bin Salman had not been aware.

The comments from Foreign Minister Adel al-Jubeir were some of the most direct yet from Riyadh, which has given multiple and conflicting accounts about Khashoggi’s killing on Oct. 2, first denying his death and later admitting it amid an international outcry.

“This was an operation that was a rogue operation. This was an operation where individuals ended up exceeding the authorities and responsibilities they had,” Jubeir said on the U.S. broadcaster Fox.

“They made the mistake when they killed Jamal Khashoggi in the consulate and they tried to cover up for it,” he said.

Northern Irish DUP to back rebel Brexit amendment on Irish border: Telegraph

LONDON (Reuters) - The Northern Irish party which props up British Prime Minister Theresa May will back an amendment proposed by rebel Brexiteer lawmakers that will effectively make the European Union’s backstop proposal illegal, a Telegraph newspaper reporter said.

Brexit talks have stalled over a disagreement on the so-called Northern Irish “backstop”, an insurance policy to ensure there will be no return to a hard border on the island of Ireland if a future trading relationship is not agreed in time.

Prominent Brexiteer Steve Baker, a former junior Brexit minister, will try to block the EU’s backstop plan on Wednesday by attaching amendments to legislation passing through parliament.

Northern Ireland has been without a fully functioning executive since January 2017, and Baker’s amendment would prevent officials acting in the absence of a devolved government to implement any trade or regulatory barriers between Northern Ireland and mainland Britain.

“DUP will back amendment being tabled by Tory Eurosceptics on Wednesday that will effectively make the EU’s NI backstop illegal,” Steven Swinford, the Telegraph’s deputy political editor, said on Twitter.

“Yet another headache for No. 10, with 40 Tory MP already poised to support it.”

Guns and guards to be removed from Korean 'truce village' of Panmunjom

The two Koreas and the US-led United Nations Command have agreed to remove weapons in a border village where troops from both sides face off daily, the latest sign of increasingly warm relations between the once-hostile neighbours.

Seoul’s defence ministry said in a statement that, following trilateral talks on Monday, agreement had been reached to withdraw firearms and guard posts from the Joint Security Area (JSA), also known as the truce village of Panmunjom.

The parties will then conduct a “three-way joint verification” for another two days, it added.

The highly symbolic move comes amid the failure of nuclear talks to yield concrete results the complaints from the US that it had not been properly briefed on military agreements between the two Koreas. The approval of the US-led United Nations Command (UNC) is significant given wariness in Washington about the pace of inter-Korean rapprochement and its earlier order to block shipments across the border.

Donald Trump: US will build up nuclear arsenal

President Donald Trump has warned that the US will bolster its nuclear arsenal to put pressure on Russia and China.

Speaking to reporters, he repeated his belief that Russia has violated the 1987 Intermediate-Range Nuclear Forces (INF) treaty, which he has threatened to leave. Russia denies this.

The Cold War-era treaty banned medium-range missiles, reducing the perceived Soviet threat to European nations.

Russia has warned it will respond in kind if the US develops more weapons.

Mr Trump said the US would build up its arsenal "until people come to their senses".

But leaving the INF is also seen as a counter-move to China, which has not signed up to the deal and can therefore develop such weapons at will.

The decision could create uncertainty over the future of other disarmament agreements between the US and Russia, such as the New Strategic Arms Reduction Treaty which ends in February 2021.

The last time the US withdrew from a major arms treaty was in 2002, when President George W Bush pulled the US out of the Anti-Ballistic Missile Treaty, which banned weapons designed to counter ballistic nuclear missiles.

LIVE TEXT:

Jamal Khashoggi death: Erdoğan addresses Turkish parliament

Jamal Khashoggi: Trump says Saudi cover-up was 'one of worst' in history

Donald Trump has said that the operation to kill Jamal Khashoggi in Riyadh’s consulate in Istanbul led to “one of the worst cover-ups” in history, as the US announced it would sanction Saudi officials who were implicated in the writer’s death.

However, the president stopped short of blaming the senior Saudi royals, King Salman and the crown prince, Mohammed bin Salman.

“I spoke with the king, I spoke with the crown prince yesterday, and he strongly said that he had nothing to do with this, this was at a lower level,” Trump told reporters.

Twenty-one Saudis will have their US visas revoked or be made ineligible for US visas over the journalist’s killing, the state department announced, as the Trump administration struggled to regain the initiative amid the uproar over a murder that has thrown the US-Saudi alliance into question.

Mike Pompeo, the US secretary of state, said that other measures were being considered, including sanctions: “These penalties will not be the last word on the matter from the United States.

US confirms withdrawal from nuclear arms treaty with Russia

The US national security adviser, John Bolton, has confirmed that the US will withdrawal from the landmark intermediate-range nuclear forces treaty (INF) after meeting with Russian president Vladimir Putin and senior Russian officials.

Speaking in Moscow, Bolton said that Russia had been violating the treaty for years and that rising powers such as China meant that it was a “new strategic reality out there”.

Bolton also said that China’s cyber-attacks against the United States made Russia seem like the “junior partner”. He did not go into detail.

Stormy cabinet meeting increases pressure on May over backstop

Theresa May has presided over a stormy meeting of her cabinet at which several ministers insisted she negotiate with the EU a time limit to any Brexit backstop, intensifying the pressure on her to obtain a divorce deal she can sell to her own party.

No 10 sources conceded that the discussion, which came a day before the prime minister was due to plead for support from Tory MPs at a meeting of the party’s 1922 committee, was “impassioned”. Others characterised it as a row.

A group of ministers, including Jeremy Hunt, the foreign secretary; Liz Truss, the chief secretary to the Treasury; and Michael Gove, the agriculture secretary, were among half a dozen who emphasised their concern over imposing a time limit on any backstop, which is designed to avoid a hard border in Northern Ireland.

But another group of ministers disagreed, and appeared to argue that May should concede over the backstop – an insurance policy sought by Ireland in case a long-term free trade deal cannot be agreed – because the EU would not accept a time limit.

Shortly after the tense meeting, No 10 confirmed that May was going to speak to the Conservatives’ backbench 1922 committee early on Wednesday evening, after yet another day of speculation about whether there would be a challenge to her leadership.

Rumours briefly circulated that 48 letters demanding a contest had been sent to Graham Brady, the chairman of the 1922 committee, enough to force a vote of no confidence. Brady swiftly indicated that was not the case, telling friends he intended to go about his business as usual and had no plans to be in contact with No 10.

美國個民調仲係咁一面倒話dem贏house

EU rejects Italy budget for breaching debt rules

The EU Commission on Tuesday demanded unprecedented changes to the Italian draft budget for 2019, urging the populist government in Rome to bring their spending plans in line with the bloc's fiscal rules.

"Today for the first time the Commission is obliged to request a euro area country to revise its draft budgetary plan," said EU Vice President Valdis Dombrovskis, adding that the bloc's executive arm saw "no alternative" to the rebuke.

The decision by the Commission is the first time it exercises the power, obtained during the sovereign debt crisis in 2013, to send back a budget of a eurozone country that violates the rules.

At the same time, Brussels asked Rome to submit a new 2019 draft budget within three weeks, threatening Italy with disciplinary action if it didn't comply with the demand.

Poll的modelling有一定歷史因素，在任總統所屬政黨係中期選舉中大部分情況下都會失議席，其二係DEM係民調上佔優，三係侵侵民調上唔好，四係DEM Fundraising上佔優，加埋加埋就會有好大機會由DEM重奪House的控制權，雖然經濟數據不錯。而且，唔同2016年，侵侵/GOP的支持者應該唔會唔敢講支持侵侵

另外，除非打仗，否則係冷戰後，外交已經唔係美國選舉的重要議題。

會比較推薦fivethirtyeight的poll，佢地modelling的方法:

唔好低估gerrymandering, 2016 gop 不過多1.1%票但就係多50席

DEM要+6%先可能有一半議席，不過都同人口分佈有關

2016 election個個都話阿婆訓係到都贏架啦

所以咪會更新個民調方法囉

'Explosive device' sent to Clintons and Obama

It comes two days after a bomb was found at the home of liberal philanthropist and financier George Soros in the suburbs of New York City.

The devices were discovered by technicians who screen mail sent to the former US officials.
CNN says it also evacuated its New York offices over a suspicious package.

According to a statement from the US Secret Service, the first package recovered was addressed to Mrs Clinton late on 23 October.

"Early this morning, October 24, 2018, a second package addressed to the residence of Former President Barack Obama was intercepted by Secret Service personnel in Washington, DC," the statement adds.

"Both packages were intercepted prior to being delivered to their intended location. The protectees did not receive the package

係咪自編自導自演架

尋日一話 early vote Rep 領先。。。。。

Khashoggi murder: Crown prince vows to punish 'culprits'

The Saudi crown prince has vowed to punish all the "culprits" responsible for the murder of writer Jamal Khashoggi in Turkey.

Speaking at a business forum in Riyadh, Mohammed bin Salman said "the crime was painful to all Saudis" but he would never allow any rift with Turkey.

The Saudis have previously denied accusations that the prince, the de facto ruler, had a role in the killing.

Khashoggi died during a 2 October visit to the Saudi consulate in Istanbul.

The Saudi government has blamed the murder on "rogue agents".

These were his first public comments since the Saudis admitted Khashoggi had been killed at the consulate.

He said the killing was "a heinous crime that cannot be justified" and vowed that "those behind this crime will be held accountable... in the end justice will prevail".

He said there had been good co-operation with Turkey, adding: "A lot of people are trying to seize this painful situation to create a rift between Saudi Arabia and Turkey. And I want to send them a message: you will never be able to do that.

"The rift will never be there."

Theresa May 'wins over' Tory critics at Brexit meeting

Theresa May has been applauded by Tory MPs after making a "heartfelt" appeal for unity over Brexit and urging her critics to get behind her.

The prime minister has been addressing all her MPs in Parliament, many of whom are seeking a change of approach.

Asked by one MP what concessions she had made to the EU, she set out areas where the EU had itself given ground.

Former minister Amber Rudd said the PM "won the room" while another MP said it was a "petting zoo, not a lion's den".

However, Tory MP Michael Fabricant told journalists waiting outside that the atmosphere inside the meeting was "not a lion's den but a petting zoo".

Attorney General Geoffrey Cox said the PM's remarks were "very good" while former home secretary Amber Rudd said Mrs May "was able to win the room, despite being frank about difficulties still there".

"She looked like she really meant it," she told the BBC. "It felt heartfelt."

And Basildon MP John Baron said "the mood was, let's get behind the PM and get this over the line".

China listens to Trump cellphone calls, tries to sway policy: NYTimes

WASHINGTON (Reuters) - Chinese spies often eavesdrop on President Donald Trump when he uses his unsecure cellphone to gossip with old friends, and Beijing uses what it learns to try to sway U.S. policy, the New York Times reported on Wednesday, citing current and former U.S. officials.

Trump’s aides have repeatedly warned him that his cellphone calls are not secure and that Russian spies routinely eavesdrop on the conversations, but they say the president still refuses to give up his cellular phones, the Times reported.

The officials said U.S. spy agencies had learned from people in foreign governments and by intercepting communications from foreign officials that China and Russia were listening to the president’s calls.

The White House did not immediately respond to requests for comment about the Times report.

China has a sophisticated approach toward the intercepted calls and is seeking to use them to determine what Trump thinks, whom he listens to and how best to sway him, the Times reported, cited the officials.

Beijing particularly is trying to use what it learns to prevent the current trade war between the two countries from escalating further, according to the newspaper.

Japan, China seek warmer ties against backdrop of U.S. trade friction

TOKYO (Reuters) - Japan’s prime minister travels to Beijing on Thursday for his first formal bilateral summit with Chinese leaders in seven years as the Asian rivals seek to build on a thaw in ties against the backdrop of trade friction with Washington.

China has stepped up its outreach to Japan and others as it has locked horns over trade with the United States.

Japan, worried about China’s growing naval power, is keen for smooth economic ties with its biggest trading partner. It must manage that rapprochement without upsetting its key security ally, the United States, with which it has trade problems of its own.

Prime Minister Shinzo Abe, who returned to power in 2012 when Sino-Japanese ties were in tatters due to a feud over East China Sea islands, has met Chinese President Xi Jinping many times since their first chilly conversation in 2014 on the sidelines of a regional summit in Beijing.

But his meeting with Xi on Friday will be the first full-scale Sino-Japanese summit since 2011.

China's hidden camps

What's happened to the vanished Uighurs of Xinjiang?

China is accused of locking up hundreds of thousands of Muslims without trial in its western region of Xinjiang.

The government denies the claims, saying people willingly attend special “vocational schools” which combat “terrorism and religious extremism”.

Now a BBC investigation has found important new evidence of the reality.

咪玩啦，未開票嗰喎，連票站都未收到mail ballot 啦

應該咁講，early vote mail ballot return比較多的時候，GOP係會佔優，因為senior citizen同GOP voters一向比較多用呢一個方法投票

1. early vote %多咗可能係overall turnout rate 多咗，要事後先知
2. ethics minority 都鐘意vote in absentia,因為投票日要返工，票站唔會單獨公佈mail ballot 嘅點票，大家都係靠事後民調估估吓
3. 以usps 嘅效率，起碼等1星期先知mail ballot 係咪多咗好多
4. house election 嘅話，只有swing seat 先有價值，gop 係south dakota 拎100%票都唔會有任何影響

08,12 同16 early voting 都好高，08 同12 就obama 贏，16年就trump 贏，跟本已經無咗correlation

Project Veritas 又做野啦
上次Claire McCaskill
今次到Heidi Heitkamp

講緊提早投啲選民所屬政黨啫
不過炸彈呢單野，如果有陰謀就只係鞏固民主黨嘅選票。不過唔好估咁多，可能真係有痴線佬

[url]Two more bombs sent to former U.S. Vice President Biden, actor De Niro
[/url]

WASHINGTON/NEW YORK (Reuters) - Authorities discovered another wave of suspicious packages on Thursday targeting high-profile Democrats and critics of U.S. President Donald Trump as a manhunt intensified for a serial bomber less than two weeks ahead of elections.

None of the nine devices went off and no injuries were reported, but some top Democrats called the threats a symptom of a coarsening brand of political rhetoric promoted by Trump, who also condemned the acts.

A suspicious package addressed to former Vice President Joe Biden was found at a mail facility in New Castle County in Delaware, a federal law enforcement official told Reuters.

Actor Robert De Niro, who hurled an obscenity at Trump at the Tony Awards last June, was also targeted, the official said.

CIA chief heard recording of Khashoggi killing during Turkey visit: two sources

ISTANBUL (Reuters) - CIA director Gina Haspel heard an audio recording of the killing of Saudi journalist Jamal Khashoggi during her visit to Turkey this week, two sources told Reuters on Thursday, the first indication Ankara has shared its key evidence.

The killing of Khashoggi, a Washington Post columnist and a critic of Saudi Arabia’s de facto ruler, Crown Prince Mohammed bin Salman, has sparked global condemnation and mushroomed into a major crisis for the world’s top oil exporter.

Haspel, who arrived in Turkey on Monday, listened to an audio recording of Khashoggi’s killing during her visit, according to the sources, speaking on the condition they were not further identified.

Representatives of the CIA declined to comment on Haspel’s review of the recording.

“We have shared with those who sought additional information some of the information and findings that the prosecutor has allowed us to share and that is legal to share,” Turkish Foreign Minister Mevlut Cavusoglu told reporters on Thursday.

Pakistan releases two senior Taliban commanders: sources

PESHAWAR, Pakistan (Reuters) - Pakistan has released one of the co-founders of the Afghan Taliban along with another high-ranking militant commander, senior members of the Taliban said on Thursday, with the freed fighters allowed to reunite with their families.

Pakistan declined to comment on the alleged release, with Foreign Ministry spokesman Mohammad Faisal on Thursday telling reporters that he would “not like to comment on media reports”.

Security experts in Kabul said the move could be a result of talks launched by the U.S. special representative Zalmay Khalilzad with the Taliban. Earlier this month Khalilzad met Taliban leaders in Qatar in an effort to find a way to end the 17-year-old war in Afghanistan.

The Taliban’s co-founder and former second-in-command, Mullah Abdul Ghani Baradar, was released after high-level negotiations, three senior Taliban members told Reuters, speaking on the condition of anonymity. Mullah Abdul Samad Sani, another senior Taliban commander, was also released.

A senior official in Afghanistan, also speaking on condition of anonymity, said Afghan authorities believe Islamabad this week released Baradar and Sani, along with Mullah Mohammad Rasul, a third Taliban figure. Rasul is the leader of the High Council of Afghanistan Islamic Emirate, a Taliban group in Afghanistan, the Afghan official added.

美國貿易逆差又繼續上升。

btw其實台灣有無啲似樣少少嘅民調網站？

Mail bomb investigators check Florida leads, say US media

Suspected explosive devices mailed to high-profile US figures may have been sent from Florida, according to media reports.

Unnamed officials told outlets that investigators believe at least one package originated there.

But FBI Assistant Director William Sweeney would not confirm these reports during a news conference on Thursday.

Ex-Vice-President Joe Biden and actor Robert De Niro were the latest targets.

Similar packages have also been sent to former President Barack Obama and former Secretary of State Hillary Clinton, among others.

Investigators are eyeing southern Florida in particular, the New York Times reported, saying it had spoken to two people familiar with the matter.

At Thursday's news conference, officials said they could not give any details because it could affect the ongoing investigation.

However Mr Sweeney did confirm that the white powder found in one of the packages - delivered to CNN and addressed to former CIA director John Brennan - "did not present a biological threat".

Mr Sweeney said thorough examinations of all the packages are under way at the FBI laboratory in Quantico, Virginia, outside Washington DC.

U.S. military may send up to 1,000 troops to Mexico border

WASHINGTON/PIJIJIAPAN, Mexico (Reuters) - President Donald Trump’s administration may send up to 1,000 active-duty troops to the U.S.-Mexico border, officials said on Thursday, as Trump hammered away at the issue of illegal immigration ahead of congressional elections.

Trump’s threat was sparked by the advance of a caravan of Central American migrants trekking through Mexico and headed toward the United States.

“I am bringing out the military for this National Emergency. They will be stopped!” Trump wrote on Twitter.

U.S. Homeland Security Secretary Kirstjen Nielsen said in an interview with the Fox News Channel that her department had asked the Pentagon for help to bolster its capabilities, including for “some air support ... some logistics, planning, vehicle barriers, engineering.”

She said the requested support was meant to help better protect the Department of Homeland Security’s (DHS) agents and ports of entry. How to meet the request is up to the Department of Defense, Nielsen added.

The preliminary DHS request could require deploying between 800 and 1,000 active-duty troops, two U.S. officials said, speaking on condition of anonymity.

White House weighs executive actions to block migrant caravan at the border

The White House is weighing an executive action and regulatory change to block a caravan of Central American migrants from entering the United States, according to a DHS official, an administration official and three people familiar with the move.

Under the plan, the Trump administration would publish fast-track regulation that would restrict certain migrants' ability to seek asylum. The regulation would be paired with a related proclamation from President Donald Trump.

The executive actions would follow the playbook of Trump’s most sensational immigration moves and test the bounds of public approval and legality, according to those familiar with it. Trump has fumed publicly and privately in recent days about a caravan of migrants traveling north through Mexico and challenged aides to find a solution.

Ireland set to hold vote on blasphemy laws

Voters will be asked to decide whether blasphemy laws should be removed from the Irish constitution. Blasphemy is still considered a serious crime that carries heavy penalties – although no one has actually been convicted for the offense.

Trump critics Booker and Clapper targeted by suspicious mail

Two suspicious packages have been found in the US, addressed to a top Democrat and a former senior intelligence official.

One item addressed to Senator Cory Booker was found at or near a Florida mail facility.

A second was at a New York post office, addressed to ex-national intelligence chief James Clapper via CNN.

The news came after several mail bombs were sent to prominent critics of US President Donald Trump.

Ex-President Barack Obama and actor Robert de Niro were among those targeted.

Security camera footage at the Florida postal facility in Opa-locka, Miami, is being scrutinised by the FBI. A bomb squad and canine unit had accompanied federal officials to the site, police from Miami-Dade County said.

Meanwhile New York police described the Manhattan package as one that "closely resembled others sent across the country in recent days".

Angela Merkel braces for second election blow in Hesse

"Que sera, sera, whatever will be will be," boomed the 1950s favorite at the concert hall in the central city of Fulda on Thursday. Given the state of Germany's federal government, the choice of soundtrack at the conservative CDU campaign event seemed rather apt — not least of all due to the appearance of German Chancellor Angela Merkel, whose fate may well lie in the hands of voters in the state of Hesse.

For the second time in two weeks, the German government is bracing for a yet another backlash at elections in Hesse, home to Germany's financial hub, Frankfurt, and conservative stronghold for the past 20 years.

But this is no ordinary state election. As the Bavaria state election proved just two weeks ago: "It's not the economy, stupid!"

Merkel's conservatives in Hesse have plummeted to just 26 percent in opinion polls — down 12 percent on the last state election there in 2013.

While the huge losses for the Bavarian conservatives two weeks ago could be soothed at least by Merkel knowing that the months of criticism from her Bavarian brothers in arms had been to their detriment — this time she will have nowhere to hide when the blame game begins.

Tacked on to the popular dissatisfaction with Germany's governing coalition after months of infighting over policy as well as personnel, losses of voters, as well as the state premiership, could well be the nail in the coffin for Merkel's already weakened government.

The Green party isn't the only direction disenchanted voters are heading. The AfD — coincidentally founded in Hesse as a euroskeptic party back in 2013 — looks set on Sunday to enter Hesse's state parliament for the first time and complete the set with local MPs in all 16 German states.

Pipe bombs: man arrested in Florida over explosive devices – live updates

The suspect is a man in his 50s with an address in Aventura, Florida, according to CNN.

He was arrested outside the AutoZone in Plantation, Florida, where authorities were also preparing to tow a white van.

The man has a criminal history and once lived in New York, CNN reported.

The suspect was arrested around 10am and is currently being questioned by FBI agents with the Joint Terrorism Task Force, the Miami Herald reported.

Miami’s CBS4 reported a “loud explosion” was heard at the time of the arrest, possibly from an FBI flash bomb device.

Mattis approves U.S. troops at border with Mexico

WASHINGTON (Reuters) - Defense Secretary Jim Mattis has authorized the use of troops and other military resources at the U.S.-Mexico border, U.S. officials said on Friday, bolstering President Donald Trump’s battle against migrants trekking toward the United States.

The officials, who spoke on condition of anonymity, said Mattis’ authorization did not include a specific number of troops, something that would be determined at a later point, and was not itself a “deployment order.”

The Pentagon did not comment on potential troop numbers, which U.S. officials have told Reuters could be at least 800 active-duty troops and begin deploying as soon as Tuesday.

The U.S. military said Mattis had authorized the military to provide “mission-enhancing capabilities” to U.S. Customs and Border Protection, including engineering support to help build temporary barriers and housing.

U.S. pilots would provide transportation for civilian government personnel, it said in a statement.

One U.S. official told Reuters that some of the U.S. troops could be called in to assist with traffic and crowd control on the U.S. side of the border, potentially helping to manage demonstrators. It was unclear as of Friday if any of the U.S. forces would be armed.

Brazil’s next president is likely to be Jair Bolsonaro

ON OCTOBER 28th Brazil will head to the polls to elect its next president. Latin America’s largest democracy must choose between Fernando Haddad, the nominee of the Workers’ Party (PT), and Jair Bolsonaro, a right-wing populist. Mr Bolsonaro is currently ahead by 11 points, according to a sample-weighted average of the latest polls. Should there be any reason to doubt that he will win?

Some scepticism about the accuracy of Brazil’s polls is warranted. Surveys taken in the week leading up to the first round of Brazil’s election on October 7th showed that 35-40% of voters would vote for Mr Bolsonaro. Yet he won 46% of the valid votes cast, just short of the 50% required to win the presidency at the first shot.

Turkey demands extradition of 18 Saudis in Khashoggi case

ISTANBUL (Reuters) - Turkish prosecutors have prepared an extradition request for 18 suspects from Saudi Arabia in the killing of journalist Jamal Khashoggi, authorities said on Friday, after President Tayyip Erdogan urged Riyadh to disclose who ordered the murder.

Erdogan has in recent days stepped up pressure on Saudi Arabia to come clean in the case, and Western governments have also voiced increasing scepticism, pitching the world’s top oil exporter and a pivotal Middle East ally into a worsening crisis.

Erdogan said Turkey had more information than it had shared so far about the killing of Khashoggi, a Saudi national and Washington Post columnist who was killed at the Saudi consulate in Istanbul on Oct.2.

Saudi Arabia’s public prosecutor on Thursday said the killing of Khashoggi was premeditated, contradicting a previous official statement that it happened accidentally during a tussle in the consulate. Riyadh’s numerous shifting accounts of the killing have undermined Prince Mohammed’s stance in the West.

Turkish prosecutors seeking the extradition accuse the 18 of “murder by premeditation, monstrous intent or by torture”. Riyadh previously arrested the 18 as part of its investigation into the case. Those include a 15-man security team that Turkey says flew in hours before the killing and carried it out.

美國猶太廟有槍擊？

Fatalities reported in shooting at Pittsburgh synagogue

Local media reported that at least four people were dead after a man opened fire at a synagogue in Pittsburgh on Saturday. A police official told reporters there were “multiple casualties”.

The CBS affiliate KDKA reported that police had exchanged shots with a gunman at the Tree of Life Synagogue in Squirrel Hill. People barricaded inside had made calls out, the same station said, adding that as many as eight people could have been killed.

The Tree of Life synagogue describes itself as “a traditional, progressive and egalitarian congregation”. The shooting was reported around 10am, when a Shabbat service was scheduled. The congregation’s president declined press requests for comment.

The Pittsburgh public safety department said on Twitter: “There is an active shooter in the area of WILKINS and Shady. Avoid the area. More info will be released when it is available.”

The department added a plea for people to “please stop calling all Public Safety cell phones. It is draining batteries and interfering w[ith] comm[unications].”

Police commander Jason Lando said the public should “shelter in place” and report any unusual activity.

Gunman opens fire at US synagogue

台灣旅行左一段時間，民進黨好似幾危咁

可能得返台南

高雄個case真係估唔到，咬得好緊

Barack Obama takes aim at Donald Trump for 'making stuff up'

Barack Obama criticised Donald Trump’s tenure in office on Friday in a series of speeches in Milwaukee and Detroit that took aim at the president and other Republicans for “making stuff up”.

The speeches were among Obama’s sharpest and most direct critiques of his successor, but he was careful to not mention Trump by name. He said the “character of our country is on the ballot” in the first midterm election since Trump took office.

Obama cited a recent Trump comment that he would pass a tax cut before the November election. “Congress isn’t even in session before the election. He just makes it up,” he said.

“Here’s the thing. Everything I say you can look up.”

Nor did Obama spare the Republicans more broadly. They were were lying when they said they wanted to protect people with pre-existing conditions while trying to repeal the Affordable Care Act, he said, a reference to Wisconsin’s governor, Scott Walker.

“What we have not seen before in our public life is politicians just blatantly, repeatedly, baldly, shamelessly, lying. Just making stuff up,” Obama said. “Calling up down. Calling black white. That’s what your governor is doing with these ads, just making stuff up,” he said.

Live News:

CBS:

巴打有咩觀察到

搭的士個司機話佢16年係投蔡英文+民進黨，但年金改革單野，令佢覺得民進黨“貪”到去市民果到，仲衰過國民黨個時

感覺到個司機今次可能唔會出黎投票，而如果呢個唔到單一現象嘅話，國民黨回歸應該好大機會會發生

連造勢大會都多人過民進黨

Brazil's Bolsonaro holds double-digit lead over leftist rival: poll

BRASILIA (Reuters) - Brazil’s far-right presidential candidate Jair Bolsonaro has maintained his double-digit lead over leftist rival Fernando Haddad in an election poll of voter intentions on the eve of Sunday’s run-off vote, according to a new survey.

The MDA poll published on Saturday by transportation lobby CNT showed that Bolsonaro had 56.8 percent of voter support, compared to Haddad’s 43.2 percent, almost no change from the previous MDA survey five days ago. The numbers are in line with other polls that show Bolsonaro taking 56 percent (Datafolha) or 57 percent (Ibope) of the votes.

French-born ex-diplomat is frontrunner as Georgia picks president

TBILISI (Reuters) - Two former foreign ministers are the frontrunners when Georgians vote for president on Sunday, including a former French career diplomat who would be the first female leader of an ex-Soviet state outside the Baltics.

The ruling Georgian Dream party is backing Salome Zurabishvili, 66, who was born to Georgian emigre parents in France and who served as French ambassador to Georgia before becoming Georgia’s foreign minister from 2004-2005.

Supporters say she would bring international stature to the presidency; opponents criticize her for statements that appeared to blame Georgia for war with Russia in 2008, remarks about minorities that some saw as xenophobic, and unsteady command of the Georgian language, which she speaks with an accent.

Her main opponent, Grigol Vashadze, 60, is running on behalf of a new platform of 11 opposition parties led by former president Mikheil Saakashvili’s United National Movement (UNM). He held the post of foreign minister from 2008-2012.

Merkel government braces for high-stakes German state election

BERLIN (Reuters) - German Chancellor Angela Merkel’s ruling coalition faces its second test in as many weeks on Sunday when voters go to the polls in the western state of Hesse for a regional election that could torpedo the national government.

Should Merkel’s conservative ally in Hesse, Volker Bouffier, lose his post as state premier, the chancellor’s enemies will be emboldened ahead of her Christian Democrats’ (CDU) party congress in early December and may try to hasten her demise.

The other risk for Merkel is that her SPD coalition partners come third in Hesse, which is home to financial hub Frankfurt. Such an outcome would increase pressure from the SPD’s rank-and-file for the party to pull out of the coalition with Merkel in Berlin.

A growing swell of SPD members feel their party is tarnished by its alliance with Merkel and would be best to rebuild in opposition - a scenario SPD leader Andreas Nahles has resisted.

Merkel’s preferred successor as leader of her conservatives, CDU Secretary General Annegret Kramp-Karrenbauer, has also warned the SPD that pulling out of the ruling coalition after the Hesse vote would trigger a federal election.

Polls show the SPD would suffer heavily in a national vote.

In Hesse, support for the CDU is running at 28 percent, a survey by pollster Forschungsgruppe Wahlen for broadcaster ZDF showed on Thursday. But the CDU and ecologist Greens may lack sufficient support to renew their ruling alliance in the state.

The SPD and Greens were tied on 20 percent, the poll showed, with the far-right Alternative for Germany (AfD) on 12 points, and the business-friendly Free Democrats (FDP) and far-left Linke both on 8 points.

Chancellor Angela Merkel's conservatives eke out win in Hesse election

There were a couple of points of solace for Angela Merkel's conservative Christian Democratic Union (CDU) as the first official projections were announced for Sunday's regional election.

The CDU's tally of 27.4 percent may have been down some 11 points compared with the last Hesse vote in 2013, but it was slightly better than pre-election polls had predicted and gives incumbent state premier and Merkel ally Volker Bouffier a mandate to form the next government.

The Social Democrats (SPD) suffered a similar drop, claiming 19.6 percent of the vote - the party's worst result in Hesse since 1946. That didn't have anyone in red dancing for joy, but it's probably just respectable enough to counter demands from the SPD's left wing that the party quit its grand coalition with conservatives at the national level. That, too, should be welcome news with Merkel.

Far-right Jair Bolsonaro wins Brazil's presidential election

Former army officer Jair Bolsonaro won the second round of Brazil's presidential elections, obtaining 55.5 percent of the vote, with 94 percent of precincts reporting. His leftist challenger Fernando Haddad of the worker's party was far behind him with 44.4 percent.

Bolsonaro's win signifies a sharp ideological right turn for the South American nation and adds another right-leaning government to the region.

Voting day was largely peaceful, said regional election monitor for the Organization of American States (OAS) Laura Chinchilla, "with no reports of violence or any other difficulty."

Bolsonaro supporters gathered in front of his home in the neighborhood of Barra da Tijuca in Rio de Janeiro, shortly after resutls were announced, waving Brazilian flags and setting off fireworks in celebration.

In his victory speech, the newly elected president said he never had doubts about winning and thanked God, noting an assasination attempt he suffered on the campaign trail.

"We cannot continue flirting with communism," Bolosonaro said. "We are going to change the destiny of Brazil," he vowed.

The former army captain said he would defend "the constitution, democracy and freedom," adding that "this is not the promise of a party, nor the word of a man. It is an oath before God."

Merkel 唔選CDU 黨魁

BBC: Merkel to step down in 2021

+++ Angela Merkel will not run for CDU party chair again - live updates +++

Sources in the Christian Democratic Union (CDU) have said that Chancellor Angela Merkel is prepared to step down as party leader.

Merkel reportedly said she still plans on remaining in her post as chancellor, but will step down from her post in 2021 when her current term finishes. She once said that party leadership and chancellorship must go hand-in-hand.

Merkel, who has been CDU chairwoman since 2000, told a party leadership meeting of her offer on Monday morning, after the party reeled from heavy losses in two recent regional elections, most recently on Sunday in Hesse.

Merkel allies and critics are stepping up to replace Merkel, including CDU secretary general Annegret Kramp-Karrenbauer, Health Minister Jens Spahn, and former CDU/CSU parliamentary bloc leader Friedrich Merz.

狂賀

恭喜默EE收皮

Sri Lanka crisis: Fears of a 'bloodbath' in power struggle

Sri Lanka's unfolding political crisis threatens to turn into a "bloodbath" unless order is restored, the speaker of parliament has warned.

It comes after President Maithripala Sirisena last week sacked the cabinet and suspended parliament.

But ousted PM Ranil Wickremesinghe is refusing to leave his office.

One person was killed at the weekend when the bodyguard of the sacked oil minister fired at a crowd of protesters outside his office.

On Monday, police arrested the minister, Arjuna Ranatunga, a 54-year-old former national cricket team captain and an ally of Mr Wickremesinghe, after he was accused by trade unions of ordering the shooting. He was later released on bail. His bodyguard has also been arrested and an investigation is under way.

President Sirisena's move to suspend parliament and appoint the man he defeated in the 2015 presidential election, Mahinda Rajapaksa, as the new PM has sent shockwaves across Sri Lanka.

Sweden fails again to form new government

Swedish Social Democrat leader Stefan Löfven said Monday he has failed to form a new government, leaving no clear candidate for prime minister nearly two months after an inconclusive election.

“In light of the responses I have had so far, in the current situation, the possibility does not exist for me to build a government that can be accepted by parliament,” Löfven told a press conference after meeting parliament speaker Andreas Norlén.

Löfven told reporters that conversations with other party leaders have been constructive, but had not led to anything concrete, according to Dagens Nyheter.

Pentagon will surge 5,200 troops to the border

The U.S. military is dispatching 5,200 active-duty troops to help “harden” ports of entry along the Mexican border in Texas, Arizona and California under orders of President Donald Trump, administration officials said Monday.

The deployment, which the head of U.S. Customs and Border Protection called "unprecedented," represents a major surge in military forces along the Southwest border little more than a week before the Nov. 6 midterm elections — and following claims by Trump of a "national emergency" presented by a caravan of migrants from Central America slowly heading north through Mexico.

The new troops, set to arrive within a week, will be on top of more than 2,000 National Guardsmen already supporting Customs and Border Protection and will primarily include military engineers to construct additional barriers and fencing and support the efforts of CBP, officials said.

The Pentagon is also sending helicopters and planes to move border security personnel to remote locations, while smaller numbers of medical personnel, planning specialists and military police will also be deployed to the border, including some who will be armed.

U.S. plans more China tariffs if Trump-Xi meeting fails: Bloomberg

WASHINGTON (Reuters) - The United States is preparing to announce tariffs on all remaining Chinese imports by early December if talks next month between presidents Donald Trump and Xi Jinping fail to ease the trade war, Bloomberg reported on Monday, citing unnamed sources.

According to the report, no decisions had been made but preparations for a new list of U.S. tariffs were being made in case the Trump-Xi meeting does not yield progress in resolving the U.S.-China disputes. bloom.bg/2OUfGHv)

A person familiar with the administration’s tariff deliberations told Reuters that there could soon be movement toward a new round of tariffs, adding “the wheels are turning” in that direction, with no further elaboration.

Supreme Court turns away Pennsylvania electoral map dispute

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Supreme Court on Monday rebuffed a bid by Republican legislators in Pennsylvania to reinstate a congressional district map struck down by that state’s top court as unlawfully biased in favor of Republicans.

A new state electoral map, devised by the Pennsylvania Supreme Court after it invalidated the Republican-drawn districts in January, is seen as giving Democrats a better shot at gaining seats in the U.S. House of Representatives in the Nov. 6 congressional elections in which President Donald Trump’s fellow Republicans are seeking to retain control of Congress.

The case involves a practice called partisan gerrymandering in which electoral maps are drafted in a manner that helps one party tighten its grip on power by undermining the clout of voters that tend to favor the other party. The high court in June failed to determine whether partisan gerrymandering violates the U.S. Constitution after hearing high-profile cases from Wisconsin and Maryland.

The justices, with no noted dissents, on Monday rejected the Republican appeal of the Pennsylvania Supreme Court ruling throwing out the previous Republican-drawn map because it violated the state constitution’s requirement that elections be “free and equal” by marginalizing Democratic voters.

Trump says he expects 'great deal' with China, but more tariffs if not

SHANGHAI (Reuters) - U.S. President Donald Trump said he thinks there will be “a great deal” with China on trade, but warned that he has billions of dollars worth of new tariffs ready to go if a deal isn’t possible.

“I think that we will make a great deal with China and it has to be great, because they’ve drained our country,” Trump told FOX News Channel’s “The Ingraham Angle” on Monday.

Trump said in the interview he would like to make a deal now, but that China was not ready. He did not elaborate.

Bloomberg news reported on Monday that Washington was preparing to announce tariffs on all remaining Chinese imports by early December if talks next month between Trump and his counterpart Xi Jinping fail to ease the trade war.

Both Trump and Xi are expected to attend next month’s G20 summit in Buenos Aires, where they could meet.

Trump to push executive order to end birthright citizenship: report

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump plans to push an executive order to end the right of U.S. citizenship to children born in the United States to non-citizens and immigrants in the country illegally, he told Axios in an interview published on Tuesday, a move that would prompt a constitutional fight.

It was unclear what specific action his order would pursue, and Trump gave no other details.

Trump has ratcheted up his hard-line immigration stance one week before U.S. congressional elections, as the country grapples with race and national identity amid bursts of violence, including a series of bombs sent to top Democrats and other Trump critics as well as the deadliest attack on a synagogue in U.S. history.

Seeking to end so-called birthright citizenship outlined in the 14th Amendment would take direct aim at the Constitution and likely prompt immediately legal challenges and potential opposition in Congress.

Changing an amendment in the Constitution would require the support of two-thirds of the U.S. House of Representatives and the Senate and the backing of three-fourths of U.S. state legislatures at a constitutional convention.

But Trump said he has talked to his legal counsel and was advised he could enact the change on his own, contrary to the view of many constitutional experts.

Denmark accuses Iran of activist murder plot

Denmark has accused Iran's intelligence agencies of planning to assassinate an Iranian activist on Danish soil.

The target was believed to be a member of an Arab separatist movement, Denmark's intelligence service said.

Denmark has recalled its ambassador from Tehran and is consulting other EU countries about imposing new sanctions against Iran.

A massive police operation in Denmark last month linked to the case led to the bridge to Sweden being closed.

Iran has dismissed Denmark's allegations.

U.S.'s Pompeo calls for end of fighting in Yemen

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo on Tuesday called for a cessation of hostilities in Yemen and said U.N.-led negotiations to end the civil war should begin next month.

In a statement, Pompeo said missile strikes by Iran-allied Houthi rebels against Saudi Arabia and the United Arab Emirates should stop, and the Saudi-led coalition must cease air strikes in all populated areas of Yemen.

U.S. Navy chief says U.S, China to 'meet more and more on high seas'

JAKARTA (Reuters) - Chief of U.S. Naval Operations Admiral John Richardson said on Tuesday the United States and China “will meet each other more and more on the high seas” after a Chinese warship came close to a U.S. ship in the disputed South China Sea.

The Chinese vessel came within 45 yards (meters) of the USS Decatur during a “freedom of navigation” sail in late September, U.S. Vice President Mike Pence said this month.

The U.S. mission was the latest attempt to counter what Washington sees as Beijing’s efforts to limit freedom of navigation in the strategic waters, where Chinese, Japanese and some Southeast Asian navies operate.

Khashoggi murder: Turkey gives official details of Saudi writer's death

Turkey has given its first official statement on how it believes Saudi writer Jamal Khashoggi was killed, saying he was immediately strangled.

The statement follows weeks of media reports about the murder at the Saudi consulate in Istanbul on 2 October. Turkey has yet to provide evidence.

Chief prosecutor Irfan Fidan said meetings with his Saudi counterpart this week led to "no concrete results".

Saudi Arabia has not commented on the meetings.

The Turkish statement said: "In accordance with plans made in advance, the victim, Jamal Khashoggi, was choked to death immediately after entering the Consulate General of Saudi Arabia."

His body was then dismembered and destroyed "again, in line with advance plans", it added.

土木膠程師: [推到完場] 2018年美國中期選舉討論區

陸微:［推到完場］ 台灣九合一六都選舉

New migrant caravan departs El Salvador for U.S.

SAN FRANCISCO MENENDEZ, El Salvador (Reuters) - About 2,000 migrants set off on foot from El Salvador’s capital on Wednesday, the latest of several groups of Central Americans heading to the United States, even as U.S. President Donald Trump increased pressure to halt their flow.

Men and women from the two groups of Salvadorans that departed San Salvador pushed baby strollers or bore children on their shoulders. On Sunday, a separate group of about 300 people set off from the city.

A larger U.S.-bound caravan, which left northern Honduras in mid-October is moving north at about 30 miles (48 km) a day through southern Mexico. It has become a major campaign issue ahead of U.S. congressional elections on Nov. 6.

Mexico’s Interior Minister Alfonso Navarrete on Wednesday put the size of the first caravan at 2,800 to 3,000, below the government’s previous estimate of about 3,500. Participants in the caravan have put the number significantly higher.

Trump hardens stance on Mexico border, says 15,000 troops could be sent

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Wednesday the United States could send as many as 15,000 troops to the border with Mexico, as he hardens his stance against a caravan of migrants fleeing violence and poverty in Central America.

The numbers cited by Trump are significantly higher than defense officials have disclosed. The Pentagon said on Monday it was deploying more than 5,200 troops to the border but that the number would rise. On Wednesday, it said more than 7,000 troops would support the Department of Homeland Security along the border.

Austria to shun global migration pact, fearing creep in human rights

VIENNA (Reuters) - Austria will follow the United States and Hungary in backing out of a United Nations migration pact over concerns it will blur the line between legal and illegal migration, the right-wing government said on Wednesday.

“Austria will not join the U.N. migration pact,” said Chancellor Sebastian Kurz, a conservative and immigration hard-liner who governs in coalition with the far-right Freedom Party.

“We view some points of the migration pact very critically, such as the mixing up of seeking protection with labor migration,” said Kurz, who argues that migrants rescued in the Mediterranean should not be brought straight to Europe.

U.N. Special Representative for International Migration Louise Arbour called the move regrettable and mistaken and said the compact simply aimed to improve the management of cross-border movements of people.

“It is no possible sense of the word an infringement on state sovereignty - it is not legally binding, it’s a framework for cooperation,” she told Reuters.

搵中間黨條傻閪Annie Lööf做PM囉
條傻閪咁想女人做PM

Sri Lanka crisis: Ousted PM 'has confidence of parliament'

The man at the centre of Sri Lanka's political crisis has told the BBC he has the support of parliament and will not leave the grand mansion reserved for the island nation's prime minister.

Last week the president sacked PM Ranil Wickremesinghe and his cabinet and suspended parliament, appointing former leader Mahinda Rajapaksa as the new PM.

But Mr Wickremesinghe says the move is illegal and will not leave office.

The constitutional crisis has already sparked protests and deadly violence.

The situation is being closely watched by regional rivals India and China, who are vying for influence in Sri Lanka. Washington has called for parliament to be convened as soon as possible.

"I still remain the prime minister and I have the confidence of the majority of members of this house," Mr Wickremesinghe told the BBC from his official residence, Temple Trees, a grand, white, colonial-era bungalow, which has, over time, become a symbol of political power in Sri Lanka.

"The constitution states that the president must appoint as prime minister the person who commands the confidence of parliament and I am the person who has that. We have asked for the summoning of parliament so I can prove my majority in the house," he said.

UK and EU make progress on Brexit deal on financial services - UK official

LONDON (Reuters) - The United Kingdom and the European Union have made progress on a deal to give London’s dominant financial centre basic access to EU markets after Brexit, two British officials said, but no agreement has yet been clinched.

The deal being discussed would be based on the EU’s existing system of financial market access known as ‘equivalence’ - a watered-down relationship that officials in Brussels have said all along is the best arrangement that Britain can expect.

The Times newspaper said a tentative deal had been reached on all aspects of a future partnership on services, as well as exchange of data and including what would amount to a concession from the EU on bending the ‘equivalence’ rules

Officials in Brussels and London said The Times report was wrong. The newspaper said it stood by the story.

Trump moves to crack down on asylum seekers ahead of U.S. elections

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump said on Thursday he was finalising a plan that would require immigrants seeking asylum in the United States to approach a legal port of entry, pushing a hard line on immigration ahead of next week’s congressional elections.

It was not clear whether the plan would pass legal muster. The Immigration and Nationality Act provides that any immigrant in the United States may apply for asylum, regardless of whether he or she entered the country through a designated port of entry.

“Migrants seeking asylum will have to present themselves lawfully at a port of entry,” Trump told reporters at the White House, adding that he would issue an executive order on immigration next week.

“Those who choose to break our laws and enter illegally will no longer be able to use meritless claims to gain automatic admission into our country,” he added.

German Chancellor Angela Merkel visits the memorial for Maidan activists who were killed during anti-government protests in 2014, dubbed the 'Heroes of the Heavenly Hundred', not far from the Independence Square in Kiev, Ukraine, Thursday, Nov. 1, 2018. (Sergey Dolzhenko/Pool Photo via AP) (AP)

Germany supports extending sanctions imposed upon Russia because Moscow failed to fulfill its obligations to end its nearly five-year war in the eastern Donbas region of Ukraine, Chancellor Angela Merkel said during a Nov. 1 visit to Kyiv.

“Unfortunately, the Minsk agreements are not being abided,” Merkel said during a joint press conference with President Petro Poroshenko in Kyiv. “If something happens, progress is measured in millimeters, and setbacks are taking place time after time. Therefore, Germany will stand for prolongation of sanctions.”

Under the Minsk agreements, the Kremlin is required to withdraw its military from Ukraine, end support of proxy fighters, return control of a 400-kilometer eastern border to Ukraine and allow for international monitors to assess compliance. Russian President Vladimir Putin has not met any of those conditions.

Merkel noted that, despite numerous attempts to end violence, fighting in the war zone in Ukraine’s east continues, with more than 10,500 casualties since 2014. “Unfortunately, we do not have a stable ceasefire, and soldiers die at the contact line,” she said.

She also denounced so-called general elections scheduled on Nov. 11 in the Russian-occupied territories in Ukraine’s Donetsk and Luhansk oblasts.

“These elections do not meet the provisions of the Minks agreements,” Merkel said.

Trump administration to reinstate all Iran sanctions

The Trump administration is to reinstate all US sanctions on Iran that were removed as part of the 2015 nuclear deal.

However, eight unnamed countries will not be penalised by the US for continuing to import Iranian oil.

President Donald Trump withdrew from the deal in May, describing it as "defective at its core".

The agreement saw Iran limit its controversial nuclear activities in exchange for sanctions relief.

Shares soar as Trump hints at possible US-China trade deal

Asian shares have surged on reports that Donald Trump wants to reach an agreement with Chinese president Xi Jinping about the trade dispute that has dogged markets for months.

The US president spoke to Xi on Thursday and later tweeted that trade talks with China were “moving along nicely” ahead of face-to-face talks between the pair at the G20 summit in Argentina later this month.

But Bloomberg later reported that the phone call – in which Trump and Xi both expressed optimism about resolving their bitter trade disputes – prompted Trump to ask officials to begin drafting potential terms.

China’s foreign ministry said on Friday that the telephone call between the two leaders was quite positive and that the pair believed they should “enhance trade relations”.

The reports lit a fire under stock markets that have beset by fears of a full-blown trade war between the world’s two biggest economies.

邊8個？india, china, afganistan, iraq(要運啲油去iran 提煉再拎返嚟出口）？korea 好似停咗入口，japan 未停可能都係list 度，其他諗唔度

Italy, Korea, Taiwan, Turkey?
中國個wavier仲傾緊

Khashoggi: Erdogan says top levels of Saudi government behind journalist's killing

The "highest levels of the Saudi government" ordered the murder of Saudi dissident journalist Jamal Khashoggi, Turkish President Recep Tayyip Erdogan wrote on Friday.

In an opinion piece for the Washington Post, Erdogan said a "death squad" followed a "premeditated" plan to kill Khashoggi in the Saudi consulate in Istanbul in early October.

Erdogan vowed that Turkey would continue to probe the incident and urged Saudi Arabia to reveal the "puppet masters" behind the murder.

Turkey claims Khashoggi was strangled to death and dismembered after entering the consulate to pick up marriage documents.

"Who gave the order to kill this kind soul? Unfortunately, the Saudi authorities have refused to answer those questions," Erdogan wrote. He added that he did "not believe for a second" that Saudi leader King Salman was to blame.

U.S. courts rule against Georgia on voter suppression cases

(Reuters) - Two federal courts on Friday issued rulings that order Georgia to allow some 3,000 naturalized U.S. citizens to vote in elections next week and prevent the state from throwing out some absentee ballots.

The rulings are a rebuke to Secretary of State Brian Kemp, whose office oversees the voter rolls and who is the Republican candidate in the state’s hotly contested gubernatorial race.

The issue of voter suppression has been central to the governor’s race in Georgia, where Kemp is facing Democratic candidate Stacey Abrams, who is seeking to become the country’s first female, black governor.

U.S. District Judge Eleanor Ross in Atlanta issued the order to allow some 3,000 recently naturalized U.S. citizens to vote after their registrations were put on hold.

Civil rights groups sued Kemp in October over 50,000 voting registration applications placed on hold due to Georgia’s “exact-match” law, requiring that personal information on voter applications match what is on state databases.

Ross’ ruling allows the naturalized citizens to vote in Tuesday’s midterm election if they present proof of citizenship at the polls.

U.S. top court rejects Trump administration bid to halt climate trial

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Supreme Court on Friday rejected for now a bid by the President Donald Trump’s administration to block a trial in a lawsuit filed by young activists who have accused the U.S. government of ignoring the perils of climate change.

The loss for the administration means it now faces a high-profile examination of U.S. climate change policy during the trial that was due to begin on Oct. 29 in Eugene, Oregon but has since been postponed by the judge.

Chief Justice John Roberts on Oct. 19 had temporarily put the case on hold while the court as a whole decided how to proceed.

The Supreme Court’s three-page order noted that the administration may still have grounds to take its arguments to the San Francisco-based 9th U.S. Circuit Court of Appeals.

U.S. armed forces member killed in Afghanistan insider attack: NATO

KABUL (Reuters) - A member of the U.S. armed forces was killed and another was wounded on Saturday in an apparent insider attack in the Afghan capital Kabul, the NATO-led Resolute Support mission said.

The attack is the latest in a series of “green-on-blue” attacks in which members of the Afghan forces have killed U.S. or coalition advisers this year and follows the death of a Czech soldier in the western province of Herat last month

“Initial reports indicate the attacker was a member of the Afghan National Defense and Security Forces. Initial reports also indicate the attacker was immediately killed by other Afghan Forces,” the NATO-led mission said in a statement.

It said the incident was being investigated and the wounded service member was in a stable condition, but did not release the identity of the service member who had been killed.

All-UK customs Brexit deal report is 'speculation': PM May's office

LONDON (Reuters) - A report suggesting an all-UK customs deal will be written into the legally binding agreement governing Britain’s withdrawal from the EU to avoid the need for an Irish backstop is “speculation”, Prime Minister Theresa May’s office said.

The Sunday Times said the plan would avoid the need to treat Northern Ireland differently, which has been the main stumbling bloc to securing an agreement on Britain’s exit from the bloc, due in March 2019.

Reuters reported on Friday that the EU has suggested that a backstop post-Brexit customs arrangement covering all of the UK could give mainland Britain some scope to set trade rules while keeping the province of Northern Ireland aligned with the EU.

May’s cabinet will meet on Tuesday to discuss her plan, and she hopes there would be enough progress by Friday for the EU to announce a special summit, The Sunday Times said.

New Caledonia: French Pacific territory votes on independence

Voters in the French Pacific territory of New Caledonia are taking part in a referendum on whether to remain part of France or become independent.

The vote was promised as part of a deal two decades ago after a violent campaign by separatists from the indigenous Kanak people.

Pro-independence groups have urged Kanak voters to throw off the "shackles of colonial authorities" in Paris.

However, polls suggest a majority of voters will reject independence.

About 175,000 people are eligible to vote in the territory, east of Australia, but Kanaks make up less than 50% of the electorate.

By midday, the turnout rate was 41.8% compared to 27.3% at the same point during local elections in 2014, officials said.

Myanmar by-elections a test for leader buffeted by crises

MYITKYINA, Myanmar (Reuters) - Asked what Nobel laureate Aung San Suu Kyi has changed since becoming Myanmar’s leader two years ago, most residents of Kachin state in the far north say the roads: new tarmac smoothes the path for cars, motorbikes and campaign trucks ahead of a by-election set for Saturday.

But beyond the city limits, near-perpetual civil war rumbles on. Many here say the administration’s inability to tackle the country’s toughest problems, including continued ethnic fighting, has soured the mood among voters ahead of polls this weekend being closely watched as a barometer on Suu Kyi’s government and the future of Myanmar’s democratic transition.

Suu Kyi swept to power pledging that a peace process to end Myanmar’s myriad ethnic conflicts was her top priority. But since then Kachin has seen some of the most intense fighting between the military and ethnic rebels since a ceasefire broke down seven years ago, with thousands of people displaced.

“We voted for her and she won and came into power,” said 40-year-old Htu Lun, who was driven from her home in 2011 and has since lived in one of dozens of displacement camps in Myitkyina, the state capital.

“But in reality, nothing has changed. Now the election time has come again, we will choose the party that serves our interest.”

Thirteen seats in the upper and lower houses of parliament and regional assemblies across Myanmar are being contested in Saturday’s by-elections. Eleven fell vacant when legislators died in office, a reflection of Myanmar’s aging political leadership, while one MP, Win Myint, became president.

New Caledonia: French Pacific territory rejects independence

Voters in the French Pacific territory of New Caledonia have rejected a bid for independence, partial results say.

With two-thirds of the ballots in, some 59.5% voted in favour of remaining part of France, local media reported. Turnout was nearly 81%.

The vote was promised as part of a deal that came after an independence campaign which was marked by violence.

New Caledonia has large deposits of nickel, a vital component in manufacturing electronics.

It is seen by France as a strategic political and economic asset in the region.

Minority Australian government confirmed as critical by-election result announced

SYDNEY (Reuters) - Australia’s conservative government has lost its parliamentary majority after an independent candidate was on Monday confirmed the winner in a critical by-election.

Voters in the wealthy seaside constituency of Wentworth, in Sydney’s east, went to the polls on Oct 20 to chose a replacement for former prime minister Malcolm Turnbull, who quit politics in August after he was ousted by his own party.

Widespread voter anger at Turnbull’s demise saw the ruling Liberal party haemorrhage votes, though the race narrowed to come down to a several thousand postal votes.

After two weeks of counting, the Australian Electoral Commission said Kerryn Phelps, an independent, had been elected after a 20 percent swing against the ruling government.

US unleashes "toughest ever" sanctions on Iran

The US will unleash its "toughest ever" sanctions against Iran on Monday following a wave of protests across the oil-rich country.

The Trump administration is reinstating all sanctions removed under the 2015 nuclear deal, targeting both Iran and states that trade with it.

It will hit oil exports, shipping and banks, all core parts of the economy.

Thousands of Iranians chanting "Death to America" rallied on Sunday, rejecting calls for talks.

Iran's military was also quoted as saying it would hold air drills on Monday and Tuesday to prove the country's defensive capabilities.

U.S., South Korea resume low-key military drills ahead of talks with North Korea

SEOUL (Reuters) - The United States and South Korea will begin small-scale military drills on Monday just days ahead of U.S. Secretary of State Mike Pompeo meeting with a North Korea official to discuss denuclearization and plans for a second summit between the two countries.

The Korean Marine Exchange Program was among the training drills that were indefinitely suspended in June after U.S. President Donald Trump met North Korean leader Kim Jong Un in Singapore and promised to end joint U.S.-South Korea military exercises often criticized by the North.

A spokesman for South Korea’s Ministry of Defense confirmed a round of training would begin near the southern city of Pohang, with no media access expected.

About 500 American and South Korean marines will participate in the maneuvers, the Yonhap news agency reported.

Meanwhile, Pompeo, interviewed on CBS’s “Face the Nation,” said he would be in New York City at the end of this week to meet with his North Korean counterpart, Kim Yong-chol.

“I expect we’ll make some real progress, including an effort to make sure that the summit between our two leaders can take place, where we can make substantial steps towards denuclearization,” Pompeo said.

Sri Lanka's president summons parliament on Nov. 14 as pressure over PM's sacking grows

COLOMBO (Reuters) - Sri Lankan President Maithripala Sirisena has ordered the suspended parliament to reconvene on Nov. 14, clearing the way for a vote on his decision to sack the elected prime minister and replace him with wartime nationalist Mahinda Rajapaksa.

Sirisena abruptly fired Prime Minister Ranil Wickremesinghe on Oct.26 and appointed former president Rajapaksa to lead the ruling coalition instead, raising fears at home and abroad that this could derail Sri Lanka’s halting national reconciliation process.

Wickremesinghe says his dismissal is unconstitutional. His United National Party submitted a motion to that effect to parliament but Sirisena suspended its session until Nov. 16, citing a need for Rajapaksa to make arrangements for the new government prevented the vote.

Sirisena’s decree for the house to reconvene on Nov. 14 was published in the official gazette on Sunday.

It was not clear if and when the 225-member parliament would vote on the UNP’s motion that Wickremesinghe’s dismissal was illegal.

Merkel: CDU wants to continue leading national government with SPD

BERLIN (Reuters) - German Chancellor Angela Merkel said on Monday that her Christian Democrats (CDU) had agreed they would like to continue heading up the federal coalition government with the Social Democrats (SPD) and Bavaria’s Christian Social Union.

“I believe that what is important for the SPD - and this is justifiable - is that we, as the CDU, continue to feel committed to the coalition treaty,” Merkel said.

“We discussed this at the party’s federal board meeting yesterday and there was unanimous agreement - in any case nobody objected to it. This means there is a general conviction that, on the basis of the coalition treaty, we will continue to lead the government,” she added.

German SPD leadership did not discuss quitting coalition, leader says

Poland: Urban voters reject ruling party in local elections

Poland's ruling Law and Justice Party (PiS) suffered a blow in Sunday's mayoral runoff elections, according to exit poll data.

The second-round vote between the top two vote-getters from the October 21 first round took place in 649 cities, towns and municipalities. Official electoral returns are not expected until Monday.

Prior to the vote on Sunday, the populist anti-immigration PiS had lost mayoral posts in Warsaw, Poznan and Lodz to a centrist pro-European Union coalition, led by the Civic Platform party. On Sunday, the ruling party lost at least three more of Poland's largest cities to the opposition.

Those cities were Krakow, Gdansk and Kielce, where candidates obtained more than 64 percent of the votes, according to exit polls. In the election campaign, the PiS had placed strong emphasis against immigration and for robust economic growth.

Sweden's Moderates leader Ulf Kristersson to be proposed as PM

The leader of Sweden's centre-right Moderate Party, Ulf Kristersson, will be nominated as the country's next prime minister, the parliamentary speaker said on Monday morning.

The speaker, Andreas Norlén, said he would put forward the proposal next Monday in an effort to break political deadlock that has lasted for eight weeks. This gives the centre-right leader seven days to meet with Sweden's other party leaders and try to form a workable coalition.

Then, parliament will vote on the proposal on Wednesday next week at the earliest, the day before a debate on this year's budget.
The speaker has a total of four chances to ask a candidate to try to form a government that will be accepted by parliament – and all four chances still remain, since parliament has not yet voted on any proposal.

It is not essential for a majority in parliament to support a government proposal, but it will fail if a majority vote against it. If they cannot agree, a new election shall be held within three months. However, this has never happened because parliament has always approved the first proposal.

But Norlén admitted he is not sure if that will be the case this time.

歐洲動態: 君子報仇 １６年未晚

//隨著德國總理默克爾（Angela Merkel）已宣佈不會在１２月的黨大會上尋求連任ＣＤＵ黨魁，ＣＤＵ黨員屆時需要選出新黨魁。暫時有３人已表態將會角逐，當中最令政壇意外的是默茨（Friedrich Merz），因為他已離開政壇９年，而且他與默克爾有個人恩怨，如果他真的成功為自己的政治生涯覓得第二春，將會十分戲劇性。

默茨是默克爾的同輩，快將６３歲，只較默克爾年輕１年。某程度上，他較默克爾更早在政壇嶄露頭角，他在７０年代已加入ＣＤＵ的青年組織，已被視為政壇明日之星，默克爾此時還只是在東德生活的科學家；默茨在１９９８年ＣＤＵ下台後，成為ＣＤＵ副黨魁，默克爾此時當選為理論上較高級、但實際上不起眼的黨秘書長；到２０００年，默克爾借政治獻金醜聞把黨魁蕭伯樂（Wolfgang Schäuble）拉下馬，取代對方成為ＣＤＵ黨魁，但蕭伯樂的ＣＤＵ／ＣＳＵ國會黨團領袖、亦即反對派領袖一職，是由默茨接手的。文首照片就是二人在２０００年還可以笑逐顏開地對著鏡頭的合照（來自路透社）。

默克爾以多年來踩著黨內政敵上位（蕭伯樂便是一例）、上場後不斷掃除可威脅自己地位的「黨友」而著名，這些被她趕出政治核心的「苦主」之中，默茨是其中一位，也是最早的一位。//

//默茨是律師出身，離開政壇，便重投商界，當了不少企業的高層，目前最重要的職位是美國投資公司貝萊德在德國業務的主席，他亦當上不少重要企業的「監督委員會」成員（在德國，企業一般有主要由管理層組成的執行委員會和由外部成員組織的監督委員會，跟美英主要只有董事會不同），包括在滙豐的德國分支當上監督委員會成員。

默茨沒在政壇前線多年，１０月３１日召開記者會正式宣佈角逐時，還要特地再說一次他的名字怎麼串——在場採訪的記者可能真的未聽過他的大名。作為政界人士，默茨是什麼人呢？大家的形容是：跟默克爾１８０度相反，默克爾有的特質，說成相反，那就是默茨。//

//花了這麼多篇幅去介紹默茨，是因為根據默克爾宣佈卸任黨魁後的民調顯示，默茨是幾個有力角逐者中，民望最高的一位。現在離正式挑選黨魁還有一個半月，仍然有很多變數，默茨的商界背景是他最大障礙，他要確保對手不能在當中有空間做文章，指摘他有利益衝突。//

Iran sanctions: US grants oil exemptions for several countries

As US sanctions against Iran came back into effect on Monday, US Secretary of State Mike Pompeo revealed that several countries secured oil import exemptions, including: India, China, Taiwan, Japan, South Korea, Turkey, Greece, and Italy.

Iran has said it will defy the reimposition of sanctions, which target the country's oil exports and financial transactions. The US decided to reimpose the sanctions after US President Donald Trump withdrew from the 2015 Iran nuclear deal earlier this year.

Pompeo told reporters that the eight countries secured temporary waivers to continue importing oil from Iran. The exemptions were granted with the understanding that the countries will seek to reduce their imports to zero. Waivers were also issued to allow European firms to continue conversion work on two of Iran's nuclear facilities.

Interior Minister Seehofer forces ex-spy chief Maassen into retirement

German Interior Minister Horst Seehofer said on Monday that he was temporarily relieving former domestic spy chief Hans-Georg Maassen of his duties after Maassen made "unacceptable remarks" in a farewell speech to representatives of international intelligence agencies. Seehofer, who has previously supported Maassen, said that a "cooperation based on mutual trust" was no longer possible in view of the remarks.

Maassen's critical view of the government's policy on refugees, as further evinced in the comments he made in the speech on October 18, has highlighted and contributed to rifts within Germany's coalition over the past few months.

In his address, Maassen spoke about "radical left-wing elements" in the Social Democratic Party (SPD), the junior partner in the ruling coalition, who had, he said, seized gladly upon his controversial remarks about protests in the eastern city of Chemnitz in August to provoke divisions in the government.

He also criticized Germany's current policies on refugees and security as "naive and leftist."

The text of the speech was made available on the intranet of the domestic intelligence agency BfV, from where it made its way into many hands.

Pompeo to meet senior North Korean official in New York on Thursday

WASHINGTON (Reuters) - Secretary of State Mike Pompeo will meet with senior North Korean official Kim Yong Chol in New York on Thursday to discuss North Korea’s denuclearization, the U.S. State Department said on Monday.

The two will “discuss making progress on all four pillars of the Singapore Summit joint statement, including achieving the final, fully verified denuclearization of (North Korea),” the State Department said in a statement. U.S. President Donald Trump and North Korean leader Kim Jong Un held a summit in Singapore in June, which was the first summit between a sitting U.S. president and a North Korean leader.

中印韓日希意土台

Trump fires Attorney General Jeff Sessions

US Attorney General Jeff Sessions has been fired by President Donald Trump.

"We thank Attorney General Jeff Sessions for his service, and wish him well!" Mr Trump tweeted on Wednesday.

The president had repeatedly criticised his top law enforcement official after he recused himself from the Russia investigation dogging the White House.

Mr Trump said Mr Sessions will be temporarily replaced by his chief of staff, Matthew Whitaker, who has criticised the Russia inquiry.

In a resignation letter, Mr Sessions - a former Alabama senator who was an early supporter of Mr Trump - made clear the decision to go was not his own.

"Dear Mr President, at your request I am submitting my resignation," he wrote in an undated letter.

"Most importantly, in my time as attorney general, we have restored and upheld the rule of law," Mr Sessions added, while thanking the Republican president.

CBS News is reporting that Deputy Attorney General Rod Rosenstein is no longer leading the Mueller inquiry, and that Matthew Whitaker will now assume control.

Romney 話唔炒得muller 喎

咁快作反

條友擺到明挑trump 機先復出

原來Kentucky 州長去咗中國傾生意

美國又嚟槍擊事件

NYT: Sizing Up the 2018 Blue Wave

Why Democrats’ Gain Was More Impressive Than It Appears

Central American migrants trek north to seek a better life

TECUN UMAN, Guatemala (Reuters) - Cradling a baby in his arms, the Central American man looks up fearfully as he scrambles away from a wall of Mexican police in riot gear.

Thousands of migrants, mostly Hondurans fleeing poverty and violence, have been traveling in a caravan towards the United States in recent weeks. On Oct. 19, some of them rushed through Guatemalan border gates onto a long bridge connecting to Mexico. But the surge was halted by Mexican federal police.

Reuters photographer Ueslei Marcelino was on the bridge and captured the picture of the man with the child.

“The migrants had already broken through the first police barricade on the Guatemalan side of the bridge. After a while, they moved towards the second barricade on the Mexican side,” said Marcelino.

“Suddenly women and children formed a line and started to walk towards the police. There was a bit of pushing and shoving, and then things started to get increasingly chaotic.”

Eventually, Mexican police pushed the migrants back to the Guatemalan side.

Behind Sri Lanka's turmoil, a China-India struggle for investments and influence

COLOMBO (Reuters) - Gleaming cranes stretch out on the waterfront in the Sri Lankan capital Colombo as Chinese companies construct a $1.5 billion new commercial district, including hotels, marinas and a motor racing track. They have already built a giant container terminal nearby and a huge port in the south.

Now India, the traditional power in the region, is muscling into port and other projects, pushing back hard against China.

The big fear for India is that Sri Lanka, just off its southern coast and on one of the world’s busiest shipping routes, could become a Chinese military outpost.

But the battle is creating political turmoil in Sri Lanka. A bust-up between President Maithripala Sirisena and Prime Minister Ranil Wickremesinghe over how far to accommodate Indian interests is a key reason the nation’s unity government has just fallen apart, government officials and foreign diplomats said.

India had been pushing Sri Lanka for the award of an estimated $1 billion contract for a second foreign-operated container terminal in Colombo. It has pointed to a memorandum of understanding (MOU) Sri Lanka signed in April 2017.

Reuters has reviewed unpublished documents from that MOU and it lays out a blueprint for projects India would be involved in, including an oil refinery, roads, power stations and the container terminal. The agreement also includes room for Indian involvement in the development of industrial zones.

The cabinet meeting was supposed to give clearance for the port project but President Sirisena said the country, already mired in $8 billion of Chinese debt, couldn’t give any more of its assets to foreigners, according to Senaratne.

Suburban Voters Gave Democrats Their House Majority

Democrats retook the House of Representatives on the back of a suburban surge Tuesday, remaking a once rock-ribbed Republican bastion into a Democratic stronghold.

Though some districts remained undecided Wednesday afternoon, Democrats had picked up at least 28 seats in Congress, almost all of them predominantly suburban. These suburban districts, once closely divided, are now twice as likely to be represented by a Democrat as by a Republican. Democrats even lost some seats in rural areas, but picked up at least 20 seats that CityLab's Congressional Density Index classifies as "sparse suburban" or "dense suburban." Add that to Democrat gains in almost all of the remaining Republican-held districts with major urban populations and you have a new, blue majority.

These shifts solidify a political density divide that is only increasing in America. If dense districts usually give us Democrats, and far-flung rural districts usually go to Republicans, it was the suburban places in between—less populous than left-leaning cities, but significantly denser than right-leaning rural areas—that determined control of the House of Representatives.

Thousand Oaks: At least 12 killed at California bar shooting

At least 12 people have been killed, including a police officer, at a country music bar in Thousand Oaks, California.

The shooting began at 23:20 local time on Wednesday about 40 miles (65km) north-west of Los Angeles, police say.

At least 200 people were reportedly inside the Borderline Bar and Grill, which was hosting a university student night, at the time of the attack.

Officials say the suspect, who has not been identified, was found dead inside.

They have not yet confirmed any motive behind the attack.

Democrats seek hearings on Trump's ouster of Sessions

WASHINGTON (Reuters) - Congressional Democrats on Thursday demanded emergency hearings in the U.S. House of Representatives to investigate President Donald Trump’s ouster of Attorney General Jeff Sessions, calling the move an effort to undermine a federal probe into Russian meddling in the 2016 U.S. election.

Congressional Democrats, including newly elected members of the House of Representatives, held a conference call on Thursday to discuss Sessions’ ouster, Democratic lawmakers and aides said.

During the Thursday conference call, House Democrats said they would attempt to include legislation protecting Mueller’s investigation into an appropriations bill that Congress is due to consider later this year.

U.S. court case tests Special Counsel Mueller's power, status

WASHINGTON (Reuters) - A U.S. Justice Department attorney on Thursday spelled out the circumstances under which Special Counsel Robert Mueller could be fired in a court case that took on new significance this week after President Donald Trump ousted his attorney general.

The case, argued on Mueller’s behalf by Deputy Solicitor General Michael Dreeben who is working temporarily on assignment in Mueller’s office, started months ago as a challenge to the legality of Mueller’s appointment and his authority.

When Trump ousted Attorney General Jeff Sessions on Wednesday and replaced him with Matthew Whitaker, Democrats in the U.S. Congress immediately warned that Trump might be moving to dismiss Mueller and squash his probe.

The 18-month-old Mueller probe into Russian meddling in the 2016 U.S. presidential election and possible collusion between Moscow and the Trump campaign has clouded the Trump presidency.

Russia denies it meddled in the election. Trump, who frequently blasts the Mueller probe as a “witch hunt,” denies any campaign collusion with the Russians.

UK PM May dives into diplomacy in bid to clinch Brexit deal

LONDON/BRUSSELS (Reuters) - Prime Minister Theresa May steps up attempts to court European support for a Brexit deal on Thursday as negotiations on securing a smooth British divorce from the world’s biggest trading bloc enter their final stages.

She will meet three other EU leaders in Brussels at a NATO dinner on Thursday and have lunch with French President Emmanuel Macron on Friday.

EU officials and diplomats tried to play down speculation on an imminent deal after an Austrian newspaper report that a deal could be reached “in the coming days” sent the pound higher.

“Parts of the withdrawal agreement still require further negotiation, in particular the issue of avoiding a hard border between Ireland and Northern Ireland,” an EU document said on Thursday before the bloc’s Brexit negotiator Michel Barnier debriefs national ministers on Monday.

North Korea postponed talks with U.S. because not ready: Haley

UNITED NATIONS (Reuters) - North Korea postponed talks with the United States on Thursday “because they weren’t ready,” U.S. Ambassador to the United Nations Nikki Haley said as she urged Pyongyang to take action to implement a June deal between the two countries.

Speaking to reporters before and after a closed-door U.N. Security Council meeting on North Korea sanctions, Haley said it is now North Korea’s turn to act. She also criticized Russia for trying to lift banking restrictions that are intended to curb the Asian nation’s nuclear program.

“There’s no time to stall or no time to delay or try and get past not going through with what was agreed in Singapore,” said Haley, who will step down at the end of the year.

Recounts, runoffs loom over high-profile elections in Florida, Georgia

(Reuters) - High-profile U.S. elections in Georgia, Florida and Arizona remained unresolved on Thursday, two days after the vote, with the prospect of legal challenges, recounts and ballot reviews setting the stage for possible weeks of uncertainty.

The still-undecided races will not tip the balance in either chamber of Congress but include contests in parts of the country important to the futures of both parties and potentially to President Donald Trump’s re-election chances in two years.

In Georgia, where Republican Brian Kemp declared victory in the governor’s contest on Wednesday on a narrow lead, campaign officials for Democrat Stacey Abrams on Thursday vowed to pursue litigation to ensure all votes are counted.

In Florida’s U.S. Senate race, a lawyer for Democratic incumbent Bill Nelson said a recount could still deliver him a victory despite a slim lead for Republican Rick Scott.

The Florida governor’s race between Republican Ron DeSantis and Democrat Andrew Gillum also appeared headed for an automatic recount, after DeSantis’ lead narrowed on Thursday, despite Gillum having already conceded.

The hotly contested U.S. Senate race in Arizona between two congresswomen, Democrat Kyrsten Sinema and Republican Martha McSally, appeared days away from a final call, with hundreds of thousands of ballots yet to be tallied. Sinema took a slight lead over McSally on Thursday night as more ballots were counted.

US proposes rule banning asylum for illegal migrants

Illegal migrants entering through the southern US border will no longer be eligible for asylum under a new rule, the Trump administration has said.

Announced by the Departments of Justice and Homeland Security, the ruling would stop asylum for those who breach any presidential restriction on entry.

The president can stop migration in the "national interest", a statement said.

Immigration was a major focus in President Trump's 2018 mid-term election campaign.

Frequently attacking a caravan of thousands of Central Americans making their way north through Mexico, Mr Trump ordered troops to the border and declared the migrants to be an "invasion".

Acting Attorney General Matthew Whitaker and Homeland Security chief Kirstjen Nielsen announced what is known as the Interim Final Rule on Thursday.

金仔又撚狗

Law enforcement responding to active shooter situation at high school in North Carolina: local media

Reuters BREAKING NEWS

Flake to try to force vote on bill protecting Mueller

Sen. Jeff Flake (R-Ariz.) announced Thursday that he will try to force a vote on legislation protecting special counsel Robert Mueller after President Trump ousted Attorney General Jeff Sessions Wednesday.

Flake said he and Sen. Christopher Coons (D-Del.) will go to the Senate floor next week to try to get a deal on advancing the legislation.

"When the Senate convenes next week, @ChrisCoons and I will ask for unanimous consent to bring S.2644, the Special Counsel Independence and Integrity Act, to a vote on the Senate floor. After the firing of The AG, it is more important than ever to protect the Special Counsel," Flake said in a tweet.

Under Senate rules, Flake can go to the floor and ask for consent to set up a vote or even pass a piece of legislation. But any one senator can block his request, and given the opposition within the GOP caucus to the special counsel bill, Flake's move will likely be unsuccessful.

The Senate Judiciary Committee passed legislation last year that would protect Mueller, or any other special counsel, in the event he is fired, but the bill has stalled amid opposition from GOP leadership.

The bill would codify Justice Department regulations that say only a senior DOJ official can fire Mueller or another special counsel.

It would give a special counsel an "expedited review" of their firing. If a court determines that it wasn't for "good cause," the special counsel would be reinstated.

Federal Appeals Court Deals Trump Another Setback On DACA

A federal appeals court in California has blocked the Trump administration from immediately terminating an Obama-era program protecting from deportation young immigrants brought illegally to the U.S. as children.

A three-judge panel of the U.S. 9th Circuit Court of Appeals, based in San Francisco, ruled unanimously in favor of a lower court's preliminary injunction against the administration's attempt to phase out Deferred Action for Childhood Arrivals. The program allows about 700,000 young immigrants to stay and work in the United States. In January, U.S. District Judge William Alsup granted a request to keep DACA operational while its future was being litigated.

The ruling is the latest legal setback for the Trump administration over DACA.

Last year President Trump announced his intention to end DACA to avoid a lawsuit by Texas and other states. But the president's action drew immediate legal challenges.

U.S. judge halts construction of Keystone XL oil pipeline

(Reuters) - A federal judge in Montana halted construction of the Keystone XL oil pipeline on Thursday on the grounds that the U.S. government did not complete a full analysis of the environmental impact of the TransCanada Corp (TRP.TO) project.

The ruling deals a major setback for TransCanada Corp and could possibly delay the construction of the $8 billion, 1,180 mile (1,900 km) pipeline.

The ruling is a victory for environmentalists, tribal groups and ranchers who have spent more than a decade fighting against construction of the pipeline that will carry heavy crude to Steele City, Nebraska, from Canada’s oilsands in Alberta.

U.S. District Court Judge Brian Morris’ ruling late on Thursday came in a lawsuit that several environmental groups filed against the U.S. government in 2017, soon after President Donald Trump announced a presidential permit for the project.

Morris wrote in his ruling that a U.S. State Department environmental analysis “fell short of a ‘hard look’” at the cumulative effects of greenhouse gas emissions and the impact on Native American land resources.

He also ruled the analysis failed to fully review the effects of the current oil price on the pipeline’s viability and did not fully model potential oil spills and offer mitigations measures.

Reports of active shooter at coastal NC high school

HAMPSTEAD, N.C. (WECT) - Law enforcement is responding to reports of an active shooter at Topsail High School Friday morning.

According to Capt. James Rowell with the Pender County Sheriff’s Office, it is still an active scene.

Melbourne attack: Man shot dead after fire and fatal stabbing

A man who set a car on fire and stabbed three people - one fatally - in the Australian city of Melbourne has died in hospital after being shot by police.

Authorities now say they are treating the attack as a terror-related.

The attacker, 31, was shot after confronting officers on a busy city street, authorities said. He was taken into custody in a critical condition.

The two survivors are in hospital, one reportedly in a critical condition. The suspect has not been named.

Police said they were "not looking for anyone further at this early stage".

The Islamic State (IS) group said on Friday that one of its "fighters" was behind the attack, its Amaq news agency reported.

Officers say the man was of Somali origin and had been travelling in a vehicle packed with "barbecue-style" gas cylinders which caught fire.

U.S. could halt refueling of Saudi-led coalition aircraft: officials

WASHINGTON (Reuters) - The United States could soon halt refueling of aircraft from the Saudi-led coalition engaged in Yemen, two U.S. officials told Reuters on Friday, a move that would end one of the most divisive aspects of U.S. assistance to the Saudi war effort.

The officials, who spoke on condition of anonymity, acknowledged an end to U.S. in-air refueling was under consideration by both countries and could be at least in part a result of Saudi Arabia’s ability to handle its own refueling.

It was not immediately clear what had prompted the change, which comes at a time of international outrage over the murder of U.S.-based Saudi journalist Jamal Khashoggi, and after Democratic and Republican lawmakers threatened to take action in Congress next week over the refueling operations.

Brexit explained: What is the problem with the Irish border?

Jo Johnson quits as minister over Theresa May's Brexit plan

Theresa May’s hopes of winning parliament’s backing for her Brexit deal have been plunged into fresh doubt after Jo Johnson resigned from the government and accused her of offering MPs a choice between “vassalage and chaos”.

Four months after his Brexiter brother Boris quit as foreign secretary, the remainer MP for Orpington, and erstwhile transport minister, said he could not vote for the deal that May is expected to bring back to parliament within weeks, and instead would throw his weight behind a second referendum.

“It has become increasingly clear to me that the withdrawal agreement, which is being finalised in Brussels and Whitehall even as I write, will be a terrible mistake,” he wrote in an online article.

He said the public were being offered “an agreement that will leave our country economically weakened, with no say in the EU rules it must follow and years of uncertainty for business” or a no-deal Brexit “that I know as a transport minister will inflict untold damage on our nation.

“To present the nation with a choice between two deeply unattractive outcomes, vassalage and chaos, is a failure of British statecraft on a scale unseen since the Suez crisis.”

Sri Lanka's president calls snap election in bid to end power struggle

Sri Lanka has plunged deeper into crisis after president Maithripala Sirisena called a snap election, leaving the country facing a further two months of damaging political paralysis with a pair of bitter rivals claiming to run his government.

In what opponents condemned as an illegal move, Sirisena dissolved the country’s parliament on Friday in a gamble that a new election will secure backing for his preferred candidate as prime minister, over an ousted premier who has refused to leave.

Sirisena signed a decree dismissing the island’s 225-member assembly and scheduled parliamentary elections for 5 January, nearly two years ahead of schedule.

Hours earlier Sirisena’s party admitted it did not have enough votes to support former president Mahinda Rajapakse against rival claimant and ousted premier Ranil Wickremesinghe, who has refused to leave his post.

The two have been battling for the prime minister’s post for two weeks as international concern grows over the mounting turmoil.

There was no immediate comment from Wickremesinghe, but his United National Party, or UNP, said it will challenge Sirisena’s sacking of the legislature.

Germany, France, Britain, U.S. and Saudi Arabia listened to Khashoggi tapes, Erdogan says

ISTANBUL (Reuters) - Turkey has given recordings on the killing of Saudi journalist Jamal Khashoggi to Saudi Arabia, the United States, Germany, France and Britain, President Tayyip Erdogan said on Saturday.

Turkish sources have said previously that authorities have an audio recording purportedly documenting the murder.

Speaking ahead of his departure for France to attend commemorations to mark the 100th anniversary of the end of World War One, Erdogan said Saudi Arabia knows the killer of Jamal Khashoggi is among a group of 15 people who arrived in Turkey one day ahead of the Oct. 2 killing.

Lebanon's Aoun vows to find solution over government impasse

BEIRUT (Reuters) - Lebanese President Michel Aoun said on Saturday that a solution would be found to a political row that has blocked the formation of a new national unity government for more than six months since a general election in May.

The country is in dire need of a government able to implement economic reforms that the International Monetary Fund (IMF) says are necessary.

The last sticking point surrounds Sunni Muslim representation in the country’s cabinet where the 30 seats must be allocated along sectarian lines.

The powerful Shi’ite Muslim group Hezbollah says one of its Sunni allies must be represented in the government to reflect the gains they made in the election.

But Prime Minister-designate Saad al-Hariri, who is Lebanon’s main Sunni politician and enjoys Western backing, has ruled out allocating any of his cabinet seats to them.

Mid-term elections 2018: Florida orders recount of votes

Florida has ordered a machine recount of votes for state governor and senator following Tuesday's closely fought mid-term elections, officials say.

Florida Secretary of State Ken Detzner said that as unofficial results in both races had fallen within a margin of 0.5%, a recount was required by law.

The two ballots are among the most important yet to be decided.

US President Donald Trump responded to the news by accusing Democrats of trying to "steal" the elections.

In the race for Florida's Senate seat, unofficial results revealed a gap of just 0.15% between the votes for Democrat Bill Nelson and Republican Rick Scott.

Democrat Andrew Gillum had already conceded the state governorship, but Ron DeSantis' lead for the Republicans later narrowed to 0.41%.

Armistice Day: Macron urges world leaders to reject nationalism

French President Emmanuel Macron has urged world leaders marking the centenary of the World War One Armistice to reject nationalism.

Addressing leaders in Paris - including US President Donald Trump and Russian President Vladimir Putin - he described it as a "betrayal of patriotism".

"By saying 'our interests first and never mind the others' you stamp out the most precious thing a nation has - its moral values," he said.

Events are taking place worldwide.

Several world leaders also held bilateral meetings at the events. Mr Putin told journalists he had a brief conversation with Mr Trump and that it went well.

Israelis 'kill Hamas commander' in Gaza exchange of fire

Six Palestinians including a local Hamas commander have been killed during an Israeli operation in the Gaza Strip, Palestinian officials say.

Israel's military said one if its soldiers had been killed and another wounded in "operational activity" by special forces in the strip.

The clashes took place east of Khan Younis, in the south of the territory.

Rocket-warning sirens later sounded in southern Israel and several rockets fired from Gaza were shot down.

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu decided to cut short his visit to Paris for events to mark the 100th anniversary of the end of World War One and return on Sunday evening, his office said in a statement.

A spokesman for Hamas, the militant Islamist group that dominates Gaza, described the incident as a "cowardly Israeli attack".

The senior militant killed was named as Sheikh Nur Barakeh, a commander of the Izzedine al-Qassam brigades, the Hamas military wing, in Khan Younis.

Australian government slips further behind Labor: Newspoll

MELBOURNE (Reuters) - Australian Prime Minister Scott Morrison’s Liberal-National Coalition has lost more ground to the front-running Labor Party opposition months before an election, with most gains since he became leader in August erased, a poll showed on Monday.

Labor is now ahead of the Coalition 55 percent to 45 percent on a two-party preferred basis, up a point from a Newspoll two weeks earlier. An election is due by May 2019.

In a survey involving all political parties, the Coalition’s support fell by 1 percentage point to 35 percent, while Labor gained a point to 40 percent.

Morrison’s own ratings, which dropped after the Coalition lost a by-election for the seat of former Prime Minister Malcolm Turnbull, fell further into negative ground even after he toured Queensland last week appealing to voters in crucial regional seats.

He has sunk to a net satisfaction rating of -8. Negative net satisfaction means more people are dissatisfied than satisfied with the person. The drop follows comments last week from Turnbull calling for an explanation on why he was dumped as leader. Morrison said it was because Turnbull had failed to connect with ordinary Australians.

Labor leader Bill Shorten’s rating slipped to -15 from -13, according to the Newspoll.

Central American migrants resume their march toward U.S. border

QUERETARO, Mexico (Reuters) - Hundreds of Central American migrants resumed their march north through Mexico on Saturday, en route to the U.S. border where President Donald Trump has effectively suspended the granting of asylum to migrants who cross illegally.

Trump’s Friday order, which went into effect on Saturday, means that migrants will have to present themselves at U.S. ports of entry to qualify for asylum and follow other rules unveiled on Thursday that seek to limit asylum claims.

“It doesn’t matter what rules (Trump’s) government imposes we cannot go back to our countries. I have a bullet in my arm and another in my shoulder. If I go back home, it’d be better for me to go with a casket,” said 30 year-old Julio Caesar from Honduras, who declined to give his last name.

The caravan, made up mostly of Hondurans, started north again on Saturday morning following a rest of four days in Mexico City.

Florida Republican Scott asks that ballots be guarded in Senate race recount

(Reuters) - Florida Republican Governor Rick Scott, whose lead has narrowed in the state’s U.S. Senate race, filed more lawsuits against local election officials on Sunday, asking a judge to order police to impound voting machines and ballots when they are not in use.

On Saturday, a machine recount began in the race between Scott and incumbent Democratic U.S. Senator Bill Nelson in one of the most closely watched swing-state contests in last Tuesday’s congressional elections.

Each side has accused the other of trying to subvert democracy in an echo of the drama in the 2000 presidential vote recount that unfolded for weeks in Florida.

By the time the U.S. Senate election recount was ordered, Scott’s lead had shrunk to 12,500 votes, or 0.15 percent, below the threshold under which a machine recount is automatically triggered under state law.

Scott’s lawsuit on Sunday targeted election supervisors in Democratic-leaning Broward and Palm Beach counties. It asked a judge to issue an emergency injunction for the county sheriffs and Florida Department of Law Enforcement to seize all voting machines, tallying devices and ballots when they are not being used until the end the end of the recount and any related litigation is over.

The Races That Are Still Too Close To Call

In Arizona, Democratic Rep. Kyrsten Sinema has a roughly 1.4-percentage-point lead over Republican Rep. Martha McSally. An analyst in the secretary of state’s office estimated Saturday that 264,000 votes have yet to be counted statewide — including more than 36,000 in blue-leaning Pima County and 198,000 in Maricopa County (the Phoenix area).

In Florida, Democratic Sen. Bill Nelson initially appeared to have conceded on election night (his opponent, Republican Gov. Rick Scott, also claimed victory) but reversed course after continued vote-counting in Broward and Palm Beach counties narrowed Scott’s lead to just 0.15 percentage points, or 12,562 votes.

Finally, as we expected, the special U.S. Senate election in Mississippi will proceed to a runoff on Nov. 27 as none of the candidates secured 50 percent of the vote on Tuesday.

Five of the races are in California: specifically, the 10th, 39th, 45th, 48th and 49th districts.

Although some networks have called the Georgia 7th District, Democrat Carolyn Bourdeaux has not yet conceded and has even indicated it may go to a recount.

With most of the vote counted in the Maine 2nd District, Republican Rep. Bruce Poliquin has declared he received more votes than Democratic state Rep. Jared Golden — but neither received a majority, so Maine’s new system of ranked-choice voting will decide the winner.

Democrat Andy Kim declared victory in the New Jersey 3rd District on Wednesday night, but Republican Rep. MacArthur has not yet conceded.

The New Mexico 2nd District was supposedly in the bag for Republican state Rep. Yvette Herrell — until Wednesday night, when absentee ballots from Doña Ana County unexpectedly put Democrat Xochitl Torres Small into a 1-percentage-point lead.

Like in Georgia, some but not all news outlets have called the New York 22nd for Democratic Assemblyman Anthony Brindisi.

In the New York 27th District, Republican Rep. Chris Collins appears to have defeated Democratic Grand Island Town Supervisor Nate McMurray.

重未夠票，睇來民主黨又要搵多幾箱票先得

Swedish center-right leader bids to form government against the odds

STOCKHOLM (Reuters) - The leader of Sweden’s center-right will ask parliament for a mandate to form a minority two-party government, he said on Monday, but admitted chances of success were slim.

Moderate party leader Ulf Kristersson looks almost certain to lose his bid to create a government with the Christian Democrats as the other two members of his four-party Alliance oppose any set-up that would require support from the far-right Sweden Democrats.

“I have chosen to go ahead with this despite the obvious risk that this will not win acceptance in parliament,” Kristersson told a news conference. Parliament is due to vote on the proposal on Wednesday.

Parliament Speaker Andreas Norlen called the vote in the hope of breaking deadlock in parliament since a September election left the right- and left-wing blocs nearly equal in size and the shunned anti-immigration Sweden Democrats with the balance of power.

Bulgaria becomes latest EU state to shun U.N. migration pact

SOFIA (Reuters) - Bulgaria on Monday joined the growing ranks of European Union nations opposed to a United Nations pact that aims to regulate the treatment of migrants worldwide.

The Global Compact for Safe, Orderly and Regular Migrationwas approved in July by all 193 member nations except the United States, which backed out last year. It followed the biggest influx of migrants into Europe since World War Two, many fleeing conflicts in the Middle East and beyond.

However, the right-wing governments of Hungary and Austria have since said they will not sign the final document at a ceremony in Morocco in December over concerns that it will blur the line between legal and illegal migration. Poland, the Czech Republic and now Bulgaria have signaled they may follow suit.

May stares into Brexit abyss as domestic opposition mounts

LONDON/BRUSSELS (Reuters) - Prime Minister Theresa May’s Brexit strategy came under attack from all sides on Monday, increasing the risk that her plan for leaving the EU will be voted down by parliament and thrust the United Kingdom towards a potentially chaotic “no-deal” Brexit.

In a sign that Brexit talks could go down to the wire, EU sources said they want clarity from London by the end of Wednesday at the latest if there is to be a summit this month to approve a Brexit deal.

May’s compromise plan, which seeks to maintain close trade ties with the EU in the future, is facing opposition from Brexiteers, pro-Europeans, the Northern Irish party that props up her government, and even some of her own ministers.

“I think it’s the worst of all worlds,” former education minister Justine Greening, who supported staying in the EU in the 2016 Brexit referendum, told BBC radio, adding that she did not think there was any chance it could get through parliament.

A British official voiced pessimism about the possibility of a breakthrough with the EU this week due to continued deadlock on the issue of the border between British-ruled Northern Ireland and EU member Ireland.

CSU chief Horst Seehofer to step down as party leader

Germany's Interior Minister Horst Seehofer confirmed he will quit as the head of the Christian Social Union (CSU), the Bavarian sister party to Angela Merkel's CDU.

Seehofer confirmed this at an appointment in Bautzen on Monday, during a visit to a joint office of state and federal police in the eastern state of Saxony.

He had previously told party officials of his intentions over the weekend. Rumors had circulated that Seehofer might also resign from his role as interior minister, but speaking to reporters on Monday he denied these claims.

"I am the federal interior minister and will continue to serve in that role," he said.

Seehofer said he was stepping down to make way for a renewal within the CSU. He also said that the party's poor performance in last month's state elections in Bavaria was not "the main reason" for his resignation.

A new party leader is due to be elected at a conference early next year.

Separatist leaders voted back in disputed east Ukraine election

The interim leaders of the self-proclaimed "People's Republics" of Luhansk and Donetsk in Ukraine's eastern Donbass region were confirmed in office as expected in a poll on Sunday that has been condemned by Kyiv and the West.

The two leaders, Denis Pushilin in Donetsk and Leonid Pasechnik in Luhansk, won the votes with 61 and 68 percent respectively, local election officials said on Monday..

Both men have called for closer ties with Russia, and analysts say the poll will cement Moscow's hold on the disputed regions, which have broken away from the central Ukrainian government in Kyiv amid a civil conflict that has killed more than 10,000 people since 2014.

Trump seeks end of Florida recount as Republicans' leads shrink

TAMPA, Fla./WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump on Monday urged Florida election officials to end a recount and declare his fellow Republicans the winners of disputed races in last week’s elections as a judge urged both parties to be careful with unsubstantiated allegations of fraud.

As Florida officials scrambled to review more than 8 million ballots by Thursday, Trump, without providing evidence, cast doubt on the recount process.

Leads by the Republican candidates in the races for a U.S. Senate seat and the governor’s office shrank as more ballots were tallied following last Tuesday’s elections. State law mandates recounts in elections where the margin of victory is within 0.5 percentage point.

Trump called for an end to the recount even though state rules allow election officials to wait 10 days for absentee ballots submitted by registered voters living outside the United States, including active-duty military personnel.

U.S. Treasury's Mnuchin spoke with China Vice Premier Liu: WSJ

(Reuters) - U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin has resumed discussions with China Vice Premier Liu He, with the two speaking by telephone on Friday, the Wall Street Journal reported on Monday, citing sources.

The conversation did not lead to any breakthrough, the WSJ reported. ().

A U.S. Treasury spokesman did not immediately respond to a query about the report.

Brexit talks in endgame, says Theresa May

Negotiations over the UK's departure from the EU are "now in the endgame", Theresa May says.

Addressing the Lord Mayor's Banquet in the City of London, the prime minister said the talks were "immensely difficult", but the sides were working "through the night" to make progress.

"This will not be an agreement at any cost," the PM added.

Mrs May will address her cabinet on Tuesday, with some ministers believed to want a change of plan.

On Monday night, some cabinet ministers met for drinks in International Trade Secretary Liam Fox's office to discuss Brexit, including no-deal plans and the sticking point of the Irish "backstop".

Sinema wins Arizona Senate race

Democratic Rep. Kyrsten Sinema was declared the winner in Arizona’s Senate race against Republican Rep. Martha McSally on Monday.

Arizona’s Senate race isn’t over. But Kyrsten Sinema should be feeling awfully good about her chances.

Down narrowly on election night, the Democratic congresswoman overtook Republican Martha McSally two days later and has since padded her lead to more than 38,000 votes as mail-in ballots have been tallied. She increased her lead by around 6,000 votes after new ballots were counted Monday.

At this point, it would take a stunning reversal for the Republican to mount a comeback, since the vast majority of outstanding votes are in areas of the state where Sinema is ahead, in some cases by significant margins.

Even some Republicans have begun to acknowledge the increasing likelihood of defeat.

There are still approximately 175,000 votes left to be counted after the new batch was released Monday evening. But McSally would have to win more than 60 percent of the remaining votes to eke out a victory; she currently trails 49.7 percent to 48 percent.

Brexit: UK and EU ‘agree text’ of draft withdrawal agreement

A cabinet source told the BBC that the document has been agreed at a technical level by officials from both sides after intensive discussions this week.

A special cabinet meeting will be held at 14:00 GMT on Wednesday as Theresa May seeks ministers’ backing.

The PM has been meeting ministers in Downing Street for one-to-one talks on the draft agreement.

There is no additional Northern Ireland-only backstop - but sources wouldn’t be drawn on any specific arrangements for Northern Ireland on rules and regulation within the UK-wide one, she added.

Leading Brexiteers, such as Boris Johnson and Jacob Rees-Mogg, immediately criticised what has been reported to be in the draft agreement, saying it would keep the UK under EU control.
Northern Ireland’s Democratic Unionist Party, which gives Theresa May vital support in key votes, said it would be a “very, very hard sell”.

Brexit negotiations latest

Watch again: Theresa May gets a laugh at start of PMQs

British PM May tries to sell Brexit deal to ministers

LONDON (Reuters) - Prime Minister Theresa May will try to convince senior ministers on Wednesday to accept a draft European Union divorce deal that opponents say threatens both her government and the unity of the United Kingdom.

The weakest British leader in a generation, she has to try to get the deal approved by parliament before exiting the bloc on March 29, 2019.

Brexit campaigners in May’s Conservative Party accused her of surrendering to the EU and said they would vote down the deal. The Northern Irish Democratic Unionist Party (DUP) which props up May’s minority government questioned whether she would be able to get parliamentary approval.

“It’s a question of whether we are separating the union, whether we are dealing with the United Kingdom in a way that leaves us adrift in the future and, as the leader of unionism in Northern Ireland, I’m not about to agree to that,” DUP leader Arlene Foster told Sky News.

The British cabinet will meet at 1400 GMT.

Live: Reuters

今日會唔會有人辭職呢

Italy budget: Rome rejects European Commission demands

The Italian government has defied the European Commission by sticking to its big-spending budget plan.

Finance Minister Giovanni Tria said it would keep to a deficit target of 2.4% and a growth forecast of 1.5%.

The Commission, worried by the impact of high spending on Italy's high levels of debt, had told Rome to revise the budget or face possible fines.

It had set Tuesday as a deadline to Italy's governing populist parties to respond to its objections.

The Commission's warning to Italy, the eurozone's third-biggest economy, is an unprecedented move with regard to an European Union member state.

It will now decide whether to begin disciplinary measures against the Rome government.

North Korea running at least 13 secret operating bases for ballistic missile program, new study shows

WASHINGTON – North Korea has at least 13 secret operating bases where the regime is continuing work on its ballistic missile program, a sign Kim Jong Un is not winding down his country’s nuclear program despite public promises touted by the Trump administration.

New research, conducted by the Washington-based Center for Strategic and International Security, has identified 13 of an estimated 20 North Korean missile operating bases that Kim's regime has not declared.

North Korea's highly publicized move to decommission a satellite launch facility gained a flurry of positive media attention. But that move "obscures the military threat to U.S. forces and South Korea from this and other undeclared ballistic missile bases," the CSIS report concludes.

A State Department spokesperson did not address the new findings, but said: “President Trump has made clear that should Chairman Kim follow through on his commitments –including complete denuclearization and the elimination of ballistic missile programs – a much brighter future lies ahead for North Korea and its people.”

Swedish parliament rejects proposed government

The Swedish parliament, as expected, rejected center-right Moderates party leader Ulf Kristersson as new prime minister in a vote on Wednesday. There is now no end in sight to the political deadlock that has gripped the country since elections in September.

Kristersson's bid for the premiership had looked doomed to fail after two other parties in the center-right Alliance bloc said they would oppose any government that relied on support from the shunned anti-immigration Sweden Democrats who hold the balance of power in parliament.

When the votes were counted, 195 members of the 349-seat parliament voted against electing him as prime minister while 154 voted in his favor.

Kristersson was put forth on Monday by parliament speaker Andreas Norlen, who wanted to break the parliamentary gridlock.

Czech Republic rejects UN migration pact

The Czech government on Wednesday decided it will not join a United Nations pact on migration, becoming the latest European state to shun the accord.

The non-legally binding Global Compact for Migration was finalized in July and is set to be adopted by UN member states at a meeting in Morocco in December.

"The Czech Republic has long favored the principle of separating legal and illegal migration," Deputy Prime Minister Richard Brabec told a news conference.

"That is what the Czech Republic's and other European countries' suggestions aimed for. The final text does not reflect those proposals."

Prime Minister Andrej Babis had previously stated he was against the migration pact even though it was non-binding because "it, in fact, defines migration as a basic human right."

如果傳出嚟個D Terms 係正確，Brexiteers 唔係唔辭呀。睇吓Gove

EU-UK Brexit deal sees July 2020 decision on keeping Irish border open: EU sources

BRUSSELS (Reuters) - The draft accord reached between the EU and Britain envisages a July 2020 decision on what would have to be done to safeguard an open Irish border after the post-Brexit transition runs its course and if a new trade deal is not in place, EU sources said.

Britain would then have two choices. One would be extending the transition period once beyond December 2020, possibly until the end of 2021. The other would be going into a “bare-bones” customs arrangement that would cover all of the United Kingdom but in which its province of Northern Ireland would be aligned more closely with the EU’s customs rules and production standards, three diplomatic sources said in Brussels.

British Prime Minister Theresa May was trying to convince her cabinet on Wednesday to accept the draft EU divorce deal, which her opponents say threatens both her government and the unity of the United Kingdom.

Under World Trade Organisation rules, however, Northern Ireland and the rest of Britain would remain part of the same customs area under the draft deal, EU sources stressed, an effort to appease May’s Northern Irish Unionist allies who prop up her minority government in London.

The EU sources said the customs arrangement option included clauses to ensure a “level playing field” by stipulating the UK would have to align itself with EU rules on state aid and competition, environment and labor standards - anathema to hardline Brexiteers in her divided Conservative Party.

For the EU, this measure is crucial as otherwise it fears Britain could gain open access to the bloc’s cherished single market with no tariffs or quotas and without needing to observe the same standards. This could lead to British goods in the EU being offered at prices undercutting the bloc’s own producers.

Northern Ireland would remain inside the EU customs union, the sources said, as an emergency fix to keep the Irish border open if a separate deal on future trade relations with the EU has not been reached by the end of the transition period.

Theresa May: British Cabinet supports Brexit draft agreement

British Prime Minister Theresa May says her Cabinet has decided to support a draft European Union withdrawal agreement.

“I firmly believe the draft agreement was the best we could negotiate,” May said to media gathered outside of 10 Downing Street, after the five-hour meeting ended. May will address Parliament on Thursday.

”This is a decisive step, which enables us to move on and finalize the deal in the days ahead. These decisions were not taken lightly, but I believe it’s a decision that‘s firmly in the national interest,“ she added.

有冇人想估北愛個度點搞

歐洲動態:

//這個是英國脫歐協議的鏈結，文件全長585頁，沒有目錄，合共185條條款、3份附帶規程(protocols)和9份附件。

整份協議的結構如下：
第一部份：一般條款（第１—８條）
第二部份：公民權利（頁１６起，包括出入境、工作、福利金等，９—３９條）
第三部份：分離安排（頁６９起，包括貿易、司法、數碼等４０—１２５條）
第四部份：過渡安排（頁１９６起，１２６—１３２條）
第五部份：財務安排（即「分手費」，頁２１０起，１３３—１５７條）
第六部份：架構安排（意指日後仲裁雙方爭議的組織，頁２６９起，１５８—１８５條）
有關愛爾蘭問題的規程（亦是最「有趣」的部份，愛爾蘭邊境問題的處理列在這裏，共２１條條款和１０份附件，共有１７６頁，頁３０２起）
有關英國駐塞浦路斯軍事基地的處理（頁４７８起）
有關直布羅陀的處理（頁４９６起）
附件１：社會福利金安排（頁５０５起）
附件２：詳列漁農食物檢驗處理時涉及什麼歐盟法規（頁５２９起）
附件３：關稅安排（頁５３１起）
附件４：電腦系統，意指不同資料日後要放入哪個數據庫（頁５３３起）
附件５：歐洲原子能機關ＥＵＲＡＴＯＭ安排（頁５４７起）
附件６：產品來源地安排（頁５５２起）
附件７：英國不能代歐盟處理的法規（頁５５５起）
附件８：用作仲裁的「聯合委員會」的組成安排（頁５６０起）
附件９：爭議仲裁機制的詳細安排（頁５６９起）//

#5195:【A1要聞】京侵蝕高度自治 美國會倡限高科技輸港

孔雀大師: 林鄭回應美或取消《香港關係法》：香港並非從美國拿很多好處

TM1990: 美國會報告建議英國 歐盟及台灣一齊審核香港基本法 言論及新聞自由

通街都係處 : WSJ: 美國國會報告 要求商務部重新審視 係技術出口上 應否仲當香港係獨立於中國既關稅區

Down 唔到個pdf 有冇巴打有？

California, New Jersey Republicans concedes, Utah representative sues

(Reuters) - A Republican U.S. representative of Utah who is trailing her Democratic challenger filed a lawsuit on Wednesday seeking to halt vote counting while two incumbent Republican congressmen in California and New Jersey conceded, more than a week after the U.S. midterm elections.

The races are among about a dozen high-profile contests that remained unresolved. But the outstanding races will not tip the balance in Congress after Democrats took control of the U.S. House of Representatives and Republicans extended their majority in the U.S. Senate in the Nov. 6 vote.

A high-profile recount of votes continued in Florida, where initial vote tallies showed outgoing Republican Governor Rick Scott leading in the race for a U.S. Senate seat and Republican Ron DeSantis leading to succeed Scott as governor. Both had narrow margins of victory within 0.5 percentage point, the state threshold requiring machine recounts, which began five days ago.

If the recount finds that Scott’s margin of victory over Democratic incumbent Senator Bill Nelson or DeSantis’ margin over Democrat Andrew Gillum is at 0.25 percentage point or lower, a second round of recounts conducted by hand would begin.

In Utah, Republican first-term U.S. Representative Mia Love filed a lawsuit in Utah state court on Wednesday seeking to halt vote counting. She argued that election officials are not allowing poll monitors to challenge their findings during vote verification.

英國有份explainer睇住先

China appears to relax North Korea sanctions: report to U.S. Congress

WASHINGTON (Reuters) - A U.S. congressional commission said on Wednesday that China appears to have relaxed enforcement of sanctions on North Korea and called on the Treasury Department to provide a report on Chinese compliance within 180 days.

In its annual report, the U.S.-China Economic and Security Review Commission said the Treasury report should include a classified list of Chinese financial institutions, businesses, and officials involved in trading with North Korea that could be subject to future sanctions.

The bipartisan commission said China had appeared to enforce sanctions on North Korea more thoroughly than in the past in 2017 and in early 2018.

But this effort appeared to have relaxed since a thaw in relations between China and North Korea as the long-time ally of Beijing began to engage with the United States this year.

“China appears to have eased off sanctions enforcement, despite its promises to keep sanctions intact until North Korea gets rid of its nuclear weapons,” the report said.

“North Korean workers have returned to jobs in northeast China, economic activity and tourism have picked up in border towns, flights in both directions have resumed, and the two countries have conducted high-profile official exchanges to discuss economic development,” it said.

U.S. Senate's Flake takes a stand on protecting Mueller probe

WASHINGTON (Reuters) - A lone Republican lawmaker on Wednesday vowed to block judicial nominations in the U.S. Senate until Republican leader Mitch McConnell agrees to hold a vote on a measure to protect a probe into Russia’s role in the 2016 presidential election.

Senator Jeff Flake made the threat after McConnell blocked Flake’s measure from moving forward. The Special Counsel Independence and Integrity Act would make it harder for President Donald Trump to undermine the investigation into Russian meddling and any coordination between Moscow and the Trump campaign.

“I will not vote to advance any of the 21 judicial nominees pending in the Judiciary Committee, or vote to confirm the 32 judges awaiting confirmation on the Senate floor until (the bill) is brought to the full Senate,” Flake said in a floor speech after his effort to win consent for a vote failed.

英國時間就八點都仲未有人辭職

It’s coming

Shailesh Vara quits government

Shailesh Vara has resigned as Northern Ireland Minister, saying he cannot support
Theresa May’s Brexit agreement.

He said it “leaves the UK in a halfway house with no time limit on when we will finally be a sovereign nation”.

Brexit Secretary Dominic Raab has resigned saying he “cannot in good conscience support” draft Brexit agreement

突發 英國脫歐大臣Dominic Raab 辭職

Sri Lanka president calls third vote on no-confidence motion against premier

COLOMBO (Reuters) - Sri Lanka’s President Maithripala Sirisena on Sunday asked an all-party meeting to hold a third vote on a no-confidence motion against Prime Minister Mahinda Rajapaksa, deepening the country’s political crisis.

Sirisena called the all party leaders’ meeting after Rajapaksa, his choice to lead the government, was voted out twice within days by a majority in a no-confidence motion.

A lawmaker loyal to Sirisena told reporters that the president rejected the outcome of the second vote held on Friday, which potentially strengthened the hand of Ranil Wickremesinghe who is seeking to return as prime minister.

“To decide on the no confidence motion presented against the government, president noted that he wanted a vote with a name call or electronically displayed,” Sirisena’s office said in a statement.

Netanyahu urges coalition partners not to bring down government

JERUSALEM (Reuters) - Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu urged his coalition partners on Sunday not to bring down the government, citing security challenges ahead and hinting at future Israeli military action against its enemies.

Netanyahu, head of the right-wing Likud party, has been making last-ditch efforts to avoid the collapse of the government, weakened by the resignation of his defence minister. Political pundits predict a snap vote could come as soon as March, instead of November as scheduled.

“I spoke with all the coalition heads. I told them this is the time to show responsibility - don’t bring down the government, especially not at this security-sensitive time,” he said in televised remarks.

Defence Minister Avigdor Lieberman’s resignation, announced on Wednesday over what he described as the government’s lenient policy towards an upsurge of cross-border violence with Palestinian militants in the Gaza Strip, left the government with a majority of only one seat in parliament.

That put the fate of Netanyahu’s coalition at the mercy of its partners, who have seen the four-term prime minister’s popularity take a rare hit in an opinion poll that showed Israelis were unhappy with him over Gaza.

Earlier Netanyahu met with his finance minister, Moshe Kahlon of the centre-right Kulanu party, who has urged setting an early election date.

'Out! Out!': protests grow in Tijuana against migrant caravan

Hundreds of Tijuana residents have congregated to protest the thousands of Central American migrants who have arrived in the Mexican border city hoping for a new life in the US.

Tensions have built as nearly 3,000 migrants from a caravan that has been travelling through central America poured into Tijuana in recent days. The federal government estimates the number of migrants could soon swell to 10,000.

US border inspectors are processing only about 100 asylum claims a day at Tijuana’s main crossing to San Diego. Asylum seekers register their names in a tattered notebook managed by migrants themselves that had more than 3,000 names even before the caravan arrived.

On Sunday, displeased Tijuana residents waved Mexican flags, sang the Mexican national anthem and chanted “Out! Out!” in front of a statue of the Aztec ruler Cuauhtemoc, 1 mile (1.6km) from the US border. They accused the migrants of being messy, ungrateful and a danger to Tijuana. They also complained about how the caravan forced its way into Mexico, calling it an “invasion.” And they voiced worries that their taxes might be spent to care for the group.

US mid-terms: Rick Scott wins contested Florida Senate race

Florida's outgoing Republican Governor Rick Scott has declared victory in a contested Senate race in the state.

The vote was subject to a recount after his lead in the 6 November ballot fell to less than 0.5%.

The final result showed Mr Scott beat three-term incumbent Democrat Senator Bill Nelson by just more than 10,000 votes from the 8.19m cast state-wide.

Republicans, including the president, had alleged voter fraud in the race and Democrats alleged voter suppression.

Lawyers representing Senator Nelson's campaign also launched legal challenges to support the recount effort, but he eventually conceded on Sunday afternoon.

Theresa May: Brexit won't be easier if I'm ousted

Theresa May has told her critics that getting rid of her as PM would not make delivering Brexit any easier.

Mrs May defended last week's draft agreement for leaving the EU and said there was a "critical" week ahead.

She suggested agreeing more details of UK's future relationship with the EU, ahead of an expected summit next week, could satisfy the concerns of some of the Tory MPs opposed to her plans.

Ex-Brexit Secretary Dominic Raab said the UK was being "bullied" by the EU.

Labour leader Jeremy Corbyn said his party could get a better deal in time for Brexit, which is due to happen on 29 March.

Jeremy Corbyn to set out Labour alternative to PM's Brexit plan

Jeremy Corbyn will set out Labour’s “good Brexit plan” on Monday, saying that leaving the European Union must be the catalyst for a “radical programme of investment and real change” as the party steps up efforts to show it has an alternative to Theresa May’s approach.

Speaking to business leaders at the CBI’s annual conference in London, which will also be addressed by the prime minister, Corbyn will claim May’s deal, published last week, would “leave the country in an indefinite halfway house without a real say over our future”.

Instead, he will say, “a good Brexit plan for this country is not just about what can be negotiated with Brussels. It must also include a radical programme of investment and real change across our regions and nations.

“Brexit should be the catalyst to invest in our regions and infrastructure, bringing good jobs and real control to local communities and people.”

His words are likely to infuriate those Labour MPs who believe the party’s stance should be to seek to block Brexit by pressing for a referendum on May’s deal – with the option of remaining in the EU on the ballot paper.

Corbyn played down that suggestion on Sunday, telling Sky News’ Sophy Ridge: “It’s an option for the future, but it’s not an option for today. If there was a referendum tomorrow, what’s it going to be on, what’s the question going to be?”

Asked how he might vote in such a referendum, Corbyn said, “I don’t know how I am going to vote, what the options would be at that time.”

Trump does not want to hear tape of 'vicious' Khashoggi murder

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said he does not want to listen to an audio recording of the murder of Saudi journalist Jamal Khashoggi despite facing mounting pressure to punish Saudi Arabia for the killing.

Khashoggi was killed inside the Saudi consulate in Istanbul on Oct. 2, and Turkey has given the U.S. government a recording of the murder, but Trump said he would not listen to it “because it’s a suffering tape, it’s a terrible tape.”

“I don’t want to hear the tape, no reason for me to hear the tape,” Trump said in an interview with “Fox News Sunday.”

“I know everything that went on in the tape without having to hear it ... It was very violent, very vicious and terrible.”

Daniel Andrews’ Labor government is on course for a thumping win in Saturday’s election after extending its lead over its Coalition rivals in the latest exclusive opinion poll commissioned by The Age.

The poll predicts a Labor win on Saturday by 54 to 46 per cent of the statewide two-party preferred vote, a greater margin than it achieved in 2014.

This suggests that several Coalition seats are now in danger of falling to an increasingly confident ALP

Italy to resist budget pressure ahead of EU elections

ROME (Reuters) - Italy said on Thursday it would resist pressure from Brussels to revise its big-spending budget, effectively daring EU authorities to punish it with fines ahead of May’s European parliamentary elections.

Leaders of Rome’s populist government said they would press ahead with expanding the deficit next year, a day after the European Commission kicked off disciplinary procedures against Italy over that plan in a dispute that has alarmed the whole euro zone.

“We will not take a backward step,” Deputy Prime Minister Matteo Salvini told state-owned television Rai. “We’re not spending this money at random. The idea is for Italy to grow.”

His coalition partner and co-deputy prime minister, Luigi Di Maio of the anti-establishment 5-Star party, also said Rome would not back down before then.

Brexit: Draft agreement on future relationship right for UK, says May

Theresa May has hailed the EU draft agreement on post-Brexit relations as "right for the whole of the UK," in a brief statement in Downing Street.

The political declaration - outlining how trade, security and other issues will work - has been "agreed in principle", the European Council says.

London and Brussels have already agreed the draft terms of the UK's exit from the EU on 29 March 2019.

The prime minister will make a statement to MPs at 15:00 GMT.

Mrs May, who has briefed her cabinet on the agreement in a conference call, said the agreement "delivers on the vote of the referendum."

"The British people want this to be settled. They want a good deal that sets us on course for a brighter future. That deal is within our grasp and I am determined to deliver it," she added.

"The British people want this to be settled. They want a good deal that sets us on course for a brighter future. That deal is within our grasp and I am determined to deliver it," she added.

Spain will vote against current Brexit draft proposal: diplomatic source

MADRID (Reuters) - Spain will vote against the current Brexit draft proposal due to lack of clarity on the disputed British overseas territory of Gibraltar, a Spanish diplomatic source said on Thursday.

Spain wants it made clear in the text of the proposal that decisions on Gibraltar, a peninsular on the south of the Spanish mainland, must be agreed bilaterally between Spain and Britain, the source said.

Brexit political declaration fails to offer 'frictionless trade'

A joint document on Britain’s post-Brexit relationship with the EU fails to give hope of frictionless trade said to be vital to the British economy, but offers Theresa May arguments to bolster her hopes of selling the deal to the Brexiters in parliament.

A leaked 26-page political declaration, to be approved by EU leaders at a Brexit summit on Sunday, paints a picture of the future relationship that differs substantially from the proposals made by the prime minister at Chequers in the summer.

According to the declaration the two sides “envisage having a trading relationship on goods that is as close as possible”, but the EU and the UK will be separate markets with inevitable barriers to trade, and there is no reference to a common rulebook.

The document does reassert the plan for both sides to “build and improve on the single customs territory” already negotiated in the withdrawal agreement.

The UK has accepted in the withdrawal agreement, approved by both sides, that the country will stay in a customs union with the EU should a trade deal that can avoid a hard border on the island of Ireland not be ready to come into force by the end of the transition period.

The text reiterates the longstanding EU red line that British access to European markets will only be offered on the basis of “open and fair competition”. To gain a close economic relationship, the UK would have to respect EU standards on competition, tax, environment, as well as social and employment protection.

Following the leak an ERG source said: “The political declaration is not legally binding, vague, aspirational and little more than a smokescreen to cover up the fact that the permanent relationship is the Customs Union backstop.

“The withdrawal agreement gives away £39bn for no guaranteed free trade agreement in return. What it does guarantee is the UK would be stuck as a vassal state accepting EU laws and trade policy unless the EU decides to release us.”

Brexit: leaked political declaration in full

Brexit: UK and EU reach agreement on beefed-up text covering future relationship - Politics live

Labor WIN VIC Election

ABC election analyst Antony Green has declared Labor and Daniel Andrews have won the Victorian election, and that the Government would be returned with a comfortable majority.

The early results were a disaster for Matthew Guy’s Coalition.

“There is nothing in any figures we’re seeing at the moment which points to anything but a Labor victory,” Green told ABC TV.

“There’s no good news in these figures for the Liberal Party.”

Green said the swings to Labor in Melbourne’s east were reminiscent of John Cain’s 1982 election win.

“The swings in eastern Melbourne are consistent and very strong,” he said.

Health Minister Jill Hennessy said the result was “looking like a bloodbath”.

“I am surprised at the degree of the swing out in the eastern suburbs,” she said.

［1124選戰］ 台灣九合一選舉討論3

The "Winter on Fire" of 2013-2014 saw Ukrainians oust a kleptocratic leader in violent protests, in the name of closer ties with the EU and adherence to its values of good governance. What did they achieve? Our reporter Gulliver Cragg, who covered the protests at the time, went to meet some of those whose lives were profoundly affected by Ukraine's Maidan Revolution.

When Ukrainian protesters first took to Maidan Square in central Kiev in November 2013, few believed they could actually get rid of President Viktor Yanukovich. But when they finally did, in February 2014 after exactly three months camped out in freezing temperatures on the Square, the joy was mitigated by grief. The protests had shown how people could come together and brought out a spirit of collective action and solidarity that was a wonder to behold, but they had also turned violent, and in the end more than a hundred protesters had been killed.

Polling stations for parliamentary elections open across Bahrain

CAIRO (Reuters) - Polling stations opened on Saturday at 8 a.m. (0500 GMT) across Bahrain for 2018 parliamentary elections, Bahrain news agency reported. Polls will remain open until 8 p.m. (1700 GMT).

The government said 506 candidates are running in the election, including the highest number of female candidates. It expects a higher voter turnout than in 2014, which it put at 53 percent.

Erdogan's AKP gets local election boost from nationalists

ISTANBUL (Reuters) - Turkey’s nationalist MHP will support President Tayyip Erdogan’s AK Party candidates in local elections in three key cities next year, the MHP leader said on Saturday, in a boost to the AKP’s election prospects.

The AK Party and the Nationalist Movement Party (MHP) formed an alliance before presidential elections last June, but were subsequently at loggerheads over a disagreement about the MHP’s call for an amnesty for some jailed criminals.

The local elections themselves will have little impact on the balance of power in Turkey generally.

Under the presidential system ushered in by the June elections, Erdogan already wields extensive power. However his AK Party requires the support of MHP lawmakers to achieve a majority and push through legislation in parliament.

French police fire tear gas at fuel price protesters

PARIS (Reuters) - Police fired tear gas and used water cannon to disperse protesters in Paris who are angry over rising fuel costs and President Emmanuel Macron’s economic policies, the second weekend of “yellow vest” protests that have caused disruption across France.

Several hundred protesters had converged on the Champs Elysees where they faced police sent to prevent them from reaching the nearby presidential Elysee Palace.

Some protesters sang the national anthem while others carried signs with slogans saying “Macron, resignation” and “Macron, thief”.

For more than a week, protesters clad in the fluorescent yellow jackets that all motorists in France must have in their cars have blocked highways across the country with burning barricades and convoys of slow-moving trucks, obstructing access to fuel depots, shopping centers and some factories.

They are opposed to taxes Macron introduced last year on diesel and petrol which are designed to encourage people to shift to more environmentally friendly transport. Alongside the tax, the government has offered incentives to buy green or electric vehicles.

Brexit: Britain's Theresa May holds pre-summit talks

British Prime Minister Theresa May is to hold last-minute talks with European Commission President Jean-Claude Juncker and European Council President Donald Tusk on the eve of an EU summit that was threatened by Spanish objections to her deal on Britain's withdrawal from the bloc.

Spain had threatened to veto the deal unless the wording was changed to give Madrid guarantees that it alone can decide on the future of the disputed territory of Gibraltar in direct talks with London.

However, an agreement reached on Saturday between Spain, the EU and Britain removed obstacles to the summit, both sides said.

"We have reached an agreement on Gibraltar," Sanchez said.

May hopes to leave Brussels on Sunday with the terms of British withdrawal on March 29 and a comprehensive concept for future Britain-EU relations settled with the bloc.

EU leaders agree UK's Brexit deal at Brussels summit

The UK’s withdrawal agreement from the European Union has been approved by EU leaders, its chief official Donald Tusk has announced.

The 27 leaders gave it their backing after less than an hour's discussion in Brussels.

Mr Tusk signalled on Saturday that the deal would be approved after Spain withdrew last-minute concerns over Gibraltar.

The deal needs to be approved by the UK Parliament, with many MPs opposed.

Mr Tusk, the president of the European Council, broke the news on Twitter.

It follows more than 18 months of negotiations between the two sides, which began when the UK triggered Article 50 in the wake of the 2016 referendum leave vote.

Russia fires on and seizes Ukrainian ships near annexed Crimea

Russia-Ukraine tensions rise after Kerch Strait ship capture

Ukraine's parliament is to decide whether to bring in martial law, after the capture of three of its naval vessels by Russia.

The three ships were sailing off the coast of Crimea, which was annexed by Russia in 2014, when they were seized.

Ukraine said Russia rammed one of its boats in an "act of aggression", while Russia said the ships had illegally entered its waters.

The incident marks a major escalation of tension between the two countries.

This is the first time the two militaries have come into open conflict in recent years, although Ukrainian forces have been fighting Russian-backed separatists in the east of the country.

Russia resists Western calls to free captured Ukrainian ships

MOSCOW (Reuters) - Russia resisted international calls on Monday to release three Ukrainian naval ships that its border patrols had fired on and seized near Crimea at the weekend, triggering the most dangerous crisis in years between Moscow and Kiev.

With relations still raw after Russia’s 2014 annexation of Crimea from Ukraine and its backing for a pro-Moscow insurgency in eastern Ukraine, the incident risks pushing the two countries towards a wider conflict and is likely to renew Western calls for more sanctions on Moscow.

Russia’s FSB security service said its border patrol boats had seized two small Ukrainian armoured artillery vessels and a tug boat after opening fire on them and wounding several sailors on Sunday. It said it had opened a criminal case into what it called the ships’ illegal entry into Russian territorial waters.

Explainer - Troubled waters: what's behind the Russia, Ukraine naval standoff?

Kiev accuses Moscow of trying to impose a de facto economic blockade on its ports in the Azov Sea to weaken it as part of a “hybrid war” against Ukraine, and has called for further Western sanctions against Moscow.

The countries have been at loggerheads since Russia seized Crimea from Ukraine in 2014 and backed an insurgency in the eastern Donbass region that has killed more than 10,000 people despite a notional ceasefire.

Squabbles over control of the Azov Sea and the Kerch Strait, which connects to the Black Sea to the south, are nothing new. Tensions flared in 2003 during Vladimir Putin’s first term as Russian president.

These were calmed with a 2003 bilateral treaty stipulating that both countries could use the Kerch Strait and Azov Sea freely for commercial shipping and must notify each other while sending military vessels.

歐洲動態: 克里米亞爭拗續集：亞速海之爭

// 俄羅斯與烏克蘭在刻赤海峽（Kerch Strait）發生軍事衝突，俄軍指摘烏軍船隻闖入俄水域，向其開火並扣押了３艘烏軍船隻。俄烏就刻赤海峽的爭拗已發生至少超過１年，互相指罵的語氣在過去數週不斷升級。這個問題是俄羅斯２０１４年奪取了克里米亞半島後必然會出現的爭拗，涉及亞速海（Sea of Azov）的控制權，而爭拗在俄羅斯建了克里米亞大橋後加劇。

看看上面的地圖（來自維基百科），刻赤海峽是把亞速海連接至黑海、以至再往出的愛琴海和地中海的必經之道。俄烏早在２００３年庫奇馬（Leonid Kuchma）當烏克蘭總統、兩國關係仍友好的年代，就亞速海的控制權達成協議，內容主要有２點：１、確認兩國都可使用刻赤海峽和亞速海（當然除了十分接近兩國各自陸地領土的水域除外，但我查不到是離陸地多少公里）；２、亞速海是俄烏兩國的內海。

在民用方面，上述協議沒有特別，沒有一方特別有利，但在軍事上，在俄軍實力明顯高於烏軍下，這條協議其實是對烏克蘭不利，因為協議意味俄海軍艦隻可以駛至十分接近烏克蘭領土。在俄羅斯控制了克里米亞後，上述優勢進一步向俄方傾斜，俄海軍可以更順理成章地更接近烏陸地。而且，刻赤海峽的兩峽都是俄領土，令俄方有能力封鎖海峽，令烏克蘭完全失去亞速海。//

// 烏克蘭在亞速海那一邊有不少大港口，其中最重要的是馬里烏波爾（Mariupol）。港口不只是港口，還牽涉到烏克蘭東南部的重工業和農業，他們的產品需要經過亞速海的港口出口，不是這麼輕易就可改為用陸路運往西邊那些黑海港口。因此，封鎖刻赤海峽，對烏克蘭整個東南部的經濟都會有很大打擊。

還有就是漁業，烏克蘭不少漁民在亞速海捕漁，但如果俄羅斯對亞速海牢牢控制，是否限制烏漁民在亞速海作業，便成為俄羅斯對烏交涉時的一個可考慮選項。

上述經濟影響也對俄烏之間的間接軍事衝突有影響。烏克蘭東部較多俄語居民的地區，過去４年一直爭取獨立，與烏克蘭戰鬥。削弱烏克蘭東南部經濟，有助烏東的分離主義份子。

更不要說，封了刻赤海峽，令烏克蘭海軍難以黑海（例如敖德薩Odessa港口）與亞速海之間調動軍艦，這是直接削弱烏克蘭在東部的軍事實力。 //

U.S. fires tear gas into Mexico to repel migrants, closes border gate for several hours

TIJUANA, Mexico (Reuters) - U.S. authorities shut the country’s busiest border crossing and fired tear gas into Mexico on Sunday to repel Central American migrants approaching the border after U.S. President Donald Trump vowed the asylum-seekers would not easily enter the country.

Traffic in both directions was suspended for several hours at the San Ysidro port of entry between San Diego and Tijuana, U.S. officials said, disrupting trade at the most heavily trafficked land border in the Western Hemisphere. Pedestrian crossings and vehicle traffic later resumed, officials said.

Tensions on the border had been rising in recent days, with thousands of Central American migrants who arrived in a caravan camped out in a sports stadium in Tijuana. On Sunday, Mexican police broke up the latest in a series of daily protests, triggering a rush toward the U.S. border.

U.S. Customs and Border Protection officers stopped the migrants with a volley of canisters emitting large clouds of gas as U.S. and Mexican government helicopters clattered overhead.

The Mexican government said it had retaken control of the border crossing after nearly 500 migrants tried to cross the U.S. border “in a violent manner,” and vowed to immediately deport Central Americans who attempt to enter the United States illegally.

Latvian president nominates populist party candidate for PM post

RIGA (Reuters) - Latvia’s president nominated Aldis Gobzems from the populist party KPV LV as prime minister on Monday and gave him two weeks to form a cabinet and secure majority support in parliament following an inconclusive election last month.

Latvians, fed up with corruption and weak democracy in the Baltic country of 2 million, punished the ruling three-party coalition in the October election, leading to a highly fragmented parliament consisting of seven parties.

Gobzems, whose party is the second largest in parliament, is the second candidate to be given a chance to form a government after Janis Bordans of the New Conservative party failed to gather enough support earlier this month.

Czech PM Babiš survives no-confidence vote sparked by son’s kidnapping claims

PRAGUE — Czech Prime Minister Andrej Babiš and his minority coalition government survived a no-confidence vote Friday sparked by claims from his eldest son that he had been kidnapped by associates of his father.

The motion of no confidence, which was filed by six opposition parties, received 92 votes, nine shy of the number needed for it to pass in the 200-seat parliament. The outcome was a foregone conclusion after Babiš’ coalition partners, the Social Democrats, said they would abstain and the 15 Communist MPs said they would support the government.

Even if Babiš had lost, Czech President Miloš Zeman had declared that he would have asked the PM to form another government.

The crisis began when 35-year-old Andrej Babiš Jr. claimed in a televised interview that he had been abducted and taken to Crimea to prevent him from testifying in an investigation into charges that his father had illegally accepted €2 million in EU subsidies. Babiš has repeatedly denied any wrongdoing, and called the accusations politically motivated.

Brexit: Back my deal or risk more division, May to tell MPs

Rejecting the Brexit deal will be risky and lead to "division and uncertainty", Prime Minister Theresa May will say to MPs who oppose her plan.

Her Commons speech comes after the 27 other EU leaders approved the terms of the UK's exit at a summit on Sunday.

Mrs May now has to persuade politicians in the UK Parliament to back the deal.

But cabinet ministers admit she faces an uphill struggle, with Labour, the Lib Dems, the SNP, the DUP and many Tory MPs set to vote against it.

Northern Ireland's Democratic Unionist Party has said it will review its parliamentary pact with the Conservatives - which props up Mrs May's government - if the deal is approved by MPs.

Labour leader Jeremy Corbyn has said his party will oppose the deal, calling it "the worst of all worlds".

俄佬又搞咩

烏克蘭都唔知想點，出咩martial law

Ex-Trump campaign chairman Manafort lied to FBI: special counsel

WASHINGTON (Reuters) - Donald Trump’s former campaign chairman Paul Manafort lied to the FBI and special counsel investigators after pleading guilty to federal charges, breaching his plea agreement, according to a court filing on Monday.

Manafort said in the same filing he disagreed with Special Counsel Robert Mueller’s assertion that he lied to investigators.

Both the special counsel and Manafort’s attorneys agreed there was no reason to delay his sentencing and asked the court to set a date for that.

Mueller, who is probing Russian meddling in the 2016 U.S. presidential election and possible collusion between Moscow and the Trump campaign, said in the filing that after signing a plea agreement: “Manafort committed federal crimes by lying to the Federal Bureau of Investigation and the Special Counsel’s Office on a variety of subject matters.”

Mueller said in the filing that those lies breached Manafort’s plea agreement.

Trump says he expects to raise China tariffs: Wall Street Journal

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Monday he expected to move ahead with raising tariffs on $200 billion in Chinese imports to 25 percent from the current 10 percent and repeated his threat to slap tariffs on all remaining imports from China.

In an interview with the Wall Street Journal four days ahead of his high-stakes meeting with Chinese President Xi Jinping in Argentina, Trump said it was “highly unlikely” he would accept China’s request to hold off on the increase, which is due to take effect on Jan. 1.

“The only deal would be China has to open up their country to competition from the United States,” Trump told the Journal. “As far as other countries are concerned, that’s up to them.”

Trump, who is due to meet Xi on the sidelines of the G20 summit in Buenos Aires this week, said that if negotiations were unsuccessful, he would also put tariffs on the rest of Chinese imports.

“If we don’t make a deal, then I’m going to put the $267 billion additional on,” at a tariff rate of either 10 percent or 25 percent, Trump told the Journal.

Ukraine-Russia clash: MPs back martial law

Ukraine has declared martial law in part of the country after Sunday's capture of three of its naval vessels and 23 crew members by Russia.

Lawmakers backed President Petro Poroshenko's request to introduce it in regions mostly bordering Russia for 30 days starting from 28 November.

The authorities can now restrict public rallies and regulate the media.

Some MPs expressed fears Mr Poroshenko could suspend a presidential poll on 31 March 2019 - a claim he firmly denied.

Sunday's naval clash was off the coast of Crimea, annexed by Russia in 2014. Russian coastguard ships opened fire before special forces stormed the Ukrainian vessels. Between three and six Ukrainians were injured.

Brexit: Trump says May's Brexit plan could hurt UK-US trade deal

Donald Trump has suggested Theresa May's Brexit agreement could threaten a US-UK trade deal.

The US president did not specify which aspect of the deal concerned him but told reporters the withdrawal agreement "sounds like a great deal for the EU".

No 10 insisted the deal is "very clear" the UK would have an independent trade policy so that it can sign trade deals with countries around the world".

Mrs May fought off heavy criticism of her Brexit deal from MPs on Monday.

Insisting the agreement "delivered for the British people" by regaining control of laws, money and borders, she said it would be put to an MPs vote on 11 December.

Hours later, Mr Trump told reporters outside the White House: "We have to take a look seriously whether or not the UK is allowed to trade.

"Because right now if you look at the deal, they may not be able to trade with us. And that wouldn't be a good thing. I don't think they meant that."

GM to slash jobs and close eight plants

General Motors (GM) plans to halt production at five factories in North America and cut more than 14,000 jobs.

The US carmaker has also announced it will close three plants outside North America by the end of 2019.

The moves follow rising costs and slower car sales and come as the firm focuses on its line-up of trucks, electric and self-driving vehicles.

But the restructuring drew swift criticism from politicians, including President Donald Trump.

"I am not happy about it," he said of the plans, which undercut his claims that his policies are spurring a revival in the US auto industry. "They better put something else in."

個戒嚴令包唔包到克里米亞啊？包唔到就收皮啦 歐美可以批評俄羅斯操控其他國家嘅選舉，可以指控俄羅斯搞鳩烏克蘭東部，因為普京真係仆街，但克里米亞問題上面佢地憑咩？一個近幾百年歷史人文都係俄羅斯人嘅地方，只係因為赫魯曉夫屎忽痕劃俾烏克蘭蘇維埃就搞到咁多嘢

土木膠程師 : [推到完場] G20峰會美國大總統Trump會見千古一帝習大大

UK PM May and opposition leader agree to TV debate over Brexit

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May and opposition Labour leader Jeremy Corbyn agreed to a prime time television debate on Brexit ahead of a crunch parliamentary vote as she struggles to win support for the deal agreed with the European Union.

May personally challenged her rival to take part in the head-to-head debate and said the format would need to be decided by broadcasters. Corbyn’s team accepted the offer, prompting demands from other parties and anti-Brexit groups to insist one of their supporters be allowed to take part.

“I am going to be explaining why I think this deal is the right deal for the UK - and yes, I am ready to debate it with Jeremy Corbyn,” May told the Sun newspaper. “Because I have got a plan. He hasn’t got a plan.”

Labour say they plan to oppose May’s deal in parliament and that if they were to win power they would strike a trade deal with the EU focused on protecting jobs.

This would be the first time May has been willing to go up against the Labour leader in a live television debate after she refused to take part in any in the run-up to last year’s general election.

唔係好搵到張圖睇包唔包，包都一定enforce唔到

Ukraine introduces martial law citing threat of Russian invasion

MOSCOW/KIEV (Reuters) - Ukraine on Monday imposed martial law for 30 days in parts of the country most vulnerable to an attack from Russia after President Petro Poroshenko warned of the “extremely serious” threat of a land invasion.

Poroshenko said martial law was necessary to bolster Ukraine’s defenses after Russia seized three Ukrainian naval ships and took their crew prisoner at the weekend.

U.S. President Donald Trump said he did not like what was happening between Russia and Ukraine and was working with European leaders on the situation.

U.S. Secretary of State Mike Pompeo called Russia’s seizure of the Ukrainian vessels “a dangerous escalation and a violation of international law” and called for restraint from both countries.

In a phone call with Poroshenko, NATO Secretary General Jens Stoltenberg offered the alliance’s “full support for Ukraine’s territorial integrity and sovereignty.” Ukraine is not a NATO member though it aspires to membership.

Merkel ally says Europe may need to step up sanctions on Russia over Ukraine

Estonian defense minister calls for new EU sanctions against Russia

Poland would join any moves to step up Russian sanctions over Ukraine: president

Everything You Need To Know About The Mississippi Senate Runoff

Thought you were done with election season? Not so fast. On Tuesday in Mississippi, the final U.S. senator of the 116th Congress will be chosen, determining whether Republicans have 52 or 53 seats come January. It’s the second round of voting in the special election that was scheduled after Republican Sen. Thad Cochran resigned in April. We’re not forecasting this runoff, but nonpartisan handicappers rate the Republican as the favorite. Catch up on everything you need to know about the election below, then join us back here on Tuesday night for our live blog.

Ties with West in focus in Georgian presidential run-off

TBILISI (Reuters) - Ex-Soviet Georgia votes in a presidential election runoff on Wednesday that pits a candidate backed by the ruling party who favors a policy balancing ties with Moscow and the West against a rival who advocates a stronger pro-Western line.

If the opposition challenger Grigol Vashadze wins, he is likely to use the presidency’s limited powers to push a vocal message of integration with the U.S.-led NATO alliance and the European Union — sensitive issues in a country that fought a war in 2008 with its neighbor Russia.

The ruling party and its candidate in the vote, Salome Zurabishvili, take a more pragmatic line, balancing Georgia’s aspirations to move closer to the West with a desire to avoid antagonizing the Kremlin.

Exclusive: China will retaliate 'in proportion' to any U.S. sanction over Muslim Uighurs – ambassador

WASHINGTON (Reuters) - China will retaliate “in proportion” if the United States sanctions its top official in the restive region of Xinjiang over alleged human rights abuses, China’s ambassador to the United States said on Tuesday, adding that Beijing’s policies in the region are to “re-educate” terrorists.

Chinese Ambassador to Washington Cui Tiankai told Reuters in an interview that China’s efforts to combat international terrorism are held to a double standard, comparing Chinese actions in Xinjiang to U.S. troops battling Islamic State in Iraq and Syria.

“Can you imagine (if) some American officials in charge of the fight against ISIS would be sanctioned?” Cui said, adding “if such actions are taken, we have to retaliate.”

Cui did not elaborate on specific actions China might take.

US sanctions Nicaragua's Vice-President Rosario Murillo

The US has imposed sanctions against Nicaragua's Vice-President Rosario Murillo, the wife of President Daniel Ortega, accusing her of corruption and serious human rights abuses.

She is believed to have held influence over a youth organisation that the US says engaged in extra-judicial killings, torture and kidnapping.

Sanctions were also imposed on the presidential couple's security advisor.

Ms Murillo has ruled Nicaragua jointly with Mr Ortega for more than a decade.

She is accused of controlling the police and the youth wing of the governing Sandinista Liberation Front.

On Tuesday, the US Treasury said it was using a new executive order issued by US President Donald Trump to punish Murillo, accusing her of undermining Nicaragua's democracy.

The sanctions will ban US individuals, banks and other entities from carrying out transactions with the pair, who will also have any assets that fall under US jurisdiction frozen.

Manafort held secret talks with Assange in Ecuadorian embassy, sources say

Donald Trump’s former campaign manager Paul Manafort held secret talks with Julian Assange inside the Ecuadorian embassy in London, and visited around the time he joined Trump’s campaign, the Guardian has been told.

Sources have said Manafort went to see Assange in 2013, 2015 and in spring 2016 – during the period when he was made a key figure in Trump’s push for the White House.

In a statement, Manafort denied meeting Assange. He said: “I have never met Julian Assange or anyone connected to him. I have never been contacted by anyone connected to WikiLeaks, either directly or indirectly. I have never reached out to Assange or WikiLeaks on any matter.”

It is unclear why Manafort would have wanted to see Assange and what was discussed. But the last apparent meeting is likely to come under scrutiny and could interest Robert Mueller, the special prosecutor who is investigating alleged collusion between the Trump campaign and Russia.

A well-placed source has told the Guardian that Manafort went to see Assange around March 2016. Months later WikiLeaks released a stash of Democratic emails stolen by Russian intelligence officers.

Manafort, 69, denies involvement in the hack and says the claim is “100% false”. His lawyers initially declined to answer the Guardian’s questions about the visits.

Sweden's king cancels planned trip to China

King Carl XVI Gustaf has cancelled a planned trip to China, with the royal court giving the ongoing political uncertainty in Sweden as the reason.
The visit to China and Hong Kong was arranged by the Royal Swedish Academy of Engineering Sciences (IVA) and takes place between November 25th and December 1st. But the king did not join the delegation, Dagens Industri was first to report.

"The reason is Sweden's situation in regard to government-building," said the Royal Court's press chief, Margareta Thorgren, referring to the fact that over two months since elections, Sweden is still being run by a caretaker administration. "With regard to all overseas trips, we have consultation and dialogue with the foreign ministry and in this case the decision is that the king will not go."

As head of state, the king plays a key role in the formation of government in Sweden, and has had several meetings with the parliamentary speaker over the past week, with more talks planned for this week.

However, Swedish broadcaster SVT has said that the cancellation was partly linked to "sensitive negotiations" relating to the imprisonment of Swedish-Chinese author Gui Minhai.

烏克蘭明進入戰時狀態

Pelosi takes big step toward reclaiming House speaker's job

WASHINGTON (Reuters) - Nancy Pelosi on Wednesday was nominated as expected by fellow Democrats to be speaker of the U.S. House of Representatives, but her level of support may fall short of what she needs for a sure win in January’s election for the top job in the chamber.

Pelosi, who made history as the first woman to hold the post when she was speaker from 2007 to 2011, won the Democratic nomination by a vote of 203-32, putting her in contention in the early January contest in which both Democrats and Republicans will vote.

She will need about 218 votes to claim the job as Democrats take control of the House in January after their gains in the Nov. 6 congressional elections. Pelosi is attempting the rare feat of securing the speaker’s gavel for a non-consecutive term.

After the secret-ballot voting concluded, Pelosi said: “I’m proud to be the nominee of the House Democratic caucus once again for speaker of the House.”

Republican wins racially charged Senate race in Mississippi

(Reuters) - Republican Cindy Hyde-Smith won a U.S. Senate special election runoff in conservative Mississippi on Tuesday, defeating a black challenger after a campaign that recalled the history of racist violence in the deep South state.

The white former state lawmaker, who was appointed to the Senate in April, overcame a controversy over her comment on public hangings to defeat Democrat Mike Espy in the last contest of the 2018 election cycle.

Hyde-Smith, 59, is the first woman elected to Congress from Mississippi. If Espy had won, he would have been the first black senator from Mississippi since shortly after the Civil War.

Ruling party candidate wins Georgia presidential runoff

TBILISI (Reuters) - Results from Georgia’s presidential runoff showed the ruling party-backed candidate, who favours balancing the ex-Soviet republic’s relations with Moscow and the West, defeating her rival who advocates a stronger pro-Western line.

Figures from the Central Election Commission gave French-born Salome Zurabishvili 59.6 percent of the vote in the runoff, which was held on Wednesday. Opposition candidate Grigol Vashadze had 40.4 percent, based on results from almost all polling stations, the CEC said on its website.

Earlier, two exit polls also showed Zurabishvili, a former French career diplomat who served as Georgia’s foreign minister from 2004-2005, with a clear lead.

The second round of voting was under close scrutiny by opposition and international observers for any sign that the ruling Georgian Dream party is using its control of state machinery to help Zurabishvili win.

Two U.S. Navy ships pass through Taiwan Strait, opposing China

WASHINGTON (Reuters) - The United States sent two Navy ships through the Taiwan Strait on Wednesday in the third such operation this year, as the U.S. military increases the frequency of transits through the strategic waterway despite opposition from China.

The voyage risks further heightening tensions with China but will likely be viewed in self-ruled Taiwan as a sign of support from U.S. President Donald Trump’s government amid growing friction between Taipei and Beijing.

“The ships’ transit through the Taiwan Strait demonstrates the U.S. commitment to a free and open Indo-Pacific,” U.S. Pacific Fleet said in a statement. “The U.S. Navy will continue to fly, sail and operate anywhere international law allows.”

It said the passage was carried out by Stockdale destroyer and Pecos, a replenishment vessel.

Taiwan’s Defense Ministry said it was a normal transit through international waters in the Taiwan Strait and that Taiwanese forces had monitored the passage of the ships.

There was no immediate reaction from China.

Trump studying new auto tariffs after GM restructuring

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Wednesday that new auto tariffs were “being studied now,” asserting they could prevent job cuts such as the U.S. layoffs and plant closures that General Motors Co (GM.N) announced this week.

Trump said on Twitter that the 25 percent tariff placed on imported pickup trucks and commercial vans from markets outside North America in the 1960s had long boosted U.S. vehicle production.

“If we did that with cars coming in, many more cars would be built here,” Trump said, “and G.M. would not be closing their plants in Ohio, Michigan & Maryland.”

The United States currently has a 2.5 percent tariff on imported cars and sport utility vehicles from markets outside North America and South Korea. The new North American trade deal exempts the first 2.6 million SUVs and passenger cars built in Mexico and Canada from new tariffs.

Several automakers said privately on Wednesday they feared GM’s action could prompt Trump to take action faster than expected on new tariffs.

Brexit debate: Row over which TV channel will host debate

Prime Minister Theresa May has accepted the BBC's offer to take part in a debate on Brexit on Sunday 9 December, two days before MPs vote on her deal.

But Labour sources say the party has not yet agreed to take part, with Jeremy Corbyn telling This Morning he preferred ITV's offer.

The BBC said it was "delighted" Mrs May had accepted the offer.

It added it would be discussing debate formats with both parties and would announce further details soon.

Mr Corbyn claimed he preferred ITV's bid because the BBC plan clashed with the final of I'm A Celebrity... Get Me Out Of Here!

The SNP, Lib Dems, Plaid Cymru and Greens have demanded to be involved to ensure a range of views is reflected.

Ukrainian leader says Putin wants his whole country, asks for NATO help

BERLIN/MOSCOW (Reuters) - Ukrainian President Petro Poroshenko on Thursday accused Russia’s Vladimir Putin of wanting to annex his entire country and called for NATO to deploy warships to a sea shared by the two nations.

Poroshenko’s comments to German media were part of a concerted push by Kiev aimed at gaining Western support for more sanctions against Moscow, securing tangible Western military help, and rallying opposition to a Russian gas pipeline that threatens to deprive Ukraine of important transit revenue.

His Western allies have so far not offered to give him any of these things soon, despite his warnings of a possible invasion by Russia after Moscow seized three Ukrainian naval ships and their crews on Sunday.

Moscow and Kiev blame each other for the Black Sea incident, which took place off Russian-annexed Crimea.

Russia has blocked Ukrainian Azov Sea ports, minister says

Two Ukrainian Azov Sea ports, Berdyansk and Mariupol, are in effect under blockade by Russia as vessels are being barred from leaving and entering, Ukraine’s infrastructure minister has said.

A total of 35 vessels had been prevented from carrying out normal operations and only vessels moving towards Russian ports on the Azov Sea were permitted entry, Volodymyr Omelyan said on Facebook.

“The goal is simple: by placing a blockade on Ukrainian ports on the Azov Sea, Russia hopes to drive Ukraine out of our own territory – territory that is ours in accordance with all relevant international laws,” he said.

Omelyan said 18 vessels were awaiting entry into the Azov Sea, including four to Berdyansk and 14 to Mariupol. There is also a queue of nine vessels to leave the Azov Sea and eight other vessels are standing by near the port berths. Grain and steel dominates the shipments.

Meanwhile, the Ukrainian president urged Nato to deploy naval ships to the Sea of Azov in an interview with Bild, the German tabloid. “We hope states within Nato are now ready to relocate naval ships to the Sea of Azov in order to assist Ukraine and provide security,” Petro Poroshenko said.

Footage shows 'prison-like units' built for Rohingya on Bangladesh island

Exclusive footage obtained by the Guardian has revealed the stark concrete camps being built for the Rohingya on a sediment island in Bangladesh, as part of a controversial plan to relocate hundreds of thousands of refugees.

The development of Bhasan Char island has remained highly secretive but footage filmed undercover for the Guardian reveals the living conditions that will greet 100,000 Rohingya refugees, who could be brought to the island by the beginning of next year.

According to a plan by the Bangladesh government, some of the 700,000 Rohingya refugees who fled a brutal military crackdown in Myanmar and are now living in camps in Cox’s Bazar will be relocated to the island. Bhasan Char is a previously uninhabited and remote silt island in Bangladesh’s Meghna River, accessible only by boat.

As seen in the footage, which was filmed this month, families will be housed in concrete breeze-block rooms, which measure 2m x 2.5m, and have small barred windows. There is one bathroom per block, with each block made up of around 25 housing units, each unit for one family. While the relocation of the refugees to Bhasan Char was originally due to begin in October, it appears the building of the accommodation is still ongoing.

Yemen war: Vote in US Senate delivers rebuke to Trump

The US Senate has advanced a measure to withdraw American support for a Saudi-led coalition fighting in Yemen, in a blow to President Donald Trump.

Many senators are unhappy with Mr Trump's response to the murder of Saudi journalist Jamal Khashoggi.

Secretary of State Mike Pompeo and Defence Secretary Jim Mattis had urged senators not to back the motion, saying it would worsen the situation in Yemen.

However, senators voted 63-37 to take forward the bipartisan motion.

Deutsche Bank headquarters raided over money laundering

The Frankfurt headquarters of Deutsche Bank have been raided by prosecutors in a money laundering investigation.

Germany's public prosecutor alleged that two staff members have helped clients launder money from criminal activities.

Police cars were seen outside the tower blocks that house the headquarters of Germany's biggest bank.

Other Deutsche offices in the city were searched in an operation involving about 170 police and officials.

Prosecutors are looking into whether Deutsche Bank staff helped clients set up offshore accounts to "transfer money from criminal activities".

Michael Cohen in court: Trump ex-lawyer admits lying to Congress

US President Donald Trump's former lawyer Michael Cohen has admitted he lied about a Trump property deal in Russia during the 2016 election.

Cohen pleaded guilty to lying to Congress. He said he did so out of loyalty to Mr Trump.

Mr Trump said his former right-hand man was "lying" to prosecutors in the hope of receiving a reduced sentence.

A special counsel is investigating Russia's role in the 2016 election and whether Mr Trump colluded with it.

In August, Cohen pleaded guilty to violating finance laws during the 2016 election by handling hush money for Mr Trump's alleged lovers.

In abrupt switch, Trump cancels Putin meeting, cites Ukraine crisis

ABOARD AIR FORCE ONE (Reuters) - U.S. President Donald Trump on Thursday abruptly canceled a planned meeting with Russian President Vladimir Putin in Argentina, registering his disapproval of Russia’s treatment of Ukraine and casting new uncertainty over U.S.-Russian ties.

Trump said he pulled out due to tensions over Russian forces opening fire on Ukrainian navy boats and then seizing them and their crew on Sunday near Crimea, which Russia annexed from Ukraine in 2014.

His decision also comes as a federal investigation into his 2016 election campaign’s ties to Russia is intensifying. Trump’s former lawyer Michael Cohen pleaded guilty on Thursday to lying to Congress about a proposed Trump real estate project in Russia.

Merkel's plane makes unscheduled landing after technical hitch

German Chancellor Angela Merkel will miss the opening of the G20 summit in Argentina after her plane was forced to land shortly after leaving Berlin.

Her office says Mrs Merkel and delegates made a safe, but unscheduled, landing in Cologne after the aircraft developed a technical problem.

The plane turned back while it was over the Netherlands, Germany's dpa news agency says.

Reports say Mrs Merkel will travel on to Buenos Aires on Friday.

No details were given about the technical problem.

Angela Merkel sidesteps military aid to Ukraine

Angela Merkel has reiterated Germany's support for Ukraine in the ongoing standoff between Russia and Ukraine over three ships seized on Sunday, though she did not threaten any further action against Russia, either in terms of military aid or sanctions.

Ukrainian President Petro Poroshenko took to Germany's Bild newspaper to ask Merkel to send navy ships to the Sea of Azov "to provide security," and accused Russia of wanting "nothing less than to occupy the sea."

Speaking at the third German-Ukrainian Economic Forum on Thursday, the German chancellor did not offer any direct answer to Poroshenko's request. Instead, the chancellor reaffirmed Germany's commitment to Ukraine, and put the blame for the current crisis squarely on Russian President Vladimir Putin.

She pointed out that Russia and Ukraine agreed a shipping treaty in 2003 that grants both countries full use of the Kerch Strait leading into the Sea of Azov, although both sides also have rights of inspection in the waters. A bridge that Russia built to the annexed Crimean Peninsula has impeded the free movement of ships, Merkel said.

Towards the end of the speech, Merkel did suggest only one way that Germany might apply extra pressure on Russia: by suggesting that European countries reduce the amount of gas they buy from Russia via its various pipelines: Nordstream and Turkstream.

Brexit: How did we get here?

Canada, Mexico, U.S. sign new trade deal

BUENOS AIRES (Reuters) - U.S. President Donald Trump, Canada’s Prime Minister Justin Trudeau and Mexico’s President Enrique Pena Nieto signed a new trade agreement on Friday known as the United States-Mexico-Canada Agreement (USMCA).

Before he signed, Trudeau told Trump the two needed to keep working together to remove tariffs on steel and aluminum.

Ukraine bars Russian men aged 16-60 from entry

Ukraine will not allow Russian men aged 16-60 into the country following the imposition of martial law, Kiev says.

An exception would be made for "humanitarian cases" such as those travelling to funerals. Russia says it is not planning retaliatory measures.

Martial law has been imposed in 10 Ukrainian regions until 26 December.

The move came as Ukraine's president expressed fears of a Russian invasion after Russian forces seized three Ukrainian boats and 24 sailors.

Ukraine said Sunday's incident in the Black Sea was a flagrant violation of international law, while Russia says the vessels violated its territorial waters.

EU will extend Russia sanctions in December: Tusk

BUENOS AIRES (Reuters) - The European Union will extend its existing economic sanctions on Russia next month, a top official with the bloc said on Friday after Moscow’s action against Ukraine’s navy in the Sea of Azov.

European Council President Donald Tusk will chair a summit of EU leaders on Dec. 13-14, which is due to roll over for another year the bloc’s measures against Russia’s defense, energy and banking sectors, punishment for Moscow’s role in the turmoil in Ukraine.

老布殊逝世

Obituary: George HW Bush

George HW Bush obituary

The life and times of George H.W. Bush

Remembering George H.W. Bush

George H.W. Bush: World leaders honor late US president

Madagascar president concedes defeat in polls: statement

ANTANANARIVO (Reuters) - Madagascar’s president, Hery Rajaonarimampianina, conceded defeat in his bid for a second term after managing a distant third in the first round of voting in the island’s presidential vote.

Rajaonarimampianina got just 8.82 percent in the November first round, the High Constitutional Court said on Wednesday, behind former presidents Marc Ravalomanana, who got 35.35 percent, and Andry Rajoelina, who got 39.23 percent.

He will not take part in the second round, due on Dec. 19. The court rejected his request to have the election canceled.

“The people’s choice must be respected,” Rajaonarimampianina said in a televised statement late on Friday. “If this is not respected, the authorities that will come after will not be stable.”

'Yellow vest' protesters clash with police in Paris, 24 arrested

PARIS (Reuters) - French riot police fired tear gas, stun grenades and water cannon at “yellow vest” protesters trying to breach security cordons on the Champs Elysees boulevard in Paris on Saturday ahead of a third rally against high fuel prices.

Police said 24 people had been arrested amid concerns that violent far-right and far-left groups were infiltrating the “yellow vests” movement, a spontaneous popular rebellion against diesel tax hikes and the high cost of living.

For more than two weeks, the “gilets jaunes” (yellow vests) have blocked roads in protests across France, posing one of the largest and most sustained challenges Emmanuel Macron has faced in his 18-month-old presidency.

Several hundred yellow vests converged under the Arc de Triomphe at the top of the Champs Elysees and sat down to sing La Marseillaise, France’s national anthem, and chanting, “Macron Resign!”

關我𨳍事咩

Brexit: Sam Gyimah resigns over Theresa May's 'naive' deal

A minister has resigned saying a row over involvement in the EU's Galileo satellite-navigation system shows the UK will be "hammered" in negotiations over a Brexit deal.

Science and universities minister Sam Gyimah quit after Mrs May said the UK was pulling out of Galileo.

The UK wanted to stay part of it but the EU said it would be banned from extra-secure elements of the project.

Mr Gyimah said it was a foretaste of the "brutal negotiations" to come.

He's the 10th member of government to resign over the agreement, which he dismissed as a "deal in name only".

He said he intends to vote against the deal negotiated with Brussels, and called for another referendum.

The UK's interests "will be repeatedly and permanently hammered by the EU27 for many years to come", Mr Gyimah said in a Facebook post setting out his reasons for resigning.

However, prominent Brexiteer and cabinet minister Michael Gove has defended Mrs May's plan, writing in the Daily Mail that leaving the EU is under "great threat" if the deal is rejected by MPs.

Alaska earthquake: Anchorage rocked by aftershocks

A major 7.0 magnitude earthquake has struck Alaska, causing people to run from buildings and briefly prompting a tsunami alert for coastal areas.

The quake was centred about seven miles (11km) north of Anchorage, the largest city in the state, according to the US Geological Survey (USGS).

A series of aftershocks was recorded following the initial shock, which had a depth of 40.9km, the USGS said.

Around 300,000 people live in Anchorage with 100,000 in the surrounding area.

The earthquake was reported at 08.29 local time (17.29 GMT), the USGS added. One of the more powerful aftershocks that followed minutes later had a magnitude of 5.7.

U.S.-China summit ends with signals of progress in defusing trade war

BUENOS AIRES (Reuters) - U.S. President Donald Trump and Chinese President Xi Jinping held high-stakes trade talks in Argentina on Saturday, and both sides signaled they made progress toward defusing a damaging tariffs war between the world’s two largest economies.

With the United States and China locked in an economic dispute that has unnerved global financial markets and weighed on the world economy, Trump and Xi sat down with their aides for a working dinner at the conclusion of a two-day gathering of world leaders in Buenos Aires.

After the 2-1/2 hour meeting, White House chief economist Larry Kudlow told reporters the talks went “very well,” but offered no specifics as he boarded Air Force One headed home to Washington with Trump.

Suggesting that at least a partial truce may have been reached to reduce trade tensions, Chinese state television said “no additional tariffs will be imposed after January 1, and negotiations between the two sides will continue,” without giving details.

Spain far-right Vox party gains foothold in Andalusia election

A far-right party has won seats in a Spanish regional election for the first time since the country's military dictatorship ended in 1975.

The Vox party took 12 parliamentary seats in Andalusia on Sunday, beating expectations that it would win five.

Tough on immigration and Catalan separatism, Vox could be a kingmaker in a future coalition in Andalusia.

The governing Socialist Party still won more than any other party - 33 seats - but with a greatly reduced majority.

It may try to form a coalition with the left-wing Podemos, to fend off the centre- and far-right in the 109-seat parliament.

Vox's breakthrough in Spanish politics is the latest in a nationalist surge that has swept across Europe. Many had thought Spain was immune, because memories of life under a fascist dictatorship are still relatively fresh.

Macron tells PM to hold talks after worst unrest in Paris for decades

PARIS (Reuters) - French President Emmanuel Macron ordered his prime minister on Sunday to hold talks with political leaders and demonstrators, as he sought a way out of nationwide protests after rioters turned central Paris into a battle zone.

Riot police on Saturday were overwhelmed as protesters ran amok in Paris’s wealthiest neighborhoods, torching dozens of cars, looting boutiques and smashing up luxury private homes and cafes in the worst disturbances the capital has seen since 1968.

The unrest began as a backlash against fuel tax hikes but has spread. It poses the most formidable challenge yet to Macron’s presidency, with the escalating violence and depth of public anger against his economic reforms catching the 40-year-old leader off-guard and battling to regain control.

After a meeting with members of his government on Sunday, the French presidency said in a statement that the president had asked his interior minister to prepare security forces for future protests and his prime minister to hold talks with political party leaders and representatives of the protesters.

Labour poised to move May confidence motion if she loses Brexit vote

Labour would almost certainly seek a vote of no confidence in Theresa May’s government if she loses the key Commons vote on her Brexit deal in nine days’ time, Keir Starmer has said.

Setting out the likely choreography for opposition efforts if, as expected, May is defeated on 11 December, the shadow Brexit secretary said it seemed impossible that May could remain in office if she was defeated on her flagship policy.

“I think the prime minister, as we all know, is going to struggle between now and that vote,” Starmer told Sky’s Sophy Ridge on Sunday show, saying that if she were to lose, May would have to outline her next move to the Commons.

“We need to see what that is. But it seems to me that if the prime minister has lost a vote of that sort of significance, then there has to be a question of confidence in her government,” he said. “I think it’s inevitable that we will seek to move that.

Emphasis on urgency as climate talks begin in coal city Katowice

KATOWICE, Poland (Reuters) - Delegates from nearly 200 nations on Sunday began two weeks of talks to tackle deep political divisions at the most important U.N. meeting on global warming since the landmark 2015 Paris deal to shift away from fossil fuels.

Expectations are low that negotiations in Katowice, at the heart of Poland’s coal region, will fully resolve concerns laid out in reports over recent weeks on the severity of rising greenhouse gas emissions.

The political climate has also been transformed since the Paris agreement and the fragile global unity that brought about that accord has shattered.

“This is a very, very important conference,” U.N. climate chief Patricia Espinosa told reporters. “It also takes place in a scenario where we have clear signals about the urgency with which we need to address the issues of climate change.”

Georgia protests decry presidential 'election fraud'

More than 20,000 protesters on Sunday gathered in the Georgian capital Tbilisi to protest the run-off presidential election, saying the vote had been rigged.

Earlier this week, Georgia elected its first female president, Salome Zurabishvili, who beat out opposition candidate Grigol Vashadze, who in turn enjoyed the backing of former president and fugitive Mikheil Saakashvili.

"People took to the streets today because the elections were rigged," said one protester identified as Gia.

Some protesters accused Georgian billionaire and founder of the ruling Georgian Dream party Bidzina Ivanishvili of stealing votes. "I am here to protest against election fraud," said a 63-year-old demonstrator.

Vashadze addressed the protesters in the capital, saying the election was a "criminal farce." The opposition "demands an early parliamentary election to be held in Georgia," Vashadze said, referring to the legislature.

Congress moves to delay shutdown fight

Congress is punting its shutdown fight over President Donald Trump's border wall until just before Christmas, delaying a brutal battle after the death of President George H.W. Bush essentially shut down the Capitol this week.

House leaders unveiled a bill Monday afternoon that will extend government funding until Dec. 21, moving a partial shutdown date two weeks down the road from this Friday's deadline.

And while lawmakers are hopeful that more negotiating time will help resolve a prolonged standoff around Trump's demand for $5 billion in wall funding, people in both parties lamented that two more weeks is unlikely to do much to change the overall dynamics of the impasse.

Trump names hardliner Lighthizer to be 'vigilant' in China talks

U.S. Trade Representative Robert Lighthizer, a longtime hardliner on China, has been tapped to lead the administration team that will be aggressively pressing Beijing to make extensive changes to its economy to address longstanding complaints by President Donald Trump.

“Mr. Lighthizer will be as vigilant as anybody in the business in monitoring this, and I hope it has a happy ending,” White House National Economic Council Director Larry Kudlow told reporters on a conference call Monday afternoon.

Lighthizer will work in concert with other top administration officials to demand changes to address a litany of complaints that the U.S. has about China’s practices. The White House has accused China of “stealing” corporate trade secrets and technology, and earlier this year, the administration had produced a list of roughly 142 demands they wanted Beijing to address.

Lighthizer’s reputation as a hardened negotiator might help accomplish some of Trump’s goals. Two weeks ago, Lighthizer and his office released an update to a March report slamming China, saying the country has done little to improve the problems that the Trump administration has pointed to as a way of justifying U.S. tariffs.

Angela Merkel needs cheat sheet to recognize Australian PM

German Chancellor Angela Merkel needed illustrated assistance to identify Australia's prime minister at the Argentina G20 meeting.

Australia has burned through so many prime ministers in recent years that Merkel openly resorted to a page of notes with a headshot as she sat next to Scott Morrison for a short bilateral meeting. After studying her notes for some time she started the conversation, during which she frequently checked her watch.

Morrison became the 30th prime minister of Australia in August after a botched attempt by prime minister 28, Tony Abbott, to replace his usurper Malcolm Turnbull — prime minister 29. In the ensuing leadership battle, Turnbull resigned and low-profile Morrison scooted ahead to take power while Abbott failed.

German teaching brochure sparks spying row and far-right outrage

Germany's biggest newspaper, Bild, has been accused of pandering to far-right populist sentiment over a report that allegedly mischaracterized a brochure published by the anti-racist nongovernmental organization Amadeu Antonio Foundation (AAS).

The Bild report from November 29 described a 60-page AAS guide designed to help kindergarten teachers and parents deal with children who had expressed racist sentiments or appeared to be indoctrinated by neo-Nazi ideology. In a story entitled "Row over snooping manual," Bild presented the publication as an attempt to get children to spy on their parents.

In its response to the report, the AAS pointed out that Bild only picked up on the three-month-old brochure after far-right German blogs like Philosophia Perennis and Journalistenwatch had expressed their own outrage. Bild largely repeated the far-right arguments without challenging them, and the AAS says it has received hundreds of threats of violence since the newspaper ran the story.

The brochure, which was co-funded by the Family Ministry, featured advice for parents and kindergarten workers dealing with various actual scenarios: "What to do if a kindergarten teacher is active in the far-right scene? What to do if a child draws swastikas in kindergarten and says this is a good thing at home? How to deal with it when teachers or parents make anti-refugee or racist statements in front of children, or directly attack refugee children or parents?"

Brexit: Ministers may have broken rules by not publishing legal advice - Speaker

The UK government may have broken Parliamentary rules by not publishing Brexit legal advice, the Commons Speaker has said.

John Bercow said there was an "arguable case" that a contempt of Parliament has been committed.

It means MPs will debate and vote on the issue on Tuesday.

This is likely to delay the start of the debate on Theresa May's Brexit deal.

Mr Bercow was responding to a call from senior MPs in six parties - Labour, the Lib Dems, the SNP, the Democratic Unionist Party, Plaid Cymru and the Green Party - for contempt proceedings to be launched.

U.S. expects immediate action from China on trade commitments

WASHINGTON (Reuters) - The United States expects immediate action by China on trade issues after a deal reached by the countries’ leaders, including lower tariffs on automobiles and measures against intellectual property theft and forced technology transfers, a White House official said on Monday.

U.S. President Donald Trump and Chinese President Xi Jinping agreed to hold off on new tariffs for 90 days during talks in Argentina on Saturday, declaring a truce following months of escalating tensions on trade and other issues.

A White House official said the 90-day period started on Dec. 1. Earlier, White House economic adviser Larry Kudlow told reporters it would start on Jan. 1.

The Chinese offered more than $1.2 trillion in additional commitments on trade, Treasury Secretary Steve Mnuchin said on Monday. Kudlow said that figure was a broad benchmark and referred to private transactions for buying U.S. goods, subject to market conditions.

China also committed immediately to start lifting tariffs and non-tariff barriers, including reducing its 40 percent tariffs on autos, Kudlow said.

Protest-hit France 'to halt fuel tax rise'

French government to suspend fuel tax rise which has led to weeks of violent protests , local media report

卡塔爾退出OPEC

Qatar quits OPEC as Saudis walk tightrope on oil prices

As ministers from the Organization of Petroleum Exporting Countries (OPEC) and other major oil producing countries prepare to gather in Vienna for a crucial meeting later this week, the cartel is absorbing yet another hit to its waning influence.

The latest blow to OPEC was delivered on Monday when Qatar announced it is quitting the bloc next month to focus on liquefied natural gas (LNG) production.

Qatar is a relatively small oil producer and its decision to end its nearly six-decade-long membership in OPEC is not expected to have a major influence on energy prices.

Qatar's Energy Minister Saad Sherida al-Kaabi dismissed the notion that the move was driven by Doha's ongoing feud with OPEC's de facto leader Saudi Arabia. Riyadh has led a land, sea and air blockade against Qatar since June 2017.

Nevertheless, some analysts see Doha's break with the cartel as deeply symbolic, especially given the fact OPEC has in the past overcome major divisions to coordinate energy policy.

Why is Qatar leaving OPEC?

Migrants jump border fence in Tijuana to try to reach US

About two dozen migrants climbed over the border wall separating Mexico from the US near Tijuana on Monday.

While some ran to evade capture, most handed themselves in to border guards.

The attempt to cross into the US illegally came just days after the migrants were transferred from one temporary shelter to another after it had become unsanitary.

Thousands of people have left Central America for Tijuana in the hope of crossing into the US.

Swedish Center party leader warns Social Democrats ahead of PM vote: Aftonbladet newspaper

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden’s Social Democrats have not been forthcoming in talks on forming a new government and the Center Party will vote no for a second term for Prime Minister Stefan Lofven if they do not receive a better offer, Center Party leader Annie Loof said on Tuesday.

Swedish politic have been deadlocked since the inconclusive September election. The Social Democrats are locked in talks with traditional rivals the Center Party and the Liberals over their demands for backing Lofven for a second term.

“The Social Democrats response to the Center Party’s political demands are unfortunately far from enough,” Loof wrote in a signed article in daily Aftonbladet. “Taking that into consideration we are ready to vote no ... but we will give the Social Democrats one final chance.”

Britain can end Brexit unilaterally, EU court advisor says

LUXEMBOURG (Reuters) - The European Court of Justice’s advocate general said on Tuesday Britain has the right to withdraw its Brexit notice from the European Union unilaterally.

The non-binding advice comes as the British parliament begins five days of debates on Prime Minister Theresa May’s proposed Brexit deal with the EU before voting on it next Tuesday.

“Advocate General (Manuel) Campos Sanchez-Bordona proposes that the Court of Justice should declare that Article 50 ... allows the unilateral revocation of the notification of the intention to withdraw from the EU,” the ECJ, the bloc’s highest court, said.

“That possibility continues to exist until such time as the withdrawal agreement is formally concluded,” it said in a statement.

Theresa May staggers on after three Brexit defeats in single day

Theresa May has suffered an extraordinary three parliamentary defeats in a single day, as rebellious MPs at Westminster sought to wrest back control of Brexit.

The start of a five-day debate on May’s deal was delayed by several hours, as MPs passed a historic motion finding the government in contempt of parliament for failing to publish in full the legal advice on Brexit.

MPs had already voted down a government compromise, which would have referred the dispute to parliament’s privileges committee, delaying it until after next week’s crunch vote on May’s deal.

With the prime minister still waiting to open the formal debate, MPs then inflicted a third defeat, passing a cross-party amendment tabled by MPs including Dominic Grieve aimed at strengthening the hand of parliament if the deal is voted down.

英國

Russia will build missiles if US leaves treaty, Putin warns

Russia will develop missiles banned under a Cold War agreement if the US exits the pact, President Vladimir Putin has warned.

His comments follow Nato's accusation on Tuesday that Russia has already broken the Intermediate-range Nuclear Forces (INF) Treaty.

Signed in 1987 by the US and USSR, it banned both countries' use of all short and medium-range missiles.

But Mr Putin says the accusation is a pretext for the US to leave the pact.

In televised comments, the Russian leader said many other countries had developed weapons banned under the INF treaty.

"Now it seems our American partners believe that the situation has changed so much that [they] must also have such a weapon," he said.

"What's our response? It's simple - in that case we will also do this."

Huawei CFO arrested on suspicion of violating US sanctions against Iran

Canada has arrested Huawei’s global chief financial officer in Vancouver, where she is facing extradition to the US on suspicion she violated US sanctions against Iran, the Globe and Mail newspaper reported on Wednesday.

Meng Wanzhou, who is one of the vice-chairs on the Chinese technology company’s board and the daughter of the company founder Ren Zhengfei, was arrested on 1 December and a court hearing has been set for Friday, the Canadian justice department spokesman said.

In a statement, the department confirmed Meng had been arrested and was facing extradition.

“As there is a publication ban in effect, we cannot provide any further detail at this time. The ban was sought by Ms. Meng,” it said.

President George H.W. Bush funeral: Full ceremony from the National Cathedral in Washington, D.C.

France protests: Fuel tax rises in 2019 budget dropped

Fuel tax rises which sparked weeks of violent protests in France have now been dropped from next year's budget, the government has announced.

The move was announced by Prime Minister Edouard Philippe, who a day earlier had only promised to postpone them for six months.

The "gilets jaunes" (yellow vest) protests have hit major cities over the past three weekends.

Further demonstrations were planned for this weekend.

They have grown to reflect more widespread anger at the government.

Mr Philippe said on Tuesday that the next planned rise in the so-called carbon tax on vehicle fuel, which had been due to come in on 1 January, would be suspended for six months to allow consultations.

He also said that planned increases in gas and electricity prices this winter would be halted, and that a toughening of the rules for vehicle emissions tests would also be postponed.

On Wednesday, Mr Philippe told the lower house of parliament: "The government is ready for dialogue and is showing it because this tax increase has been dropped from the 2019 budget bill."

Brexit: Legal advice warns of Irish border 'stalemate'

Theresa May's Brexit backstop plan risks a "stalemate" and "protracted rounds of negotiations" with the EU, the full legal advice on her deal says.

Newly published documents show the PM was told an arrangement designed to prevent a hard Irish border could last "indefinitely" and the UK could not "lawfully exit" without EU agreement.

The Democratic Unionists said this would be "devastating" for the UK.

But Mrs May rejected SNP claims she has misled Parliament on the issue.

Ministers were forced to publish Attorney General Geoffrey Cox's full advice after ministers were found to be in contempt of Parliament on Tuesday for providing only a legal overview earlier this week.

Speaking in the Commons, the prime minister said there was "no difference" between the two documents and the legal position on her proposed "temporary" customs arrangement with the EU was clear.

While the UK would have no unilateral right to withdraw from the backstop - a measure designed to prevent the return of physical checks on the Irish border by the UK and EU sharing a single customs territory - she insisted neither the UK nor the EU wanted it to come into force in the first place.

But the Democratic Unionists said the advice was explicit that Northern Ireland would end up subject to different EU regulatory and customs rules from the rest of the UK and be treated as a "third country" in terms of trade with England, Scotland and Wales.

Wisconsin Republicans seek to hobble newly elected Democrat
'

Wisconsin Republicans have provoked uproar by limiting the power of a newly elected Democratic governor.

If signed by outgoing Republican Governor Scott Walker, the bills will curb the authority of incoming Democrat Tony Evers and his attorney general.

Protesters have been demonstrating at the state capitol in Madison for days, accusing Republicans of trying to rig the system.

But state Republicans say the bills only seek to balance power.

In the neighbouring Midwestern state of Michigan, another Republican-controlled legislature is considering the passage of similar laws to hobble newly elected Democrats.

Yemen war: UN-backed peace talks set to begin in Sweden

UN-sponsored peace talks aimed at ending nearly four years of civil war in Yemen are due to begin in Sweden.

A UN team will work alongside delegations from the Yemeni government and the Houthi rebels at Johannesbergs castle outside Stockholm to enable informal talks due to last a week.

The war has caused the world's worst humanitarian crisis in recent times.

Thousands of people have died in fighting and millions have been pushed to the brink of starvation.

Consultations are resuming for the first time since 2016. The last attempt at a negotiated peace collapsed in September when the Houthis failed to show up in Geneva.

之前north carlolina 都有咁做，但比法院推返咗

唔係好似都搞咗成兩年，咁都惡搞啦

Exclusive: U.S. probe of China's Huawei includes bank fraud accusations: sources

WASHINGTON (Reuters) - Chinese telecoms giant Huawei Technologies Co Ltd’s [HWT.UL] chief financial officer was arrested as part of a U.S. investigation into an alleged scheme to use the global banking system to evade U.S. sanctions against Iran, according to people familiar with the probe.

The United States has been looking since at least 2016 into whether Huawei shipped U.S.-origin products to Iran and other countries in violation of U.S. export and sanctions laws, Reuters reported in April.

More recently, the probe has included whether the company used HSBC Holdings Plc to conduct illegal transactions involving Iran, the people said.

Companies are barred from using the U.S. financial system to funnel goods and services to sanctioned entities. If the mobile phone and telecoms equipment maker conducted such transactions and then misled HSBC about their true nature, it could be guilty of bank fraud, experts say.

Huawei declined to comment, but said in a statement after the arrest that it complies with all applicable export control and sanctions laws and other regulations.

An HSBC spokesperson declined to comment. HSBC is not under investigation, according to a person familiar with the matter.

Huawei arrest: Justin Trudeau denies political motivation

Canadian Prime Minister Justin Trudeau says his government had no involvement in the arrest of a top executive from Chinese telecoms giant Huawei.

Meng Wanzhou was detained at Vancouver airport on Saturday on an extradition request from the US.

China has demanded her release, calling the arrest a human rights violation.

The charges have not been made public. Huawei said it was "not aware of any wrongdoing by Ms Meng".

She faces a bail hearing on Friday.

Earlier reports suggested the arrest could be related to a US investigation into a possible violation of sanctions against Iran.

US National Security Adviser John Bolton declined to comment on this when questioned by journalists.

Instead he said that - generally speaking - he had "enormous concerns" over Chinese firms' business practices and their possible operations as "arms" of the government.

Brexit: Senior Tory suggests vote could be delayed

A senior Tory MP says he would welcome a delay in next week's Commons Brexit vote, if it would help address concerns over the controversial backstop.

But Tory backbench chairman Sir Graham Brady said getting "clarity" on the issue was more important than "timing".

It comes after reports that Theresa May was being urged to postpone the vote, which she is widely expected to lose.

Dismissing those reports, a No 10 spokesman said: "The vote will take place on Tuesday as planned."

The withdrawal deal negotiated between the UK and EU has been endorsed by EU leaders but must also be backed by the UK Parliament if it is to come into force.

MPs will decide whether to accept it next Tuesday, but dozens of Tory MPs are expected to reject it, as are the DUP MPs, whose support keeps Mrs May's government in power.

Brexit: ITV scraps plans for TV debate between leaders

ITV has scrapped its plans to hold a Brexit debate between Theresa May and Jeremy Corbyn this Sunday.

The channel said it had invited both parties to appear on the programme two days ahead of the meaningful vote on Mrs May's withdrawal agreement.

But an ITV spokeswoman has now said it will "not go ahead". On Tuesday, the BBC dropped its plan for a debate show featuring the pair the same evening.

The party leaders had disagreed over their preferred format and channel.

Channel 4 has announced it will hold a debate on Sunday featuring neither Mrs May or Mr Corbyn, but "four high profile politicians" - one backing the PM's deal, one behind a softer Brexit, one for a harder Brexit and one supporting the People's Vote. It has not confirmed who the politicians will be.

Japan to ban Huawei, ZTE from government contracts: Yomiuri

TOKYO (Reuters) - Japan is set to effectively ban government purchases of telecommunications products from China’s Huawei Technologies Co Ltd and ZTE Corp over fears of intelligence leaks and cyber attacks, the Yomiuri newspaper reported on Friday.

The government is expected to revise its internal rules on procurement as early as Monday. It is unlikely to name the two companies, to avoid aggravating China, but Huawei and ZTE are to be subject to the ban, the report said, citing a government source.

The report follows a decision by the United States this year to ban government purchases of Huawei gear.

In addition, Australia and New Zealand have blocked Huawei from building 5G networks, while Britain’s BT Group said on Wednesday it was removing Huawei’s equipment from the core of its existing 3G and 4G mobile operations and would not use the Chinese company in central parts of the next network.

U.S. fails to win enough support at U.N. to condemn Hamas

UNITED NATIONS (Reuters) - A U.S. attempt to get the United Nations to condemn violence by Palestinian militant group Hamas for the first time failed on Thursday because the draft resolution fell short of votes needed in the General Assembly.

The resolution required two-thirds support and while Assembly resolutions are non-binding, they can carry political weight. The U.S. text received 87 votes in favor, 58 against, 32 abstentions and 16 countries did not vote.

In an earlier procedural move requested by Kuwait, the 193-member body narrowly voted to require two-thirds support and not a simple majority for adoption of the draft resolution.

Outgoing U.S. Ambassador to the United Nations Nikki Haley had written to member states on Monday to urge them to vote for the U.S.-drafted text, warning them: “The United States takes the outcome of this vote very seriously.”

lm

Conservatives to pick Angela Merkel's successor as CDU head

The 1,001 delegates at the conference held by the Christian Democrats (CDU) in Hamburg on December 7 and 8 have been tasked with electing a new party chair and other internal leaders. De facto, they will also be seeking their front-runner to take over power, sooner or later, from Angela Merkel when her long tenure as the head of the German government ends.

The question of who would succeed Merkel became urgent in late October when she announced that she would not seek to extend her 18 years as CDU party chairwoman this year or run again for re-election as chancellor when the current Bundestag expires in 2021.

Several candidates immediately expressed interest in the post, with two favorites and one dark horse emerging. The favorites are Annegret Kramp-Karrenbauer, an ally of Merkel's and the party's current general secretary, and the Merkel detractor Friedrich Merz, who went into private business after his tenure as the CDU's parliamentary whip.

German Health Minister Jens Spahn, a frequent critic of Merkel, is the other prominent name in contention, but, at the age of 38, he is considered quite young and seems to lack the support that the other two aspirants have found.

想問下 葡國佬係咁 簽晒一帶一路?
淨知西班牙都踢走左一帶一路
冇咩新聞

中國五月已經想買埋EDP（目前已經有股份），葡國最大的電力生產商，同時歐盟對外國投資，尤其收緊審查對來自中國的資金，所以個Deal已經delay咗去2019

者係最好避開葡國
除非歐盟出晒面反對中國 買歐洲資源

nigel farage

Paul Nuttall quits UKIP over Tommy Robinson role

Former UKIP leader Paul Nuttall has quit the party in protest at the decision to appoint Tommy Robinson as an adviser.

Mr Nuttall said he was leaving because the party was being taken in a direction "harmful to Brexit".

The association with the former English Defence League leader would "appall many moderate Brexit voters," he said.

Mr Nuttall's resignation follows that of fellow former leader Nigel Farage, who expressed similar sentiments.

UKIP's leader in Scotland has also quit the party, accusing it of being "infiltrated by people with an alternative agenda".

Former leader Nigel Farage quits UKIP

Nigel Farage has quit UKIP, saying the party's leader Gerard Batten seems to be obsessed with Islam and ex-English Defence League leader Tommy Robinson.

Speaking on LBC radio, the former leader of the Eurosceptic party said he made the decision with a "heavy heart".

But he said he did not "recognise" the party anymore and it was turning a blind eye to extremist politics.

Mr Batten survived a vote of no confidence on Monday, after he appointed Mr Robinson as an adviser.

However, the party's ruling body said it did not endorse Mr Robinson's appointment and he was barred from membership "through his associations".

White House chief of staff John Kelly reportedly close to resigning – live updates

White House chief of staff John Kelly is expected to resign in the coming days, CNN is reporting this morning.

Kelly and Donald Trump have stopped speaking to each other in the last fews days, the network reports, adding that the two men have reached a stalemate in their relationship and neither party believes it is sustainable.

Trump is actively looking for replacements. According to Axios and CNN, Nick Ayers, the chief of staff to Vice President Mike Pence, is widely believed by West Wing officials to be the pick.

Angela Merkel takes her leave as conservative party head

No matter how divided the Christian Democratic Union (CDU) may be over chancellor Angela Merkel, but it would be little short of churlish not to recognize the worth of her long tenure as party chairwoman. Most party heads don't serve anywhere near the 18 years that Merkel has steered the CDU.

Merkel received a standing ovation when she opened the conference in Hamburg, at which delegates will elect her successor as party head. And she used her keynote address to remind them of how much the party has changed – in her view for the better – during her long reign.

Merkel began her address by drawing attention to the motto of the party conference "Zusammenführen. Und zusammen führen" (Bring together and lead together). It was an implicit appeal for party solidarity despite what many expected to be a neck-and-neck race between the pro-Merkel centrist Annegret Kramp-Karrenbauer and the conservative Merkel critic Friedrich Merz.

Merkel recalled the dire state of the CDU, which was in the midst of a party financing scandal, when she took over in 2000.

"Our CDU is a different one than in 2000, and that is good," Merkel said, adding that the party couldn't afford to live in the past but needed to look forward to the future.

Chancellor Angela Merkel and her quiet rise to power

Yellow vests: France protests 'created a monster', says minister

Anti-government protests in France have "created a monster", France's Interior Minister Christophe Castaner has said.

And he is warning that "radical elements" could infiltrate planned "yellow vest" protests at the weekend.

Tourist sites in Paris are to close on Saturday amid fears of further street violence.

The protests began three weeks ago, initially against a rise in fuel taxes but have spread to take in other issues, including education reforms.

Mr Castaner said "large-scale security measures" would be put in place this weekend.

Across France, 89,000 police officers will be on duty and armoured vehicles will be deployed in the capital, Prime Minister Edouard Philippe announced.

Paris police have urged shops and restaurants on the Champs-Elysees to shut and some museums will also be closed.

突發 法國準備出動軍隊鎮壓示威

兩日過去, 咁大單新聞都無人post, 有趣

Michael Flynn Was a Key Cooperator and Should Serve Little Prison Time, Mueller Says

Michael T. Flynn, President Trump’s first national security adviser, helped substantially with the special counsel’s investigation and should receive little to no prison time for lying to federal investigators, prosecutors said on Tuesday.

(...)

“His early cooperation was particularly valuable because he was one of the few people with long-term and firsthand insight” into the subject of Mr. Mueller’s investigation — Russia’s election interference and whether any Trump associates conspired, prosecutors wrote in a sentencing recommendation memorandum and an addendum that was heavily blacked out.

(...)

“The defendant deserves credit for accepting responsibility in a timely fashion and substantially assisting the government,” prosecutors wrote.

(...)

之後基本上係Flynn案件回顧, 自己讀

陳詞書(7頁):
陳詞書補充(6頁, 實際唔夠3頁, click入去碌下就明 ):

TLR: 係呢一年間, Flynn一共接受左19次特別檢察小組嘅訊問, Mueller認為Flynn對三單獨立進行嘅調查, 有極重大嘅貢獻, 就佢犯下嘅偽證罪, 建議法官可以輕判, 甚至判到佢唔洗坐都係「合宜」且「合理」

三單調查分別係:
1. █████刑事調查;
2. 特別檢察官進行嘅Trump Campaign&Russia通俄案;
3. ████████████████████

值得留意嘅地方:

1. 自Flynn同Mueller達成認罪協議以黎, 佢就潛左水, 佢點合作亦一路無任何風聲, Mueller小組嘅處理似乎滴水不漏

2. 陳詞書其中一句係"Senior government leaders should be held to the highest standards."

3. Flynn轉軚認罪合作, 令更多有第一手資料嘅證人轉軚合作

4. 有份簽陳詞書嘅Mueller控方律師係 Brandon Van Grack同Zainab Ahmad, google話佢兩位主要專精領域分別係反間諜&反網絡犯罪(Van Grack)及反恐&反有組織犯罪(Ahmad)

5. 就Flynn不當同土耳其政府合作事件本身, Mueller無作檢控, 可能呢單係上述其中一單不明調查, 或呢單係用黎令Flynn繼續合作嘅leverage, 或兩者皆是

笑點:
當初FBI調查Flynn, Trump叫時任局長Comey放生Flynn, Comey拒絕, 繼而被炒, 最後先搞到Mueller上場

而家Mueller放生Flynn, Trump實好開心, 係未?

美國時間7/12仲有Manafort嘅陳詞書出爐

William Barr nominated by Donald Trump to be US attorney general

By replacing Jeff Sessions, who was fired by Mr Trump last month, the 68-year-old will take charge of the investigation into alleged Russian meddling in the 2016 US election.

US media report he has been critical of some aspects of that inquiry.

A well-known conservative lawyer, Mr Barr held the role under President George H W Bush from 1991 to 1993.

The president called him a ”highly respected lawyer“ by both Republicans and Democrats and ”a terrific man“ while speaking to reporters on the White House South Lawn.

如果有新AG對muller會有幾大影響

Trump唔會炒Muller，就算Senate 決定closes Russian probe, House 可以隨時搞返嗰。

In an instant Europe has gone from being the most stable region in the world to anything but. Paris is burning, the Merkel era is ending, Italy is playing a dangerous game of chicken with the EU, Russia is carving up Ukraine, and the UK is consumed by Brexit. History is resuming.

想問意大利係咩事，無追開

好似又係玩財務改革啲濕鳩嘢，返到屋睇下先

So much winnings! Trade war is so easy to win!

技術上Trump炒唔到. 由於Special Counsel係由AG聘任, 所以只能由AG炒, 總統無權直接炒. 而如果總統落order叫AG炒, AG炒人要跟DOJ guideline, 即係要有合理理由, 所以有啲難度. Nixon試過炒特別檢察官Cox(先炒左兩個AG先搵到人肯炒Cox), 炒完就自爆, 最後仲法院裁定呢下解散Special Counsel犯法(有興趣可以去wiki睇"Saturday Night Massacre" )

所以唔會咁直接炒人, AG最大用途係睇到Mueller調查進度, 技術上佢係Mueller老細, 有權access佢嘅case, 不過Trump近日已經以書面答左Mueller, 可能已經奶左野(同Manafort有關, 佢同Trump係共同辯護, 近日Mueller係Trump交左書面回答後, 係庭上指Manafort係簽左認罪協議後, 仍然作偽證, Manafort以為自己過到骨, 但佢唔知其實Mueller知佢吹水, 所以係共同辯護嘅情況下, Trump可能會根據Manafort嘅情報黎答Mueller, 然後呢啲情報就好可能變左陷阱 )

而且技術上特別檢察官入紙起訴要得AG肯首, 所以如果新AG唔點頭, Mueller入唔到紙......, 但值得留意嘅係, Mueller老早入左上打嘅控書去法院, 等要用嘅時候解封, 呢堆控書係由署理AG Rosenstein簽紙, 新AG都反唔到口

技術上國會係可以入紙聘任special counsel, 但其實要總統簽名/兩會以2/3比數贊成硬過, 咁如果過唔到呢邊咁點算?

有第二招, 美國國會(兩會都得)有權開獨立特別調查委員會, 外聘專家調查某事件(eg 9/11 Commission). 但同DOJ special counsel職能唔同, 國會獨立特別調查委員會無權直接檢控人, 只可以發傳票叫人黎作證, 最後寫份report畀公眾. 如果結果係關於聯邦層面, DOJ睇完點做係佢嘅事, 技術上DOJ唔一齊玩唔係唔得(政治上另計 )

Anyway, 前車可鑑, 我唔相信Mueller到今日都無定對策, 應付換老細(ie Rosenstein被炒/換AG)或自己畀人炒嘅情況

Annegret Kramp-Karrenbauer voted successor to Angela Merkel as head of Christian Democrats

Annegret Kramp-Karrenbauer was voted successor to Angela Merkel as leader of the Christian Democratic Union (CDU) at the party's conference in Hamburg on Friday.

In a razor-thin decision, the centrist politician received 51 percent of the vote from delegates in a second-round runoff against her main rival, the businessman and traditional conservative Friedrich Merz. The third candidate, Jens Spahn, was eliminated in the first round.

Addressing delegates ahead of the vote, Kramp-Karrenbauer spoke of perceptions that she was a "mini-Merkel," saying: "People consider me a copy, just more of the same, but I can tell you that I stand here as my own person, as myself."

Kramp-Karrenbauer, who was the state premier of Saarland between 2011 and 2018, was Merkel's favored successor. She has served as the CDU's secretary general since February.

Merkel remains Germany's chancellor and can look forward to working with a close ally at the head of her party. But given that German chancellors are almost always party heads, AKK, as she's known, must now be considered a favorite to succeed Merkel in Germany's top political post as well.

The big winner on the day, other than Kramp-Karrenbauer, of course, was Angela Merkel.

Not only did Kramp-Karrenbauer run her campaign for the party chair by promising a large measure of continuity. Significantly, when arguing that CDU had to remain a big-tent association of the center, she turned to "Angela" to acknowledge the role of the chancellor and former party chairwoman of 18 years in moving the conservatives into the middle.

Kramp-Karrenbauer's election is essentially an endorsement, if not a particularly ringing one, for a centrist course and more diverse party than the return to conservative fundamentals and the male-dominated past offered by Merz. His cause was perhaps hurt by a rather impersonal speech that got off to a slow start, although he almost pulled off an astonishing comeback.

Angela Merkel's CDU successor: Annegret Kramp-Karrenbauer

trump 已經同 tillerson 徹底反咗面

Mike Pompeo is doing a great job, I am very proud of him. His predecessor, Rex Tillerson, didn’t have the mental capacity needed. He was dumb as a rock and I couldn’t get rid of him fast enough. He was lazy as hell. Now it is a whole new ballgame, great spirit at State!

今次孟晚舟單野，美國2016年已經開始留意華為逾矩，今年8月已經申請拘捕令，準備齊全

Huawei CFO committed fraud in breach of US sanctions, prosecutors say

A senior Chinese telecoms executive committed fraud when she lied about links between Huawei and a shell company used to sell telecommunications equipment to Iran in breach of US sanctions, Canadian prosecutors have told a Vancouver court.

Meng Wanzhou, Huawei’s chief financial officer, appeared in court on Friday as she sought bail in a case that has sparked a major international dispute between China and the US. After more than five hours of debate, the court has not yet decided if Meng will be granted bail as she fights an extradition order to the US. The closely-watched hearing will resume on Monday morning.

Crown prosecutors allege Meng – the daughter of Huawei’s founder – engaged in “conspiracy to defraud multiple financial institutions” in 2013 when she attempted to convince bankers that Huawei and a former Hong Kong subsidiary SkyCom were wholly separate entities.

Donald Trump calls Rex Tillerson 'dumb as a rock' after critical interview

US President Donald Trump on Friday called former secretary of state Rex Tillerson “dumb as a rock” and “lazy as hell” a day after the former diplomat said he had warned the president against doing things that would violate the law.

“Mike Pompeo is doing a great job, I am very proud of him. His predecessor, Rex Tillerson, didn’t have the mental capacity needed. He was dumb as a rock and I couldn’t get rid of him fast enough. He was lazy as hell. Now it is a whole new ballgame, great spirit at State!” Trump wrote on Twitter.

Trump fired Tillerson in March after a series of public rifts over North Korea, Russia and Iran policy, dismissing the former Exxon Mobil Corp chief executive in a tweet. In addition to policy disputes, relations were strained by reports that Tillerson privately called Trump a “moron”.

In an interview with CBS News political contributor Bob Schieffer on Thursday, Tillerson described Trump as “pretty undisciplined, doesn’t like to read, doesn’t read briefing reports ... doesn’t like to get into the details of a lot of things”.

Trump ex-lawyer Michael Cohen 'should get substantial jail term'

US President Donald Trump's ex-lawyer Michael Cohen should serve a "substantial" jail term for crimes including tax evasion, prosecutors say.

Cohen has pleaded guilty to crimes including violating finance laws during the 2016 election by handling hush money for Mr Trump's alleged lovers.

He has also admitted lying to Congress about a Trump property deal.

He is one of a number of Trump aides investigated amid a probe into alleged Russian collusion in the election.

Cohen has been co-operating with the investigation overseen by special counsel Robert Mueller.

However, while prosecutors in New York accepted this should be taken into account in sentencing, it should only bring a "modest" reduction on the guidelines of four to five years.

U.S. appeals court will not restore Trump asylum order

SAN FRANCISCO (Reuters) - A U.S. appeals court handed President Donald Trump a defeat on Friday when it refused to allow his order barring asylum for immigrants who enter the country illegally to take effect, while a court challenge proceeds.

Trump cited an overwhelmed immigration system for his recent proclamation that officials will only process asylum claims for migrants who present themselves at an official entry point. Civil rights groups sued, arguing that Trump’s Nov. 9 order violated administrative and immigration law.

A San Francisco judge last month issued a temporary restraining order against the asylum rules, which applied nationwide. The U.S. Department of Justice called that ruling “absurd” and asked the 9th U.S. Circuit Court of Appeals to allow Trump’s policy to take effect while the lawsuits proceed.

Trump has often attacked the 9th Circuit, which has more judges appointed by Democrat presidents than Republicans, accusing it of frustrating his policy initiatives, particularly on immigration.

The split 9th Circuit ruling on Friday was written by Judge Jay Bybee, an appointee of Republican president George W. Bush. Bybee agreed with the lower court that Trump’s policy likely exceeds his authority.

Japan's military sees record spending, aims to buy more U.S. arms: Nikkei

TOKYO (Reuters) - Japan’s military looks to raise spending over the next five years in response to security challenges and to narrow Japan’s trade surplus with the United States by buying U.S. equipment, the Nikkei business daily reported on Saturday.

The Ministry of Defence looks to spend at least 27 trillion yen ($240 billion) between April 2019 and March 2024, with the spending rising an average 1.1 percent per year, exceeding the 0.8 percent average during the five years ending next March, the report said without identifying its sources.

Currently, payments on equipment and personnel expenses account for 80 percent of defense spending, Nikkei said. Under the plan, funds for new equipment purchases will be separated from these expenses, making it easier to buy equipment from the United States, it added.

陳詞書:
SDNY控方律師:

好撚柒長, 利申, 無睇晒

In January 2017, Cohen formally left the Company and began holding himself out as the “personal attorney” to Individual-1, who at that point had become the President of the United States.

仆你個街,咁同開名有乜分別
(...)

During the campaign, Cohen played a central role in two similar schemes to purchase the rights to stories – each from women who claimed to have had an affair with Individual-1 – so as to suppress the stories and thereby prevent them from influencing the election. With respect to both payments, Cohen acted with the intent to influence the 2016 presidential election.

(...)

In particular, and as Cohen himself has now admitted, with respect to both payments, he acted in coordination with and at the direction of Individual-1.

Cohen呢單認嘅罪, 係嘅係違犯選舉財政法(不當運用選舉資金). 而NY控方律師用嘅字面好強, 唔係「Cohen聲稱佢按Individual-1指令行事」, 而係直接用陳述句, 話Cohen承認佢係按Individual-1指令行事, 換言之, NY控方律師有足夠強嘅證據去prove Cohen唔係吹水, 的確係Individual-1落order.

咁對Individual-1有咩影響? 即係佢指示Cohen犯罪, 即係佢都係共犯, 技術上佢正式成為"unindicted co-conspirator", 共罪但無/未被起訴者, 對上一位獲此待遇嘅美國總統係Nixon

Individual-1嘅睇法:

Totally clears the President. Thank you!

......

唔撚係掛.jpg

Mueller嘅補充memo:

The defendant admitted he told these lies—which he made publicly and in submissions to Congress—in order to (1) minimize links between the Moscow Project and Individual 1 and (2) give the false impression that the Moscow Project had ended before the Iowa caucus and the first presidential primaries, in hopes of limiting the ongoing Russia investigations being conducted by Congress and the SCO.

(...)

The fact that Cohen continued to work on the project and discuss it with Individual 1 well into the campaign was material to the ongoing congressional and SCO investigations, particularly because it occurred at a time of sustained efforts by the Russian government to interfere with the U.S. presidential election.

(...)

Cohen provided the SCO with useful information concerning certain discrete Russia-related matters core to its investigation that he obtained by virtue of his regular contact
with Company executives during the campaign.

(...)

However, the defendant has made substantial and significant efforts to remediate his misconduct, accept responsibility for his actions, and assist the SCO’s investigation. Accordingly, the Government respectfully submits that the Court should give due consideration to the defendant’s efforts set forth above and that it would be appropriate to allow the defendant to serve any sentence imposed in this case concurrently with any sentence imposed in United States v. Cohen, 18-cr-602 (WHP).

TL;DR: 交代前因後果後, Mueller認為可以判輕啲

咁點解最後Cohen唔似Flynn, 可以直頭唔洗坐? 因為呢單審訊唔係通俄案, 係SDNY負責嘅「涉嫌違反選舉財政法」調查, 而SDNY控方律師認為Cohen唔夠合作:

"To be sure, this case is in some respects unique, and Cohen’s decision to plead guilty and provide information to law enforcement in matters of national interest is deserving of credit. Indeed, it is the principal reason the Office is not seeking a Guidelines sentence here. But as noted in more detail above, Cohen was well aware of the standard debriefing process in which cooperators in this District regularly participate, and declined to participate. While he answered questions about the charged conduct, he refused to discuss other uncharged criminal conduct, if any, in which he may have participated. This precludes him from being given credit for “substantial assistance” and obtaining a 5K1.1 letter."

所以SDNY會推薦較輕刑期, 但唔係可以唔洗坐嘅程度

睇黎Flynn係乜柒都爆晒畀Mueller聽, 而Mueller夠料證明的確係堅料, Flynn先可以可能輕判到唔洗坐

係現階段, 我認為Flynn同Cohen嘅陳詞implication係, 如果想甩身, 與其搏Individual-1特赦(但佢特赦唔到state crime), 不如盡早同控方全面合作

伏羽忍冬

睇多次Mueller memo發現:

The defendant amplified his false statements by releasing and repeating his lies to the public, including to other potential witnesses. The defendant was scheduled to appear before both intelligence committees in closed sessions. Prior to testifying, the defendant made a public appearance at the U.S. Capitol and released his prepared opening statement, which falsely claimed that the Moscow Project “was terminated in January of 2016[,] which occurred before the Iowa caucus and months before the very first primary.” By publicly presenting this false narrative, the defendant deliberately shifted the timeline of what had occurred in the hopes of limiting the investigations into possible Russian interference in the 2016 U.S. presidential election—an issue of heightened national interest.

似乎Mueller係量刑時, 會考慮埋被起訴者有無對公眾9up

Yellow vest movement: Paris police detain hundreds of protesters

Police in Paris have fired tear gas on protesters as a fourth weekend of anti-government protests turned violent.

The clashes came after up to 8,000 demonstrators gathered in the city centre. More than 500 people have been taken into custody.

At least 30 people have been injured in the capital, including three police officers.

The "yellow vest" movement opposed fuel tax rises but ministers say it has been hijacked by "ultra-violent" protesters.

Some 8,000 police and 12 armoured vehicles have been deployed in Paris, and nearly 90,000 countrywide.

Paris on lockdown for gilets jaunes protests - live updates

Trump chief of staff John Kelly to leave White House job

President Donald Trump has announced that his chief of staff John Kelly will leave his job by the end of the year.

There have been persistent reports for several days that Mr Kelly was under pressure to go.

Some reports said that the retired Marine Corps general's relationship with Mr Trump had deteriorated.

But Mr Trump described Mr Kelly as a "great guy" and said a replacement would be named "over the next day or two".

"He's been with me almost two years now, between two positions," Mr Trump said. "I appreciate his service very much."

Britain’s Prime Minister Theresa May is expected to delay Tuesday’s key parliamentary vote on her Brexit deal and head to Brussels next week to demand better terms from the European Union, the Sunday Times newspaper reported.

The newspaper cited “ministers and aides” who said they expected her to announce on Sunday that she was delaying the vote. It is widely expected she will lose and ministers are concerned that the scale of defeat would be such it could bring down her government.

May will head to Brussels next week to make a final appeal to the European Union to improve Britain’s exit deal from the bloc, according to the newspaper, after warnings from ministers that better terms were needed to win lawmaker support.

.............

睇吓一年後會唔會反面

Trump 都未郁手日本已經搞成咁。。。

作為發達經濟體
加上日本本身GDP個基數大
有 2.5% 已經好好啦

係-2.5%

Brexit: May holds conference call with cabinet amid speculation about potential concession - Politics live

May holds emergency conference call with cabinet amid speculation about potential concession

Downing Street confirmed that Theresa May will hold a conference call with her cabinet at 11.30 to update them on the conclusions of her talks with EU leaders over the weekend.

The prime minister’s spokeswoman played down the prospect of the withdrawal agreement being renegotiated - but strongly hinted that there could be changes to the political declaration (the document setting out the framework for the future relationship).

The spokeswoman insisted the Commons vote would still to ahead.

May 縮沙了

CONFIRMED: PM to make a statement to MPs

The Speaker's office has now confirmed the PM will make a statement to the House of Commons at 3.30pm today.

GMT 3.30pm = HKT 2330

Source: Skynews

Armenia PM Nikol Pashinian's alliance wins by landslide

Armenians appeared to overwhelmingly back protest leader and current acting Prime Minister Nikol Pashinian in early parliamentary elections on Sunday.

With all votes counted, Pashinian's My Step alliance has garnered over 70 percent of the vote, according to preliminary results released by the Armenian Central Electoral Commission. The pro-business Prosperous Armenia party finished a distant second with 8 percent.

The Republican Party, which controlled the old parliament and is headed by former Prime Minister Serzh Sargsyan, suffered a massive defeat and came in at less than 5 percent, according to the early results.

Voter turnout for Sunday's election was around 48 percent, significantly down from the 60 percent voter turnout rate in the 2017 parliamentary election.

Macron bows to protesters' demands and says: I know I have hurt some of you

Emmanuel Macron has bowed to pressure from the street to announce a catalogue of emergency measures aimed at pacifying the gilets jaunes after weeks of civil unrest in France.

In a long-awaited address on primetime television, the president tried to talk the protesters out of further action, promising a rise in the minimum wage and tax concessions.

In a mea culpa, Macron said he had heard and understood protesters’ anger and indignation, which he said was “deep and in many ways legitimate”.

He admitted he had not been able to provide solutions quickly enough since his election. “I may have given you the impression that this was not my concern, that I had other priorities. I take my share of responsibility. I know I have hurt some of you with my words,” he said.

He said the anger went back 40 years, but he added: “No anger justifies attacking a police officer, a gendarme, or damaging a shop or public building. When violence is unleashed, freedom ends.”

Spain asks: Is monarchy right for us?

It was a hazy and cold December morning in Madrid, and the central Puerta del Sol square, the neural center of the Spanish capital, stood empty of tourists even though it was already past 10 a.m. "Care to vote, sir?" asked one of the men surrounding a table beneath the equestrian statue of 18th century King Charles III. "What for?" the passerby inquired. "For the republic!" replied the man, raising his voice to a shout.

On December 2, over 23,000 people in 12 districts and four municipalities of the Madrid region voted in an unofficial referendum on Spain's form of government. The result was overwhelming in its rejection of the monarchy: 93 percent of those who cast ballots would prefer to have a president of the republic as Spain's head of state.

"Almost 1,500 people who support the monarchical regime have determined that it should nonetheless be submitted to the people's will," said the non-partisan grassroots coordinating body behind the Assemblies for a People's Poll on Monarchy or Republic in a press release afterwards.

Thailand election date set and campaign ban lifted

Thailand's military government has said political parties are free to start campaigning ahead of a long-awaited election scheduled for 24 February.

The announcement ends a ban on political campaigning brought in when the military ousted the elected government in a coup four years ago.

The military has always insisted it intends to restore democracy in Thailand.

But the election date has been pushed back repeatedly.

The military took power in Thailand in 2014, overthrowing the government of Prime Minister Yingluck Shinawatra and the hugely popular Pheu Thai party.

They later drew up a new constitution and changes to the electoral system, which were approved by the public in a referendum in 2017.

The constitution effectively ensures that even after the election, the military will remain an influential force in politics. It will be able to appoint the senate, which in turn will help choose the next prime minister.

Gilets jaunes protests continue despite Macron concessions

Protests and road barricades at roundabouts and toll-booths across France have continued, as many gilets jaunes demonstrators said concessions made by the French president, Emmanuel Macron, were not enough to calm their anger and sense of social injustice.

Anti-government demonstrators have called for further protests in Paris on Saturday, after four weekends of rioting in the French capital and other cities plunged France’s centrist president to his worst crisis in office.

Macron gave a prerecorded televised speech on Monday watched by more than 21 million people in which he announced major steps to address concerns that people in France could not make ends meet.

The minimum wage will increase by €100 a month from January, he said, and a planned tax on pensions under €2,000 a month would be cancelled.

But crucially, the president did not announce a U-turn on his pro-business policies. He stood firm by his decision to slash France’s wealth tax for the very rich. Many protesters had wanted a full wealth tax to be reintroduced.

Macron’s speech was never expected to stop the road barricades overnight.

Reluctant U.S. Supreme Court on collision course with Trump

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Supreme Court’s reluctance to take up new cases on volatile social issues is putting it on a collision course with President Donald Trump, whose Justice Department is trying to rush such disputes through the appeals system to get them before the nine justices as quickly as possible.

That tension could come to head in 2019 if the court continues to avoid cases that the Republican president’s lawyers are aggressively trying to bring to the justices. The court’s 5-4 conservative majority includes Trump appointees Brett Kavanaugh and Neil Gorsuch.

While Trump has suffered a series of setbacks in lower federal courts since taking office last year, he has collected major victories at the Supreme Court. Most notably, the court in June upheld in a 5-4 ruling Trump’s travel ban targeting people from several Muslim-majority countries, with Gorsuch casting a pivotal vote, after lower courts had blocked the policy.

But since Kavanaugh joined the bench in October after a bitter Senate confirmation fight, the court has declined to take up appeals by conservative-leaning states seeking to deny public funds to women’s healthcare and abortion provider Planned Parenthood, while postponing action on a dispute over federal employment protections opposed by Trump’s administration for gay and transgender people.

In a setback to social and religious conservatives who strongly support Trump, the high court on Monday declined to take up appeals by Kansas and Louisiana to deny Planned Parenthood public funds under the Medicaid health insurance program for the poor.

Three of the court’s five conservatives voted to hear the matter, but with conservatives Kavanaugh and Chief Justice John Roberts declining to join them they fell a vote short of the required four needed to take up a case.

Brazil will quit U.N. migration pact, incoming minister says

RIO DE JANEIRO (Reuters) - Brazil will pull out of a United Nations pact on dealing with rising migration, the incoming foreign relations minister said, joining the United States and a growing number of countries in rejecting the agreement.

Ernesto Araújo - who will take office in January under right-wing president-elect Jair Bolsonaro - said the international accord was “an inappropriate instrument” to deal with the issue and nations should set their own policies.

Trump says would intervene in arrest of Chinese executive

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Tuesday he would intervene with the U.S. Justice Department in the case against a Chinese telecommunications executive if it would help secure a trade deal with Beijing.

“If I think it’s good for the country, if I think it’s good for what will be certainly the largest trade deal ever made – which is a very important thing – what’s good for national security – I would certainly intervene if I thought it was necessary,” Trump said in a wide-ranging interview with Reuters in the Oval Office.

At the request of U.S. authorities, Huawei Technologies Co. executive Meng Wanzhou was arrested earlier this month in Vancouver on charges of violating U.S. sanctions against Iran. The arrest came the same day Trump and Chinese President Xi Jinping declared a 90-day truce in their trade war during summit talks in Buenos Aires.

Trump, who wants China to open up its markets to more American-made products and stop what Washington calls the theft of intellectual property, said he had not yet spoken to Xi about the case against Huawei’s executive.

Strasbourg shooting: Gunman at large after two killed and 12 injured

At least two people have been killed and 12 others wounded in a shooting in the eastern French city of Strasbourg.

The gunman, known to security services, is on the run and is being hunted by police. He had been injured in an exchange of gunfire with a soldier, police said.

The shooting happened close to a Christmas market near one of the central squares, Place Kléber.

France's counter terrorism prosecutor has opened an investigation.

Confirming the death toll had risen to two, French Interior Minister Christophe Castaner, who is on his way to the city, called it a "serious public security incident".

Six of the injured are said to be in a serious condition, while six others suffered light injuries, police said.

The 17 gripping minutes that captivated Washington

“This has spiraled downward,” Nancy Pelosi declared.

That turned out to be an understatement.

For 17 awkward and tense minutes in the Oval Office on Tuesday, President Donald Trump and his Democratic adversaries — Pelosi, the expected incoming House Speaker, and Chuck Schumer, the Senate Minority Leader — clashed in spectacular fashion, with the cameras rolling and shocked reporters watching. White House aides who had given Trump concise talking points were equally blindsided.

In the end, Trump handed Democrats what they consider a massive gift: a direct and unqualified admission — on live TV, no less — that he will be responsible for a government shutdown.

“If we don’t get what we want one way or the other ... I will shutdown the government,” Trump said, adding that he would be “proud” to induce a shutdown over his push for border wall funding.

“I will take the mantle,” he said. “I will be the one to shut it down.”

突發 文翠珊今日將面對黨內不信任動議

cohen 認罪加做25都要3年

已經少過檢察官提出四至五年

佢罪名係受individual-1 指示非法處理政治獻金，咁individual-1 有無犯法

Totally clear the President. Thanks!

fake news

From fixer to inmate: Michael Cohen reckons with his 'blind loyalty' to Trump

Not long ago, Michael Cohen was the right-hand man to the most powerful person on earth. In a few months, he’ll be a federal inmate, sentenced to three years in prison for crimes committed at Donald Trump’s side.

The fall from grace was fast and hard, and the toll on the 52-year-old lawyer was evident as he stood in a lower Manhattan courtroom on Wednesday to learn his fate. Face drawn, he shook his head in disbelief as Judge William Pauley handed down the sentence for a “veritable smorgasbord of fraudulent conduct”.

To hear Cohen tell it – breaking down in tears – he was a man undone by loyalty to Trump.

“The irony is, today is the day I am taking my freedom back,” said Cohen, who joined the Trump Organization in 2006 and spent the next decade dedicated to cleaning up Trump’s messes, first as a real estate mogul known for his chronic womanizing and then as a candidate and finally, improbably, president of the United States.

He had been living, he said, in a state of “personal and mental incarceration” ever since the day he signed up to work for a man whose business acumen, at the time, he admired. “I now know there is little to admire,” he said.

Read Michael Cohen's full sentencing statement and why 'blind loyalty' to Trump was the biggest mistake of his life

Recently, the President Tweeted a statement calling me weak, and he was correct, but for a much different reason than he was implying. It was because time and time again I felt it was my duty to cover up his dirty deeds rather than to listen to my own inner voice and my moral compass. My weakness can be characterized as a blind loyalty to Donald Trump, and I was weak for not having the strength to question and to refuse his demands. I have already spent years living a personal and mental incarceration, which no matter what is decided today, owning this mistake will free me to be once more the person I really am.

Sri Lanka: president's dissolution of parliament illegal, top court rules

Sri Lanka’s supreme court has rejected an attempt by the president to dismiss parliament and hold snap elections, extending a political crisis that has paralysed the island nation for more than six weeks.

The court in Colombo ruled that Maithripala Sirisena’s order to dismiss parliament, issued on 9 November, was unconstitutional.

The unanimous decision by the country’s top judges leaves Sri Lanka without a prime minister or cabinet, nor a 2019 budget in place. Lawmakers have warned that public sector employees could cease being paid from the beginning of next month.

The ruling extends an impasse that started on 26 October, when Sirisena suddenly announced he had dismissed the country’s prime minister, Ranil Wickremesinghe.

Wickremesinghe declared the dismissal was an “undemocratic coup” and refused to vacate the prime ministerial residence for the man Sirisena appointed to replace him, the country’s former leader Mahinda Rajapaksa.

Nancy Pelosi on track to become House speaker after agreeing to term limit

Nancy Pelosi has all but assured her ascent to speaker of the House after striking a deal with a rebellious group of Democratic lawmakers demanding fresh faces in leadership.

The agreement, which she announced on Wednesday, was the latest and perhaps most consequential hurdle that the Democratic leader from California has cleared in her bid to reclaim the speakership, a post that is second in line to the presidency. Pelosi, the first woman in American history to be speaker, held the gavel from 2007 to 2011.

The plan would bind the party’s leaders to a four-term limit as part of an effort to ensure opportunities for younger members of the party. It would apply retroactively, meaning Pelosi could only serve for an additional two terms, or four years.

“Over the summer, I made it clear that I see myself as a bridge to the next generation of leaders, a recognition of my continuing responsibility to mentor and advance new members into positions of power and responsibility in the House Democratic Caucus,” Pelosi said in a statement, which concluded with her saying she was “comfortable” with the term-limit proposal.

Moments later, several Democratic lawmakers announced that they would support the California Democrat in a floor vote on the House on 3 January, when the party regains control after winning a majority of at least 40 seats in the November midterms.

China arrests two Canadians on national security charges

Two Canadians have been arrested in China on charges of "endangering national security," the country's Foreign Ministry confirmed on Thursday.

Michael Spavor, a China-based business consultant renowned for running trips to North Korea, and former Canadian diplomat Michael Kovrig were placed under "compulsory measures" on Monday, according to ministry spokesman Lu Kang, using a term that would typically mean they were in custody.

Lu said Canada had been made aware of their arrests, but declined to confirm whether the men had been given access to lawyers.

Their arrests have further strained relations between the United States, Canada and China in a three-way dispute over the arrest of telecom giant Huawei's Chief Financial Officer (CFO) Meng Wanzhou.

Beijing eases back on 'Made in China 2025' amid trade talks with U.S.

BEIJING (Reuters) - China appears to be easing its high-tech industrial development push, dubbed “Made in China 2025,” which has long irked the United States, amid talks between the two countries to reduce trade tensions, according to new guidance to local governments.

Beijing has dropped references to “Made in China 2025”, an initiative intended to help China catch up with global rivals in sophisticated technologies and promoted aggressively since 2015.

The strategy is core to China’s aim to transform itself into a global superpower by 2050, and rival U.S. dominance in sectors such as semiconductors, robotics, aerospace, clean-energy cars and artificial intelligence.

But its open efforts to deploy state support and subsidies to close a technology gap has provoked alarm in the West and blowback from the United States.

U.S. Commerce Secretary Wilbur Ross said it was clear China has been de-emphasizing the 2025 plan in response to objections from the United States and other countries, “but that doesn’t mean they’ve dropped it.”

認真回

TL;DR SDNY指佢唔夠合作, 但所以不獲減刑, 本來要判51~63個月, 但由於佢協助Mueller調查, Mueller寫野描述佢點協助呢邊調查, 幫佢求情, 而SDNY同意, 因此最後都建議法官減佢刑, 最後法官就判左佢三年

正文:

首先, 見巴打你提到Cohen做25, 你似乎混淆左Cohen呢單同Mueller嘅調查,

呢單係SDNY(Southern District of New York)聯邦法院審訊嘅case, 技術上同Mueller調查無任何關係. 起源係由Mueller外判出去, 交畀美國司法部檢控官獨立進行嘅調查, 調查主線係你提到嘅「涉嫌違反競選財務法」(無申報政治捐獻)

不過最後擴展成以下四條罪:
1) 逃稅
2) 對財務機構(銀行)作虛假文件陳述
3) 違法選舉捐獻
4) 對國會作虛假陳述(其實即係偽證)

咁何解Cohen認完罪都坐3年? 其實控方結案陳詞有解:

"To be clear, neither the SCO nor this Office is making a motion under U.S.S.G. § 5K1.1. No such motion is being made because, as detailed herein, Cohen repeatedly declined to provide full information about the scope of any additional criminal conduct in which he may have engaged or had knowledge.

(...)

As the Court is undoubtedly aware, in order to successfully cooperate with this Office, witnesses must undergo full debriefings that encompass their entire criminal history, as well as any and all information they possess about crimes committed by both themselves and others. This process permits the Office to fully assess the candor, culpability, and complications attendant to any potential cooperator, and results in cooperating witnesses who, having accepted full responsibility for any and all misconduct, are credible to law enforcement and, hopefully, to judges and juries. Cohen affirmatively chose not to pursue this process. Cohen’s efforts thus fell well short of cooperation, as that term is properly used in this District.

(...)

While he answered questions about the charged conduct, he refused to discuss other uncharged criminal conduct, if any, in which he may have participated."

其實就係因為佢無充分合作, 同司法部全面合作, 意味被告要坦白, 要問乜答乜, 唔只被告認罪嘅案件, 仲包括其他潛在佢可能有份/知道情報嘅cases, 即係要自白. 但Cohen無跟足呢個必要程序走, 只係提供同佢被起訴案件嘅資料, 所以唔構成充分合作(另一方面, Mueller陳詞書指Flynn係充分合作, 即係Flynn係真﹒乜柒都嘔晒出黎, 所以可以輕判到唔坐得 ), 因此不獲重大減刑,而係"substantial term of imprisonment"

最後仲串柒佢, 話當被告見到啲證據有成座山咁高, 通常都會認罪

"Every defendant in every criminal case has the right to fight the charges against him. But where, as here, the evidence of their guilt is overwhelming, defendants often make the choice to plead guilty."

檢控官有寫, 本身跟指引會建議判51~63個月, 但考慮到Cohen同Special Counsel Office(SCO)合作, 建議法官可以溫和輕判("a modest downward variance from the applicable Guidelines range"

Muller memo嘅結論:

"the defendant has made substantial and significant efforts to remediate his misconduct, accept responsibility for his actions, and assist the SCO’s investigation."

Muller認為Cohen自是年九月, 第二次見完SCO始, 展現出承擔責任嘅行為, 加上係協助SCO調查, 係以下四大方面提供"useful"協助(btw, SCO形容Flynn嘅協助係"substantial ):

1) 提供競選期間, 佢同俄佬嘅接觸資料, 以及同他人討論呢啲接觸嘅資料(跟手有成半版例子 )
2) 就另一單俄羅斯相關調查嘅關鍵層面, 提供有用資料(來自競選期間, 佢同某Company( )行政人員嘅恆常接觸得黎)
3) 就佢係17~18年間同白宮人員嘅接觸, 提供關事且有用嘅情報(其實呢個最爆, 等於正式將SCO調查範圍, 由競選期間飛到去當選後 )
4) 描述佢準備及散佈回答國會調查(即係偽證)嘅情境

因此寫memo建議SDNY可以減佢刑, SDNY同意, 最後寫入陳詞, 建議法官減佢刑, 法官接納, 由51~63個月減到變住3年(36個月)

Mueller根本係係度做宣傳 :
Flynn充分合作=建議可以輕判到唔洗坐
Cohen提供有用資訊+對SCO態度正確=幫佢係其他刑事案求情
Manafort玩嘢=認罪協議無效, 要準備食全套combo

至於Individual-1, 首先, 佢唔係individual-1喇, Cohen係被告嘅結案陳詞 正式開左佢名

" Recently, the President tweeted a statement calling me 'weak,' and he was correct, but for a much different reason than he was implying. It was because time and time again I felt it was my duty to cover up his dirty deeds rather than to listen to my own inner voice and my moral compass. My weakness can be characterized as a blind loyalty to Donald Trump, and I was weak for not having the strength to question and to refuse his demands. I have already spent years living a personal and mental incarceration, which no matter what is decided today, owning this mistake will free me to be once more the person I really am."

然後至於Trump有無事, 先利申:我唔係律師, 無受過法律訓練, 以下係近日睇新聞專欄討論等得出嘅summary

首先係當檢控官寫左Individual-1入陳詞書, 即係Trump就變左unindicted co-conspirator, 即係無/未被起訴嘅共謀, 而當法官同意檢控官結論, 判左Cohen, Trump就變左共罪者

而佢隨時仲大獲過Cohen, 因為佢係出錢嗰個, 依家變左同時犯左同一條罪(違反競選財政法)+串謀犯罪(conspiracy)+捉致他人犯罪(procuring), 一開三, the best

係Judge Napolitano係Fox News 節目即時分析如下:

"Career prosecutors here in New York have evidence that the president of the United States committed a felony by ordering and paying Michael Cohen to break the law. How do we know that? They told that to the federal judge. Under the rules, they can’t tell that to the federal judge unless they actually have that hardcore evidence. Under the rules, they can’t tell that to the federal judge unless they intend to do something with that evidence."

佢認為SDNY檢控官有足夠強證據, 證明Trump犯法, 先會同個官咁講

"The felony is paying Michael Cohen to commit a felony. It is pretty basic, A hires B to shoot someone, A is as liable as if he had pulled the trigger, you paid someone to commit the crime, they commit the crime, you are liable, criminally liable for their commission of that crime as well."

主使他人犯罪都係犯罪, 好合符直覺

EU extends sanctions on Russia over Ukraine

European Council President Donald Tusk announced Thursday that EU leaders had agreed to extend comprehensive sanctions against Russia.

Tweeting from the EU summit in Brussels, Tusk wrote, "Decision: EU unanimously prolongs economic sanctions against Russia given zero progress in implementation of Minsk agreements."

The EU sanctions were originally adopted in July 2014, in response to Russia's annexation of Crimea and its support for separatists in eastern Ukraine. The sanctions target Russia's financial, energy and defense sectors; blocking Russian banks' access to EU markets and limiting EU imports to the country.

In a separate statement, NATO Secretary General Jens Stoltenberg announced that the military alliance had been "supporting Ukraine to improve its naval capabilities, logistics and cyber defense."

EU leaders reject May's idea to salvage her Brexit deal

EU leaders delivered a devastating knock-back to Theresa May after she appealed to them to hold “nothing in reserve” and work with her to salvage her Brexit deal by putting a 12-month limit on the unpopular Irish backstop.

The embattled prime minister had pinned her hopes on a last-ditch effort to persuade the European Union to work with her in devising a legal guarantee, known as a “joint interpretative instrument”, that she believes could get her Brexit deal through parliament.

The idea of the EU having the target of terminating the Northern Ireland backstop no more than a year after it was put in force had been supported by Germany’s Angela Merkel and Austria’s Sebastian Kurz.

But it was opposed by Ireland, France, Sweden, Spain and Belgium, who voiced doubts that the prime minister would be able to sell the technical concession to hostile MPs in Westminster.

Senators vote to end US backing for Saudi war on Yemen

The US Senate has voted to withdraw US military aid for Saudi Arabia's war on Yemen and to blame the kingdom's crown prince for the murder of a journalist.

The historic vote is the first time any chamber of US Congress has agreed to pull US forces from a military conflict under the 1973 War Powers Act.

Some of President Donald Trump's fellow Republicans defied him to pass the measure with Democrats by 56-41.

But the resolution is seen as largely symbolic and unlikely to become law.

Strasbourg Christmas market attacker Chekatt shot dead

French police have shot dead the man who attacked Strasbourg's Christmas market on Tuesday, the interior minister has said.

A police unit came across Cherif Chekatt in a Strasbourg street and shot him after he opened fire.

Three people have died following the shooting at the market and several more were seriously injured.

Chekatt, 29, had a string of criminal convictions in France and Germany and had become a radical Islamist in jail.

Cohen says Trump knew hush money payment was wrong

US President Donald Trump's former lawyer insists Mr Trump knew making hush money payments during the 2016 presidential campaign was wrong.

Speaking after he was sentenced to prison for campaign finance and fraud crimes, Michael Cohen told ABC News: "He directed me to make the payments."

"Nothing at the Trump organisation was ever done unless it was run through Mr Trump," he said.

The president has denied ever asking Cohen to make illegal payments.

"He was a lawyer and he is supposed to know the law," Mr Trump tweeted on Thursday, suggesting Cohen had pleaded guilty "to embarrass the president".

Isis withdraws from last urban stronghold in Syria

Islamic State extremists have withdrawn from their last urban stronghold in Syria after weeks of intensifying clashes with Kurdish-led fighters that have splintered the remnants of the group’s leadership and raised fresh questions about the fate of its founder, Abu Bakr al-Baghdadi.

Isis forces retreated to villages to the east of Hajin in the early hours of Thursday after several days of US airstrikes, which allowed Kurdish proxy forces to sweep into the town on the eastern bank of the Euphrates River. Clashes continued throughout the day, and western observers cautioned that the militants may be attempting to regroup for a counter-assault.

The fall of Hajin comes after the fight against Isis had stalled for several months, weighed down by the increasingly fraught politics of the seven-year war in Syria and its numerous spinoffs. Friction between two of its main protagonists, Turkey and the US, over Washington’s use of Kurdish proxies to lead the fight had been central to the slowdown, which raised fears that Isis was using it to consolidate after many months of withering losses.

The US had been urging Kurdish leaders to send experienced members to lead its proxy force in Hajin against a diehard contingent of about 2,500 Isis veterans of battles in Iraq and Syria, which have stripped the group of cross-border lands it once controlled and forced it to revert to guerrilla warfare. The US presidential envoy in the fight against Isis, Brett McGurk, said this week that nearly every Isis member in Hajin is thought to have access to a suicide vest.

Trump names new acting chief of staff

US President Donald Trump has named Mick Mulvaney, the director of the office of management and budget, as acting White House chief of staff.

Mr Mulvaney, 51, replaces General John Kelly, who is leaving by the end of the year.

In a tweet, Mr Trump described Mr Kelly as a "great patriot", who had served the country with distinction.

But earlier this year, General Kelly was forced to deny he had called Mr Trump an "idiot".

This came after the quote was included in a book about Mr Trump by the veteran investigative journalist Bob Woodward.

Judge rules Obamacare unconstitutional

Source: Politico

A federal judge in Texas threw the health coverage of some 20 million Americans in limbo late Friday by ruling Obamacare must be scrapped because Congress struck the penalty for failing to obtain insurance coverage.

The invalidation of the landmark 2010 law is certain to send shock waves through the U.S. health system and Washington after a midterm election seen in part as a rebuke to Republican efforts to tear down Obamacare. But the decision is almost certain to be appealed and could ultimately become the third major Obamacare case to be taken up by the Supreme Court, which has twice voted to uphold the law.

UK ministers think May's Brexit plan is dead, seek alternatives: The Times

LONDON (Reuters) - Most of British Prime Minister Theresa May’s senior ministers think her Brexit plan is dead and are discussing different options including a second referendum, The Times newspaper reported.

May, who said on Friday that she hoped to get further assurances about her plan from European Union leaders despite a fruitless trip to Brussels, was likely to be faced with opposing demands from ministers next week, the newspaper said.

One group of ministers, including Amber Rudd, the work and pensions minister, and finance minister Philip Hammond, was leaning reluctantly toward backing a second referendum if all other options are exhausted, it said.

Another group, including environment minister Michael Gove and interior minister Sajid Javid, was opposed to the idea of a second referendum, with Gove favoring a closer, Norway-style relationship with the EU after Brexit.

Other ministers including foreign minister Jeremy Hunt were willing to risk leaving the EU without a deal, the report said.

Sri Lanka PM Rajapaksa resigns amid government shut down fears

COLOMBO (Reuters) - Sri Lanka’s embattled Prime Minister Mahinda Rajapaksa resigned on Saturday, only a month and a half after taking office and giving the country’s president political space to prevent an imminent government shutdown.

The South Asian island has been in political limbo since President Maithripala Sirisena in late October replaced former Prime Minister Ranil Wickremesinghe with Rajapaksa, who was then twice sacked by parliament but had refused to resign.

But as a government shutdown loomed, Rajapaksa put in his papers and said in a statement on Saturday that a change of government that “the people expected” has now been put off.

Australia recognizes West Jerusalem as Israel's capital but embassy not moving yet

SYDNEY (Reuters) - Australia formally recognizes West Jerusalem as Israel’s capital, reversing decades of Middle East policy, but will not move its embassy there immediately, Prime Minister Scott Morrison said on Saturday.

“Australia now recognizes West Jerusalem, being the seat of the Knesset and many of the institutions of government, is the capital of Israel,” Morrison said.

“We look forward to moving our embassy to West Jerusalem when practical,” he told reporters in Sydney.

Morrison also confirmed Australia’s support for a two-state solution with a Palestinian capital in East Jerusalem.

Thousands of 'yellow vests' hit French streets in fifth Saturday of protests

PARIS (Reuters) - Thousands of protesters took to the streets of French cities on Saturday in the fifth weekend of nationwide demonstrations against Emmanuel Macron’s government, despite calls to hold off after a gun attack in Strasbourg earlier this week.

In Paris, police were out in force to contain possible outbursts of violence. But several major stores, such as the Galeries Lafayette, were open to welcome Christmas shoppers.

Numbers were down compared to Saturday last week, a police source said.

Teargas was fired at small groups of protesters in brief clashes with riot police near the Champs-Elysees.

Close by, a handful of topless activists from the feminist protest group Femen faced security forces a few meters away from the Elysee Palace, the president’s residence.

POLITICO BREAKING – Interior Secretary Zinke to leave by year’s end

Source: POLITICO

Interior Secretary Ryan Zinke will leave by the end of this year amid investigations into whether he misused his office for personal gain.

President Donald Trump announced the departure on Twitter on Saturday.

The move came after reports that the Justice Department is considering an investigation into one of several serious ethics allegations being probed by Interior’s inspector general. Those include a Montana land deal first reported by POLITICO involving Zinke and the chairman of Halliburton, a major energy company with extensive business before Interior.

Mulvaney called Trump 'terrible human being' in 2016, video shows

President Donald Trump's choice of new acting White House chief of staff once described him as "a terrible human being", it has emerged.

A video shows Mick Mulvaney making the disparaging remark in a debate shortly before the 2016 presidential election.

"Yes, I am supporting Donald Trump, but I'm doing so despite the fact that I think he's a terrible human being," Mr Mulvaney says.

He describes Mr Trump's then opponent, Hillary Clinton, as "just as bad".

Mr Mulvaney, 51, is a former Republican Congressman and the video, which was obtained by the Daily Beast, was taken during a debate with Democratic challenger Fran Person in York, South Carolina.

He is currently director of the Office of Management and Budget (OMB) and takes up his new role in January.

Katowice: COP24 Climate change deal to bring pact to life

Negotiators in Poland have finally secured agreement on a range of measures that will make the Paris climate pact operational in 2020.

Last-minute rows over carbon markets threatened to derail the two-week summit - and delayed it by a day.

Delegates believe the new rules will ensure that countries keep their promises to cut carbon.

The Katowice agreement aims to deliver the Paris goals of limiting global temperature rises to well below 2C.

"Putting together the Paris agreement work programme is a big responsibility," said the chairman of the talks, known as COP24, Michal Kurtyka.

"It has been a long road. We did our best to leave no-one behind."

Ranil Wickremesinghe: Sri Lanka reinstates ousted prime minister

Sri Lanka's ousted Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been sworn into office again, two months after being removed by the president.

Mr Wickremesinghe's supporters set off fire crackers as the ceremony took place behind closed doors.

His surprise sacking by President Maithripala Sirisena plunged Sri Lanka into a political crisis.

Mr Wickremesinghe was replaced by a former president and ally of Mr Sirisena, Mahinda Rajapaksa.

But Mr Rajapaksa was unable to command a parliamentary majority and resigned on Saturday.

Journalists were not allowed to attend Sunday's swearing-in ceremony in President Sirisena's office but a picture was tweeted by MP Harsha de Silva.

Labour will try to force parliament Brexit vote next week

LONDON (Reuters) - Britain’s main opposition Labour Party will do all it can to force the government to bring a vote on Prime Minister Theresa May’s Brexit deal to parliament next week, its election coordinator Andrew Gwynne said on Sunday.

Gwynne, who is Labour’s policy chief for communities and local government, told the BBC’s Andrew Marr show: “We will be using whatever mechanisms we have at our disposal next week to try and force the government to bring forward that deal for a vote before Christmas.”

Germany plans to lower threshold for probes of foreign takeovers: Handelsblatt

BERLIN (Reuters) - Berlin plans to cut to 10 percent the threshold at which it can launch national security probes of stake purchases by non-European companies in German firms, business newspaper Handelsblatt reported on Sunday.

The decision follows years of mounting concern at the risk posed to the German economy by cash-rich Chinese investors buying stakes in strategically important companies, gaining access to valuable know-how and inside knowledge.

Ministers agreed the trigger threshold for probes of stakes in companies in areas relevant to national security should be cut from the current 25 percent, Handelsblatt said.

Nationals MP Andrew Broad has resigned as assistant minister to the Deputy Prime Minister, after New Idea published allegations Mr Broad used a dating website to meet younger women while he was away on work trips.

The New Idea article quotes a woman called Amy, who says she is almost 20 years younger than the federal MP.

She claims she had dinner with him at a Hong Kong restaurant.

The Member for Mallee is married and told the magazine he believes the person making the allegation may have engaged in criminal activity.

Following the publication of the article, Deputy Prime Minister and leader of the Nationals Michael McCormack said given the nature of the allegations, it was appropriate Mr Broad resigned from the ministry.

"Mr Broad will continue as an effective and hardworking Member for Mallee, a role he has capably held since 2013," Mr McCormack said in a statement.

Mr Broad was approached directly for a response, but was yet to provide one.

"I have been advised that the person making the allegation may have engaged in criminal activity," he said in a statement to New Idea.

"This matter has been reported to the Australian Federal Police and I will not be making any further comment."

又喺香港出事
上次Jamie Briggs 個位都輸埋

Italy coalition agrees on new budget, expects EU approval

ROME (Reuters) - Italy’s coalition government has agreed on the “numbers and contents” of the budget it will propose to Brussels in an effort to avoid disciplinary action over its plans to hike deficit spending next year, a League party spokeswoman said on Monday.

The European Commission rejected the Italian budget in October, saying it would not lower the country’s huge debt and declaring it in clear breach of EU fiscal rules. Rome submitted a revised plan last week with a lower deficit.

But a final deal with Brussels has yet to be reached, and the government sat down on Sunday evening to a marathon meeting to hammer out the details of a possible compromise.

Belgian police fire tear gas at 'yellow vest' protesters

Belgian police have used a water cannon and tear gas in central Brussels to drive back protesters inspired by France's "yellow vest" anti-tax movement who threw rocks at the prime minister's office.

Police made dozens of arrests and protesters destroyed at least two police vans as what started as a peaceful but unauthorised demonstration, lacking clear leadership and largely promoted on social media, descended into violence when people, many masked or hooded, tried to breach police lines.

For three hours, crowds complaining about fuel prices and a squeeze on living standards had disrupted traffic and walked the streets.

Police said they had arrested about 60 people before the violence, mostly for blocking roads or carrying large fireworks.

Several hundred people wearing the fluorescent safety vests drivers must carry in their vehicles eventually converged on the office of Prime Minister Charles Michel.

1MDB: Malaysia charges Goldman Sachs and two bankers

Malaysia has filed criminal charges against Goldman Sachs and two former employees in connection with a corruption and money laundering probe at the country's investment fund, 1MDB.

The US bank has been under scrutiny for its role in helping to raise funds for the 1Malaysia Development Bhd (1MDB).

It is being investigated in at least six countries.

Goldman Sachs called the charges "misdirected" and said it would "vigorously defend them".

"The firm continues to co-operate with all authorities investigating these matters," the bank added.

Hungary MPs attack Orbán's 'slave law' during state TV protest

Viktor Orbán’s rightwing government in Hungary has faced a rare and sustained bout of protest in the capital, Budapest, culminating in a group of opposition MPs spending Sunday night at the state television headquarters, calling to be let on air with a series of demands of the government.

In the early hours of Monday, the MP Ákos Hadházy was forcibly removed from the premises by a group of security guards, but other MPs and MEPs inside the building refused to leave, having spent the night in a makeup room.

They were joined by more MPs on Monday morning, who jumped a fence to get into the building after being turned away at the main entrance. István Ujhelyi, an MEP for the opposition socialist party, tweeted: “Will not back down until we can read the demands of protesters. Some pushing around with security.”

On Sunday, up to 15,000 people marched through Budapest, ignoring sub-zero temperatures to register their discontent with the government in the fourth such gathering since protests began on Wednesday. Police have used pepper spray against demonstrators in a number of tense standoffs.

A new protest has been called for Monday evening outside the television headquarters. “It’s clear that we will need to wait here until then,” said MP Bence Tordai by telephone from inside the building. He said he had got in by climbing over a fence on Monday morning and that the next step would be for representatives of different opposition parties to meet and agree on a new strategy of resistance to Orbán’s government.

Stephen Miller says Trump prepared to shut down government over border wall

A top aide to Donald Trump insisted on Sunday that the administration is prepared to shut down the government in order to get the funding it demands to build a long-promised wall on the US-Mexico border.

Democrats, in response, flatly refused to shift position in order to help avoid such a government freeze.

Stephen Miller, senior adviser to the White House and a key, controversial aide to the president seen as instrumental in forging a hardline immigration policy, said on Sunday: “We’re going to do whatever is necessary to build the border wall.”

The Trump administration is attempting to obtain necessary support from Democrats in Congress for substantial federal funding to build the wall and must pass the measure as part of a wider budget by the end of Friday, or trigger a temporary shutdown of vital government business.

Asked on CBS if “whatever is necessary” included a government shutdown, Miller said it did.

“If it comes to it, absolutely,” he said.

早前係Special Counsel Office對Flynn控方陳詞出爐嗰時, 補充陳詞提到Flynn協助三單調查:

1. █████刑事調查;
2. 特別檢察官進行嘅Trump Campaign&Russia通俄案;
3. ████████████████████

其中兩單幾乎乜資料都無, 但由於East District of Virginia(EDVA)入紙起訴Flynn前生意拍擋, 以及一名土耳其商人

A former business partner of Michael Flynn has been charged with acting as an agent of a foreign government and conspiracy for his efforts to get Turkish cleric Fethullah Gulen extradited from the United States.

Flynn協助嘅其中一單調查應該就係呢單, 我估係第一單刑事調查

呢單係涉嫌非法為土耳其政府遊說, 具體而言, 係想搵方法引渡係Erdogan前盟友Gulen. 背景係 Erdogan指控佢策劃2016政變, 而美國司法部指唔夠證據引渡, 於是土耳其想透過呢班人諗計, "discredit"同"delegitimize"呢名土耳其公民兼美國永久居民, 繼而引渡

之前SCO陳詞書有提到, Flynn係申報唔完整情況下, 幫土耳其政府遊說, 目標都係將Gulen係美國移去土耳其:

The defendant’s false statements impeded the ability of the public to learn about the Republic of Turkey’s efforts to influence public opinion about the failed coup, including its efforts to effectuate the removal of a person legally residing in the United States.

是次EDVA無起訴Flynn, 只係佢以Person A身分上場做背景, 不愧係全面合作嘅證人

與此同時

據路透日前報道, 土耳其外長話係G20, Trump同Erdogan講"they were working on extraditing (Fethullah) Gulen and other people"

最後一單Flynn協助嘅調查, 連咩性質都唔透露, 睇黎仲有排先開到估

Candidates to succeed Kabila after Congo's presidential election

KINSHASA (Reuters) - Democratic Republic of Congo will hold a presidential election on Sunday that could lead to the country’s first democratic transfer of power, following decades marked by authoritarian rule, coups and deadly conflict.

The outcome of the long-delayed vote to choose President Joseph Kabila’s successor is far from certain, after a campaign marred by violent crackdowns on opposition rallies and the destruction of thousands of the capital’s voting machines in a fire last week.

Kabila’s preferred successor, Emmanuel Ramazani Shadary, is facing a credible challenge from two opposition leaders: Felix Tshisekedi, president of Congo’s largest opposition party, and Martin Fayulu, a former Exxon Mobil manager and businessman.

One poll conducted by New York University’s Congo Research Group (CRG) in October showed opposition leaders were favored by about 70 percent of voters. Tshisekedi came first with 36 percent support, ahead of his now coalition ally Vital Kamerhe (17 percent) and Shadary (16 percent). Fayulu ranked fourth with eight percent support.

Brexit: Jeremy Corbyn tables Theresa May no-confidence motion

Jeremy Corbyn has tabled a motion of no confidence in Theresa May, after she said MPs would not vote on her Brexit deal until the week of 14 January.

The PM had delayed the vote from last week, admitting she was set to lose.

Labour leader Mr Corbyn said on Monday it was unacceptable for MPs to wait a month to vote, adding the PM had led the UK into a "national crisis".

But No 10 sources told the BBC the government would not make time for the no-confidence vote.

Ministers would not "go along with silly political games", they added.

Mr Corbyn tabled the motion calling on MPs to declare they have "no confidence in the prime minister due to her failure to allow the House of Commons to have a meaningful vote straightaway" on the Brexit deal.

The motion focuses on Mrs May personally, rather than the government.

BBC political editor Laura Kuenssberg said the motion could have been embarrassing for Mrs May, but as things stood, ministers would not allow time for it to be debated.

Poland reinstates Supreme Court judges following EU ruling

Poland's government has reinstated a number of Supreme Court judges whom it had forced into early retirement.

President Andrzej Duda formalised the move on Monday meaning that a third of top judges will now be reinstated.

The government controversially lowered the retirement age for judges earlier this year, forcing many to quit, in what critics said was a political move by the ruling Law and Justice Party.

The European Court of Justice's ruling in October was requested by the European Commission - the EU's executive arm - which argued that the reforms undermined the rule of law because they gave the governing party political control of the judiciary.

On Monday, this decision was upheld and President Duda had until midnight to decide whether to comply.

But the government had already agreed to scrap the law saying it respected the court's decision.

"We are members of the European Union and we will abide by European Union law," the head of the PiS, Jaroslaw Kaczynski, said last month.

Hungary 'slave law' protesters target state broadcaster

Hungary's public broadcaster MTVA has become the latest target of demonstrators angry at the government's controversial new labour law.

Protesters took to the streets for the fifth consecutive day to object to what they call "slave laws".

Earlier two independent MPs were thrown out of MTVA's headquarters after they tried to broadcast a petition against the measures.

Since they were forcibly ejected other opposition MPs have taken their places.

New rules mean companies can demand up to 400 hours of overtime a year and delay payment for it for three years, though that is disputed by an MEP from the governing party.

At least 10,000 people rallied in Budapest on Sunday - a rare large-scale anti-government demonstration in Hungary, where Prime Minister Viktor Orban's policies enjoy widespread support, despite repeated condemnation from other EU nations.

The government says the labour reform will benefit workers as well as companies who need to fill a labour shortage.

Yemen war: Ceasefire takes effect in Hudaydah after skirmishes

Fighting between Yemeni pro-government forces and Houthi rebels in the city of Hudaydah has reportedly subsided, after a ceasefire came into effect overnight.

Skirmishes continued for several hours following the start of the UN-brokered truce at midnight (21:00 GMT), but locals now say it is relatively calm.

UN envoy Martin Griffiths said the initiative seemed to be working so far.

The battle for Hudaydah threatened the operation of its port, which is crucial to the delivery of aid supplies.

Half of the war-torn country's population - 14 million people - are on the brink of famine and an estimated 85,000 children may have died from malnutrition.

Brexit: cabinet meets to discuss ramping up plans for no deal

Cabinet ministers are expected to agree plans to significantly ramp up no-deal planning, allocating money from a £2bn contingency fund to departments such as the Home Office and the Department for Environment, Food and Rural Affairs.

Ministers will be presented with three options at a meeting on Tuesday morning, to wind down preparations, keep them at a similar level or step up preparations, one cabinet source said, with the latter almost certain to be chosen.

Some cabinet ministers believe it is time to show more central command in no-deal planning. Previously, departments had been given some freedom to decide when and what they spent.

Several ministers are expected to push for no deal to become Whitehall’s “central planning assumption.”

Former Trump adviser Flynn to be sentenced for lying to FBI

WASHINGTON (Reuters) - A judge will decide on Tuesday whether former national security adviser Michael Flynn should be sent to prison for lying to the FBI in a case stemming from an investigation into possible collusion between President Donald Trump’s election campaign team and Russia in the run-up to the 2016 vote.

Hours before U.S. District Judge Emmet Sullivan was to sentence Flynn in Washington at a hearing at 11 a.m. ET, Trump appeared to offer support for his former aide.

Special Prosecutor Robert Mueller, who is leading the investigation into Russian interference, has asked Sullivan not to imprison Flynn, a former general, because of his military service and his “substantial” cooperation with the probe.

Flynn pleaded guilty in December 2017 to lying to FBI agents about his conversations with Sergei Kislyak, the Russian ambassador in Washington at the time.

Flynn told investigators in January 2017 that he had not discussed U.S. sanctions against Russia with Kislyak, when in fact he had, according to his plea agreement.

Donald Trump's troubled charity foundation to shut down

US President Donald Trump's troubled charity foundation has agreed to close down amid allegations that he and others illegally misused its funds.

The move was announced by the Attorney General of New York State, Barbara Underwood, who will supervise the distribution of its remaining monies.

Ms Underwood said the case against Mr Trump and his children Donald Jr, Ivanka and Eric would continue.

In a statement, she said there had been "a shocking pattern of illegality involving the Trump Foundation - including unlawful co-ordination with the Trump presidential campaign, repeated and wilful self-dealing, and much more".

She continued: "This amounted to the Trump Foundation functioning as little more than a chequebook to serve Mr Trump's business and political interests."

Under the terms of the deal to shut down the foundation, Ms Underwood said, it could only be dissolved under judicial supervision and could only distribute its assets "to reputable organisations approved by my office".

She added: "This is an important victory for the rule of law, making clear that there is one set of rules for everyone.

"We'll continue to move our suit forward to ensure that the Trump Foundation and its directors are held to account for their clear and repeated violations of state and federal law."

Brexit: Cabinet 'ramps up' no-deal planning

The cabinet has decided to "ramp up" preparations for a no-deal Brexit amid uncertainty over the fate of Theresa May's proposed EU exit deal.

It allocated to ministries £2bn set aside in case the UK leaves on 29 March without MPs having accepted any deal.

Letters will be sent to 140,000 firms updating them on what they should do while 3,500 troops will be put on standby to help government departments.

Lib Dem leader Sir Vince Cable said it amounted to "psychological warfare".

With 101 days left until Brexit and many MPs still opposed to the government's withdrawal agreement, which MPs will vote on in mid-January, ministers met for a longer-than-normal two and a half hour meeting.

Opposition parties table vote of no-confidence in government

The Scottish National Party (SNP) and other opposition parties have tabled a vote of no-confidence in the government.

It comes after Labour leader Jeremy Corbyn demanded a Commons vote on the prime minister’s future after she confirmed a vote on her Brexit deal would not take place until after Christmas.

The SNP, Liberal Democrats, Plaid Cymru and the Greens tabled a vote of no-confidence in the government following a meeting.

They said the decision follows constant pressure on Mr Corbyn to table a motion of no-confidence in the government under the Fixed Term Parliaments Act, which he has not done.

SNP Westminster Leader Ian Blackford MP met with Liberal Democrat Leader Vince Cable, Plaid Cymru MP Liz Saville Roberts and Green MP Caroline Lucas on Tuesday and they took a joint decision to put forward a vote of no confidence in the names of the opposition leaders.

Belgium's PM Charles Michel submits resignation amid migration row

Belgian Prime Minister Charles Michel has offered his resignation just days after one of his main coalition partners quit in a row over migration.

Mr Michel lost the backing of the nationalist New Flemish Alliance (N-VA) over his support for a UN migration deal signed in Marrakech last week.

His move follows angry demonstrations in Brussels against the UN pact.

Mr Michel has told King Philippe of his decision. The king has yet to announce whether he will accept the resignation.

Mr Michel, 42, took office in October 2014 after forming a right-wing coalition, becoming at 38 the country's youngest prime minister since 1841.

Hungary’s opposition plans more protests after ‘slave law’ passes

Hungary’s beleaguered political opposition has vowed to keep up the pressure on the country’s far-right prime minister, Viktor Orbán, after a week of protests in which thousands came on to the streets of Budapest, and four MPs were roughed up by security guards after attempting to get their demands across on state television.

The protests were triggered by a so-called “slave law”, passed amid chaotic scenes in the Hungarian parliament last Wednesday, which allows employers to force employees to work overtime, and lets them delay payment for up to three years. It was passed together with legislation that provides for greater government control over the court system, the latest move by Orbán’s Fidesz party to capture independent state institutions.

A number of different opposition parties are cooperating on a joint strategy to keep pressure on the government.

“We’re closely cooperating on a daily basis, and are planning roadblocks and further demonstrations if the president signs this into law,” said Tímea Szabó, of the opposition LMP party. She also said the opposition would announce civil disobedience action, though she refused to specify what it had in mind.

Lebanon set to get new national unity government in days: politicians

BEIRUT (Reuters) - Lebanon is on track to form a new national unity government in the next few days, politicians said on Tuesday, raising hopes for an end to more than seven months of wrangling that has darkened the outlook for its struggling economy.

Efforts to form the new government, led by Prime Minister-designate Saad al-Hariri, have been obstructed by conflicting demands for cabinet seats that must be parceled out in line with a finely balanced, sectarian political system.

Heavily indebted and suffering from a stagnant economy, Lebanon is in dire need of an administration that can set about long-stalled reforms to put public debt on a sustainable footing.

“Matters are moving quickly and if things stay like this without obstacles - and I don’t expect obstacles - the government will soon see the light,” Major General Abbas Ibrahim, a top security official involved in efforts to end the impasse, said in a televised news conference.

Michael Flynn sentencing delayed to allow more time for Mueller cooperation

The sentencing of Donald Trump’s former national security adviser Michael Flynn has been delayed during a live-wire court hearing filled with stunning reversals in which the judge accused him of having “sold your country out”.

Flynn had faced sentencing on Tuesday for the crime of lying to federal investigators about conversations he had with the Russian ambassador during the presidential transition period.

But Flynn made the request after US district judge Emmet Sullivan noted that it would be “rare” for him to be sentenced before his cooperation with prosecutors is complete. A member of special counsel Robert Mueller’s team told the judge it was possible that Flynn, who has sat for 19 interviews with Mueller’s team, might not be done cooperating.

The request to delay followed a stern rebuke of Flynn by Sullivan and a warning from the judge that Flynn could go to prison.

In a lacerating lecture before the delay was granted, Sullivan told the retired three-star general: “Arguably, you sold your country out.”

He said: “I’m not hiding my disgust, my disdain, for this criminal offense.”

This is treason then.

個官好明顯有火, 我諗有兩個原因:

1) 由於涉及未完成/未公開嘅調查, 但又Flynn關事, 所以公開嘅陳詞書有好多內容都係刪減左(份補充memo 6頁紙有近半都黑左 ), 但法官係睇足本版, 所以佢知道Flynn涉及嘅嘢有幾大鑊;

2) 個官好可能不滿Flynn日前仲賴FBI跣佢. 係控方陳詞出爐後, Flynn律師上星期再求情, 其中一個point係暗示Flynn畀FBI跣:

" The agents did not provide General Flynn with a warning of the penalties for making a false statement under 18 U.S.C. § 1001 before, during, or after the interview. ."

(...)

"General Flynn’s case also differs from that of George Papadopoulos, who pled guilty to making false statements regarding his communications with Russians and Russian intermediaries. Mr. Papadopoulos was specifically notified of the seriousness of the investigation, and “was told that he may have important information to provide.” He was warned that lying to investigators was a “federal offense” that could get him 'in trouble.'"

(內有Flynn律師求情書)

話FBI無同佢講對FBI 9up係會出事
個思路同Trump講嘅"perjury trap"如出一轍, 但過左兩日就畀Special Counsel Office屌到開花:

"A sitting national security adviser, former head of an intelligence agency, retired lieutenant general and 33-year veteran of the armed forces knows he should not lie to federal agents,"

(內有SCO counter memo)

指以Flynn嘅經歷同身分, 無理由唔知對聯邦探員講大話有幾嚴重(其實對執法人員講大話會出事是常識吧 )

而且Flynn可能搵左自己笨, 小弟之前提過, SCO份陳詞書, 有提過可以輕判Flynn到唔洗坐都ok:

"Given the defendant’s substantial assistance and other considerations set forth below, a sentence at the low end of the guideline range—including a sentence that does not impose a term of incarceration—is appropriate and warranted."

但係呢份memo, 雖然都係建議輕判, 無再強調紅左嗰句

"While the circumstances of the interview do not present mitigating considerations, assuming the defendant continues to accept responsibility for his actions, his cooperation and military service continue to justify a sentence at the low end of the guideline range."

再過兩日直頭公開埋訊問細節, 再駁斥多次, 見下面報導:

所以你見到衛報內文提到, 個官問得好清楚:

"Sullivan expressed concern that Flynn had not accepted his guilt after all, asking Flynn’s lawyer, Rob Kelner, whether he believed Flynn was entrapped by the FBI. 'No, your honor,' said Kelner.

Asked whether he was aware that lying to the FBI was illegal, Flynn replied: 'I was aware.'"

個官好明顯要留庭上record, 要佢自打嘴巴, 唔畀佢狡辯

如果HuffPost記者嘅文字紀錄準確, 個官仲話唔保證Flynn可以唔洗坐監

我嘅結論係控方同法官都非常唔妥佢對FBI講大話之餘, 仲暗示FBI跣佢先講大話, Flynn三分顏色上大紅玩出火

Brexit: EU reveals no-deal plans

The European Commission says it has started to implement its preparations for a no-deal Brexit - in case the UK crashes out of the EU without a plan.

It has announced temporary measures to try to reduce the impact, but says it cannot counter all the problems it expects.

As PM Theresa May's proposed exit plan flounders in Parliament, both sides are preparing for the worst-case situation.

The UK has allocated £2bn ($2.5bn) in funding to government departments.

The European Commission's measures are designed to limit disruption in certain key areas, such as finance and transport, if Brexit goes ahead in March without a deal.

"These measures will not - and cannot - mitigate the overall impact of a 'no-deal' scenario," it said in a statement.

"This is an exercise in damage limitation," added commissioner Valdis Dombrovskis in a news conference, saying a contingency plan was necessary "given the continued uncertainty in the UK".

Commission reaches budget deal with Italy

Italy escaped the European Commission's wrath Wednesday after giving ground in its controversial spending plans for 2019 that include a flat tax and a basic income for the poor.

Rome’s initiatives would have pushed its budget deficit next year to 2.4 percent of economic output, well above the previous Italian government’s promises of keep the figure closer to 0.8 percent of gross domestic product.

But a clash looks to be averted — for now — after Rome agreed to lower its deficit to 2.04 percent.

kurds 又一次比人出賣

Congress to push stop-gap funding bill with no border wall money

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Congress began advancing legislation on Wednesday to fund several federal agencies through Feb. 8 to avert a partial government shutdown, but without including money for a U.S.-Mexico border wall that President Donald Trump demanded.

“We’ll soon take up a simple measure that will continue government funding into February so that we can continue this vital (border security) debate after the new Congress has convened” in January, said Senate Majority Leader Mitch McConnell.

A Senate Democratic aide said the appropriations bill, which would keep the Department of Homeland Security and several other agencies operating on a temporary basis, was expected to pass the Senate either on Wednesday or Thursday.

The House of Representatives would then have to pass the bill and hope that Trump signs it into law, avoiding a shutdown because existing funding for the agencies will expire at midnight on Friday.

By postponing decisions on spending for the agencies that also includes the departments of Justice, Commerce, Interior and Agriculture, Democrats will be in a somewhat stronger bargaining position next year when they take majority control of the House.

Democrats and many Republicans have challenged the wisdom of giving Trump $5 billion this year to build a wall - which carries an estimated $24 billion price tag - that they argue would be less effective in securing the border than building on a mix of tools already in place.

Syria conflict: US officials withdraw troops after IS 'defeat'

The Trump administration says US troops are being withdrawn from Syria, after the president said the Islamic State (IS) group had been "defeated".

The Pentagon said it was transitioning to the "next phase of the campaign" but did not give details.

Some 2,000 troops have helped rid much of north-eastern Syria of IS, but pockets of fighters remain.

It had been thought defence officials wanted to maintain a US presence to ensure IS did not rebuild.

There are also fears a US withdrawal will cede influence in Syria and the wider region to Russia and Iran.

Theresa May will be ‘forced to back down’ over migrant curbs

Rebellious ministers believe Theresa May will be forced to allow workers earning as little as £21,000 to enter the UK after Brexit in the face of intense lobbying from businesses demanding the right to employ low-skilled workers from abroad.

The prime minister had wanted to limit the vast majority of immigration to people with jobs paid £30,000 and over, but had already had to concede there would be a further year of consultation on the threshold after a cabinet revolt.

And within hours of the publication of the government’s long-awaited immigration white paper on Wednesday, uproar from business groups over the proposals deepened the cracks in what had been intended as one of the flagship policies for May’s vision of post-Brexit Britain.

Philip Hammond, the chancellor, and Greg Clark, business secretary, who led the revolt, now expect employers’ groups to lobby hard to slash the prime minister’s preferred £30,000 threshold.

The white paper sets out how free movement from the EU will end after 2021. Free movement is widely regarded as one of the key reasons for the Brexit vote.

放生俄鋁

Aluminum plunges, Rusal shares soar as U.S. to lift sanctions

(Reuters) - The U.S. Treasury said it will lift sanctions on the core empire of Russian businessman Oleg Deripaska, including aluminum giant Rusal and its parent En+, watering down the toughest penalties imposed since Moscow’s 2014 annexation of Crimea.

In April, the U.S. Treasury imposed sanctions on Deripaska, Rusal, En+ and other companies in which he owns stakes, citing “malign activities” by Russia, prompting turmoil in global aluminum markets.

After lobbying by European governments, Washington postponed enforcement of the sanctions and started talks with Deripaska’s team on removing Rusal and En+ from the blacklist if he ceded control of Rusal.

Deripaska will remain under sanctions, the Treasury said. However, the three Deripaska companies - Rusal, En+ and power firm EuroSibEnergo - have agreed to restructure to reduce Deripaska’s stakes.

Rusal shares soared as much as 26.8 percent on Thursday to their highest since April, the month when the sanctions were announced.

U.S. imposes fresh Russia sanctions for election meddling

WASHINGTON (Reuters) - The United States imposed fresh Russia-related sanctions on Wednesday, expanding a blacklist of individuals allegedly involved in a Kremlin-backed campaign to meddle with the 2016 U.S. presidential election, among other misdeeds.

The U.S. Treasury Department twinned that development with an announcement that it would lift sanctions on major aluminum company Rusal and two other firms tied to Oleg Deripaska after a deal was struck to sever the Russian oligarch’s control over them.

Deripaska himself will remain under sanctions, Treasury said.

Turkey says Syrian Kurdish militants will be buried in ditches: Anadolu

ISTANBUL (Reuters) - Turkey said Kurdish militants east of the Euphrates in Syria “will be buried in their ditches when the time comes”, after President Donald Trump began what will be a total withdrawal of U.S. troops from Syria.

Trump’s decision to pull out completely was confirmed by U.S. officials and is expected in the coming months. The move stunned U.S. lawmakers and allies and upends American policy in the Middle East. For NATO ally Turkey, however, the news is likely to be welcome.

The two countries have long had their relations strained by differences over Syria, where the United States has backed the Syrian Kurdish YPG in the fight against Islamic State. Turkey considers the YPG a terrorist group and an extension of the outlawed Kurdistan Workers Party (PKK).

Russia's Putin agrees with Trump that Islamic State defeated in Syria

MOSCOW (Reuters) - Russian President Vladimir Putin said on Thursday that he largely agreed with U.S. President Donald Trump that Islamic State had been defeated, but added that he was skeptical whether the United States would withdraw fully from Syria.

Trump said on Wednesday that the United States had defeated the radical Islamist militant group in Syria, and that this fulfilled the only goal for keeping U.S. troops in the country.

France says Islamic State not defeated, troops to remain in Syria

PARIS (Reuters) - France will keep troops in northern Syria for now because Islamic State militants have not been wiped out - contrary to the view of Washington - and continue to pose a threat to French interests, officials said.

France is a leading member of the U.S.-led coalition fighting militants in Syria and Iraq and has around 1,000 troops including special forces based in the north of the country, deployed alongside local Kurdish and Arab forces.

French diplomats told Reuters on Wednesday President Donald Trump’s decision to withdraw all 2,000 U.S. troops from the region had taken Paris by surprise. U.S. officials justified the decision by saying Islamic State had been entirely defeated.

Defence Minister Florence Parly acknowledged on Twitter that the militant group had been weakened and lost some 90 percent of its territory, but said the battle was not over.

EU takes China to WTO again over technology transfers

BRUSSELS (Reuters) - The European Union launched a second challenge against China at the World Trade Organization on Thursday over laws it says force the transfer of technology in areas including electric vehicles and biotechnology.

The European Commission, which oversees trade policy in the 28-member European Union, said in a statement that it was significantly broadening and deepening the scope of its WTO action against China.

The EU’s new challenge focuses on Chinese laws that regulate the approval of investments for electric vehicles and biotechnology and the approval of joint ventures across sectors.

The Commission said that the Chinese laws imposed requirements on foreign companies operating in China, contravening a commitment not to do so made when Beijing joined the WTO.

“The so-called performance requirements force or induce European companies to transfer technology to their joint ventures with Chinese partners in exchange for the necessary administrative approvals by the Chinese authorities,” the Commission said.

“Foreign companies are also required to carry out research and development activities in China,” it continued.

Congo to postpone Sunday's presidential vote - candidate

KINSHASA (Reuters) - Democratic Republic of Congo’s election board has told participants in Sunday’s presidential vote it cannot organize the ballot on time, one of the candidates said.

Electoral commission CENI summoned candidates to a meeting in parliament on Thursday after media reports of a delay due to problems with vote materials.

Candidate Theodore Ngoy, who was at the meeting, said in a text message to Reuters that CENI president Corneille Nangaa announced the commission was “technically unable” to carry through the election as planned on Sunday.

The election is meant to choose a successor to President Joseph Kabila, who is due to step down after 18 years in power, in what would be Congo’s first democratic transition.

There was no word on a new timetable, but Nangaa was scheduled to give a news conference at 3 p.m (1400 GMT).

19/12:

We have defeated ISIS in Syria, my only reason for being there during the Trump Presidency.

Trump宣布打爆敘利亞ISIS, 所以撤軍

20/12:

....Russia, Iran, Syria & many others are not happy about the U.S. leaving, despite what the Fake News says, because now they will have to fight ISIS and others, who they hate, without us. I am building by far the most powerful military in the world. ISIS hits us they are doomed!

一日後, 敘利亞ISIS正式復活, 美國繼續撤軍

ISIS真係好撚勁

俄佬不知幾開心

US Defence Secretary Jim Mattis to quit

US Defence Secretary Jim Mattis will be retiring "with distinction" at the end of February, President Donald Trump announced on Thursday.

Mr Trump tweeted that General Mattis "was a great help to me in getting allies and other countries to pay their share of military obligations".

He did not name a successor, but said one would be appointed shortly.

The news of Gen Mattis' departure comes a day after Mr Trump announced all US troops would be withdrawn from Syria.

In his resignation letter, Gen Mattis described his views on "treating allies with respect" and using "all the tools of American power to provide for the common defence".

"Because you have the right to have a Secretary of Defence whose views are better aligned with yours on these and other subjects, I believe it is right for me to step down," Gen Mattis wrote.

無美軍班庫爾德人點算，佢地幫美國打IS無功都有勞

歷史上有無一個總統係會自願shut down government

火雞開咗聲話隨時入敘利亞掃平庫爾德叛軍

其實最on9係, 依刻兩院仍然係由GOP控制
佢同Paul Ryan同眾院班GOP唔知癡左邊條筋, 係要依家過眾院
但由於好多參議員已經放左假, GOP依家係參院係唔夠60票過
所以你見民主黨議員Schumer好淡定咁講, 個bill肯定過唔到參院
換言之, 我地可能會見到美國史上首次, 係單一政黨控制晒行政立法權情況, 兼無內鬥嘅情況下, 政府依然要摺埋, 而且係由總統發起呢次摺埋行動

不過Trump肯定依然會話, 係(少數黨)Dem搞到政府摺埋

利申: 我無check其實係咪史上首次, 但我斷估從未發生過呢種咁on9嘅情況

呢一刻GOP太怕連Trump base都冇埋，所以先會轉軚，極速由冇trump wall 改成有trump wall

但會唔會再失independent 的票呢如果咁做，再者moderate democrats 其實係中期選舉表演幾好，會唔會再有更多suburban 選民因此投DEM呢

’I‘m OK with a shutdown’: Inside the chaos of the House GOP‘s last days

senate 可以用nuclear option 過，不過trump 啱啱同lindsay graham 反面

DR Congo presidential election delayed after warehouse fire

The Democratic Republic of Congo's long-delayed presidential election has been postponed for another week.

The vote, scheduled for Sunday, is now due to take place on 30 December, the Electoral Commission said on Thursday.

A delay in deploying voting materials to polling sites after a fire last week was behind the move, it added.

It is the latest in a series of delays to frustrate opposition supporters, who suspect that President Joseph Kabila intends to cling on to power.

Mr Kabila, who has been in office since 2001, was meant to have stepped down in 2016 under a constitutional prohibition from seeking an additional term.

However, the election to choose his successor has been continually postponed, amid unrest and reported logistical difficulties.

Trump vows 'very long' government shutdown over border wall

US President Donald Trump has threatened a "very long" government shutdown if Democrats do not fund his long-promised border wall.

In a series of tweets on Friday, Mr Trump demanded $5bn (£4bn), which was approved by the House but is expected to fail in the Senate.

"Shutdown today if Democrats do not vote for Border Security!" he tweeted.

If no deal is reached, parts of the US government will begin to close at midnight on Friday.

The House approved measure - which passed on Thursday by a vote of 217-185 - is expected to go to the Senate around midday on Friday.

Jeff Flake都唔會同你用nuclear option

Clashes in Barcelona during protests against Spanish cabinet meeting

Demonstrators have clashed with police in Barcelona during protests against the Spanish government’s decision to hold a cabinet meeting in the Catalan capital on the first anniversary of the snap election called after the regional government’s unilateral independence declaration.

Parts of the city were in lockdown on Friday morning, while elsewhere in Catalonia, more than 20 roads were blocked by members of the direct-action Committees for the Defence of the Republic with the aim of cutting off all access to Barcelona.

Dozens of protesters sat on the AP 7 motorway, which runs down the Mediterranean coast, holding their hands in the air as police in riot gear pulled them from the road. Some were wearing hi-vis vests in a presumed reference both to France’s gilets jaunes activists and the colour associated with the Catalan independence movement, yellow.

Some roads were blocked with tyres.

Thousands of police officers were on duty to cordon off the area around Llotja de Mar, the old stock exchange building, where the ministers were meeting.

LG講咗唔用了

U.S., Canada call on China to release detained Canadians

WASHINGTON/VANCOUVER (Reuters) - The United States joined Canada on Friday in calling on Beijing to release two Canadians detained in what are widely believed to be tit-for-tat arrests related to the high-profile detention in Canada of an executive of a major Chinese corporation.

China last week detained two Canadians - Michael Kovrig, a former diplomat and an adviser with the International Crisis Group (ICG) think tank, and businessman Michael Spavor - after Canadian police arrested Huawei Technologies Co Ltd’s [HWT.UL] chief financial officer, Meng Wanzhou, on Dec 1.

“We are deeply concerned by the arbitrary detention by Chinese authorities of two Canadians earlier this month and call for their immediate release,” Canada’s Foreign Minister Chrystia Freeland said in a statement.

Her words were echoed in a similar statement by U.S. State Department spokesman Robert Palladino, who noted that Canada was honoring its international legal commitments in arresting Meng, and called for the immediate release of Kovrig and Spavor.

British Foreign Secretary Jeremy Hunt said in a statement that the United Kingdom “has confidence Canada is conducting a fair and transparent legal proceeding” with respect to Meng. He said he was “deeply concerned by suggestions of a political motivation” for the detention of Kovrig and Spavor.

Supreme Court rejects Trump asylum ban on illegal migrants

The US Supreme Court has ruled against the Trump administration's policy to deny asylum to any migrants crossing the US-Mexico border illegally.

The top court rejected the policy 5-4, with Chief Justice John Roberts siding with the court's liberals.

Federal judges had previously stayed the asylum ban, ruling it tried to circumvent existing laws granting anyone the right to asylum in the US.

The government had described the policy as a way to address the border crisis.

Conservative justices Neil Gorsuch, Clarence Thomas, Samuel Alito and Brett Kavanaugh dissented.

The court offered no opinion, just a document noting the order upholding the lower courts' ruling against the ban.

Thousands of Hungarians join latest rally against Orban’s 'slave law'

Thousands of Hungarians marched to the presidential palace late on Friday to protest against labour reforms as a rally led by spoof political party MKKP merged with a subsequent demonstration staged by opposition groups.

Passage of two laws last week backed by prime minister Viktor Orban’s Fidesz party angered a variety of groups.

One, dubbed by critics the “slave law”, allows employers to ask staff to work up to 400 hours per year of overtime. Another would set up new courts which critics say could be politically manipulated.

MKKP’s gathering started outside parliament, where one protester brandished a placard saying “Happy boss, gloomy Sunday”.

Government to shut down in fight over Trump's border wall

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. government was to begin a partial shutdown at midnight on Friday after Republican senators failed to muster the votes needed to approve $5 billion that President Donald Trump wants for a border wall fiercely opposed by Democrats.

Trump sought to blame Democrats, who responded by reminding him that he said last week he would be “proud” to shut down key parts of the federal government in order to get funding for a wall on the U.S. border with Mexico.

“We’re going to have a shutdown. There’s nothing we can do about that because we need the Democrats to give us their votes,” Trump said in a video posted to his Twitter account about two hours before a midnight deadline to pass a stop-gap spending bill. “The shutdown hopefully will not last long.”

Republican and Democratic senators had this week reached a deal on short-term funding legislation that did not include the $5 billion Trump wants, but the president said on Thursday he would not sign it.

The shutdown was the latest evidence of dysfunction in Washington and does not bode well for next year, when Democrats will have a stronger hand as they take control of the House of Representatives.

果然
唔只參院
眾院都正式放埋假

即你最快要等3/1, 新眾院宣誓就任先有計傾
聯邦員工嘅聖誕+跨年禮物就係無糧出

恭喜各位見證美國史上最on9嘅政府shut down

一年三次

Gavin Williamson: UK ship in Ukraine 'sends message to Russia'

A Royal Navy warship which has been sent to Ukraine will send a strong message to Russian President Vladimir Putin, the UK's defence secretary says.

HMS Echo was sent into the Black Sea earlier this month, after Russia seized three ships belonging to Ukraine's navy and their crews.

Defence Secretary Gavin Williamson has visited the ship in the port of Odessa.

He said the presence of the British ship shows support for Ukraine in the face of increased Russian aggression.

It will be followed by other warships as part of a more constant British presence, he said.

Nato has recently stepped up its operations in the Black Sea with increased warship patrols.

Trump has discussed firing Federal Reserve chairman Powell: Bloomberg

TOKYO (Reuters) - U.S. President Donald Trump has discussed firing Federal Reserve Chairman Jerome Powell, Bloomberg reported on Saturday, citing sources.

Trump’s frustration with the U.S. central bank chief intensified after this week’s interest rate increase and months of stock-market losses, the news agency said, citing four unidentified people familiar with the matter.

The president has talked privately about firing Powell many times in the past few days, it said, citing two of the people.

White House spokesmen declined to comment, as did Federal Reserve spokeswoman Michelle Smith, Bloomberg reported.

Now ISIS is largely defeated and other local countries, including Turkey, should be able to easily take care of whatever remains. We’re coming home!

開到聲叫火雞佬入侵Kurdistan

其實成個白宮係咪無人識畫圖，衰過小學生習作

'Volcano tsunami' hits Indonesia after Krakatoa eruption

At least 20 people have been killed and 165 injured after a tsunami hit the coast around Indonesia's Sunda Strait, government officials say.

The country's disaster management agency says two people are missing, and dozens of buildings were damaged.

It says the possible cause of the tsunami were undersea landslides after the Krakatoa volcano erupted.

The Sunda Strait between the islands of Java and Sumatra connects the Java Sea to the Indian Ocean.

The deaths were reported in the Pandeglang, South Lampung and Serang regions.

Officials warn that the death toll is likely to rise further. The disaster management agency said high seas as a result of the full moon may also have contributed to the strength of the wave.

Indonesia tsunami: 43 dead and 'many missing' after Anak Krakatoa erupts – latest updates

Mattis resignation triggered by phone call between Trump and Erdoğan

傾好晒

Corbyn faces furious Labour backlash over backing Brexit

Jeremy Corbyn is facing a storm of criticism from Labour activists and MPs after suggesting he would press ahead with Brexit if the party won a snap general election.

In a sign that he is losing backing among overwhelmingly pro-Remain Labour supporters, Corbyn was also accused of betraying the party membership by appearing reluctant to back the idea of supporting Remain in a second referendum.

The first signs of a serious internal revolt from party members on the left, who helped propel him to the leadership, came after Corbyn gave an interview to the Guardian in which he suggested he thought Brexit should go ahead and said EU state-aid rules would prevent a Labour government intervening to support UK industries.

His anti-EU tone drew immediate criticism from party supporters and members who had successfully persuaded the leadership to back the possibility of a second referendum at Labour’s annual conference in Liverpool in September.

同日賣埋愛國者導彈俾火雞，卡舒吉事件應該完結

RIP

老一輩離去對新世代的影響難料

Patrick Shanahan: Trump names acting defence secretary

US President Donald Trump has forced Defence Secretary James Mattis to leave his post early, appointing an acting successor to take over in the new year.

Gen Mattis, 68, strongly hinted at policy differences with Mr Trump when he resigned on Friday.

He offered to stay in the job until February but will now leave on 1 January after Mr Trump reportedly balked at media coverage of his exit.

Deputy Defence Secretary Patrick Shanahan, 56, will take over the role.

Mr Trump has lauded his achievements and described him as "very talented".

Mr Shanahan, a former executive at the aerospace giant Boeing, joined the Pentagon in July 2017 after Mr Trump nominated him.

He was reportedly a vocal supporter of the president's plan to establish a sixth branch of the armed forces, known as the "space force".

Der Spiegel 'fake news' reporter could face charges

The German reporter Claas Relotius, accused by top news magazine Der Spiegel of faking stories, could now face embezzlement charges.

Der Spiegel says it is filing a criminal complaint alleging he solicited donations for Syrian orphans from readers with any proceeds going to his personal account.

Der Spiegel said last week that Relotius admitted faking some stories.

The reporter, 33, has yet to comment on the embezzlement allegations.

In the latest development, Der Spiegel reports (in German) that it received messages from readers saying Relotius had used a private email account to ask for donations to help Syrian orphans in Turkey.

The money should be sent to his personal bank account, the magazine quotes readers as saying.

The publication says it is not yet clear what sort of response he received - how much money was collected or where it ended up.

Der Spiegel is gathering evidence to pass on to prosecutors.

US shutdown could stretch into January, Trump aide warns

A partial US government shutdown over budget spending could continue right up to the opening of the next Congress on 3 January, a Trump aide has said.

The shutdown began at midnight Friday after opposition Democrats resisted President Donald Trump's demand for $5bn (£4bn) for his Mexico border wall.

Mr Trump's acting chief of staff, Mick Mulvaney, suggested Democrats were "beholden" to their left wing.

A Democratic senator said his party opposed any funding for the wall.

"That's correct," Sen Jeff Merkley told an ABC news interviewer when asked if his party was not going to approve any money for the Trump administration's project. "None."

Israel to hold early election in April: Netanyahu spokesman

JERUSALEM (Reuters) - Israel will hold an early general election in April, a spokesman for Prime Minister Benjamin Netanyahu said on Monday, after members of his governing coalition met to discuss differences over legislation.

“The leaders of the coalition decided unanimously to dissolve parliament and go to a new election in early April,” the spokesman wrote on Twitter, quoting from a statement issued by Netanyahu’s political partners.

A coalition crisis over a military conscription bill affecting exemptions from compulsory service for ultra-Orthodox Jewish men led to the decision.

Turkey bolsters military on Syrian border as U.S. readies pull-out

ISTANBUL (Reuters) - Turkey began reinforcing its positions on both sides of its border with Syria on Sunday, a Reuters witness said, as Ankara and Washington agreed to coordinate a U.S. withdrawal from Syria.

The heightened military activity comes two days after President Tayyip Erdogan said Turkey would postpone a planned military operation on Kurdish YPG militia east of the Euphrates river in northern Syria following the U.S. decision to pull out.

He also said Turkey would take over the fight against Islamic State militants.

Manbij has been a major flashpoint between Ankara and Washington. In June, the NATO allies reached an agreement that would see the YPG ousted from the town but Turkey has complained the roadmap has been delayed and said Turkish forces would enter the town if the United States does not remove the Kurdish militants.

The YPG has been a main U.S. ally in the fight against Islamic State. Ankara says the militia is a terrorist organization and an extension of the Kurdistan Workers Party (PKK), which has waged an insurgency in Turkey since the 1980s.

中國仲可以頂住唔買美國大豆幾耐？

巴西大豆生長期完結，但係又有豬瘟唔洗咁多豆

President Erdogan has invited Trump to visit Turkey in 2019: White House

WASHINGTON (Reuters) - Turkish President Tayyip Erdogan has invited U.S. President Donald Trump to visit Turkey in 2019, a White House spokesman said on Monday.

“While nothing definite is being planned, the President is open to a potential meeting in the future,” White House spokesman Hogan Gidley said in a statement.

The conflict in Syria following Trump’s announcement of a U.S. pullout, the fallout from the murder of a U.S.-based Saudi journalist in the Saudi consulate in Istanbul, and Turkey’s demand for the extradition of a Muslim cleric from the United States are among the main issues occupying the two NATO allies.

The Turkish presidency said Trump and Erdogan agreed during a phone call on Sunday to coordinate to prevent an authority vacuum from developing as the United States withdraws from Syria.

Election fears dim Christmas cheer in Congo

KINSHASA (Reuters) - It’s Christmas in Democratic Republic of Congo, but the atmosphere is more uneasy than festive as frustrated citizens wonder if a postponed presidential vote will take place as promised on Dec. 30.

Last week the opposition accepted the authorities’ decision to push the long-anticipated vote back by seven days, but have warned of mass protest and upheaval if there is a further delay.

In a Christmas sermon delivered on Monday in the cathedral of Notre Dame du Congo in Kinshasa, Archbishop Fridolin Ambongo said lasting peace depended on the authorities sticking to their electoral promises.

“To have real peace today in our country we must have elections on the set date of December 30 2018,” he said.

“Real peace today means also that the published results truly reflect the will of the people as expressed through the ballot boxes.”

Members of the Saint Benoit Catholic church in one of Kinshasa’s poorer districts understand what’s at stake.

Top general on details of Trump's withdrawal plans: "I have no idea"

“I don’t think anybody really knows exactly what’s going to happen. I’ve read the same stuff in the newspaper you did, I have a little more knowledge than that, but not a whole lot more.”

— Gen. Robert Neller, commandant of the Marine Corps.

海軍陸戰隊指揮官話「我都唔知發生緊咩事」

美國啲大豆存到爆晒倉
有啲要唔收割直接埋咗佢當肥料
兩邊其實都要落台
問題係點搵個好下台階
侵年代呢樣好難搞
侵一定要講到自己贏咗（無論實際上係咪真 ）
支那就不嬲要面子，表面上唔可以輸

BBC報過中國已經落咗單買美國大豆啦

Turkish forces will cross into Kurdish-held Syria – foreign minister

Turkey’s foreign minister has reiterated that Turkish forces are determined to cross the Euphrates river into Kurdish-held territory in Syria as soon as possible, despite previous suggestions from both Washington and Ankara that Turkey would delay the proposed military campaign.

Mevlüt Çavuşoğlu told reporters at a briefing on Tuesday that “if Turkey says it will enter, it will”. While the foreign minister did not give a time frame, Turkey’s president, Recep Tayyip Erdoğan, said last week that Turkey would stall its offensive as part of coordination with the US over the planned withdrawal of US forces from the area.

Turkey will take over the remnants of the fight to remove Isis from its last slivers of territory and has the “strength to neutralise” Isis on its own, Çavuşoğlu said. The future of the international coalition remains unclear.

The foreign minister also criticised the French president, Emmanuel Macron, who has said French forces will remain in Kurdish-held Syria as a buffer.

“If France is staying in Syria to protect the YPG, that will neither benefit France nor the YPG,” he said, referring to the main Kurdish militia in Syria, adding that Turkey would take its cues on the matter from Washington, rather than Paris.

Donald Trump insists shutdown will not end unless Congress funds border wall

Donald Trump has marked Christmas Day by insisting the partial shutdown of the federal government will last until his demand for funds to build a wall on the US-Mexico border is met.

The US government partially shut down on Saturday, and there is not yet any sign of tangible efforts to reopen agencies closed by a political impasse over Trump’s demand for border wall funds.

“I can’t tell you when the government is going to reopen,” Trump said, speaking after a Christmas Day video conference with US troops serving abroad. “I can tell you it’s not going to reopen until we have a wall, a fence, whatever they’d like to call it. I’ll call it whatever they want, but it’s all the same thing. It’s a barrier from people pouring into the country, from drugs.”

He added: “If you don’t have that [the wall], then we’re just not opening.”

Syria state media says Israeli planes attack targets near Damascus

BEIRUT (Reuters) - Israeli war planes attacked with missiles unspecified targets near Damascus, the Syrian capital, on Tuesday and injured three Syrian soldiers, Syrian state media quoted a military source as saying.

“Our air defenses confronted hostile missiles launched by Israeli war planes from above the Lebanese territories and downed most of them before reaching their targets,” the military source said.

An arms depot was hit and three soldiers were injured due to the attack, the source added.

Several dead in suicide attack on Libyan foreign ministry

TRIPOLI (Reuters) - Three suicide bombers attacked Libya’s foreign ministry in Tripoli on Tuesday, killing at least two other people as well as themselves, authorities said.

The three attackers began their assault with a car bomb, damaging vehicles and buildings, and then opened fire on the ministry, a security source said. Two managed to get inside and blow themselves up. The other was killed by ministry guards.

Heavy smoke rose from the building, which was surrounded by security forces, as people were rushed to hospital. The health ministry said that apart from the attackers, three people had been killed and at least 21 injured.

Congo opposition cry foul over web-enabled voting machines

KINSHASA (Reuters) - Opposition candidates in this weekend’s presidential election in Democratic Republic of Congo demanded on Tuesday that the electoral board deactivate SIM cards in voting machines to prevent the electronic transmission of results.

The opposition are up in arms because active SIM cards could allow the electoral board (CENI) to tabulate the vote electronically, despite repeated assurances the results would be based on hand counts of paper print-outs from the machines.

Disputes about the largely untested machines have stoked tensions ahead of Sunday’s long-anticipated election, which the CENI postponed from this past weekend due to delays deploying voting materials.

Seven opposition candidates, including one of the favorites in the race, Martin Fayulu, called on mobile phone operators to deactivate the SIM cards, which the CENI earlier admitted had been fitted in the machines.

Migrant caravan: Detained Guatemalan boy dies at Mexico-US border

An eight-year-old boy from Guatemala has died in US government custody, immigration authorities say.

A Texas congressman named the child as Felipe Alonzo-Gomez.

It is the second time this month an immigrant child has died while being detained after crossing the US-Mexico border.

The previous instance saw seven-year-old Jakelin Caal, also from Guatemala, die just hours after being taken into custody.

Texan congressman Joaquin Castro called for a congressional investigation into the boy's death.

We must ensure that we treat migrants and asylum-seekers with human dignity and provide the necessary medical care to anyone in the custody of the United States government," he said.

"The administration's policy of turning people away from legal ports of entry, otherwise known as metering, is putting families and children in great danger."

Rail plan puts North and South Korea on track for closer ties

North and South Korea have held a symbolic groundbreaking ceremony they hope will lead to the resumption of road and rail links across their heavily armed border.

A delegation of 100 officials from the South, including the transport and unification ministers, made the two-hour train journey to attend Wednesday’s ceremony at Panmun station in the North Korean border town of Kaesong.

The highly symbolic meeting came weeks after the two countries conducted a joint survey of sections of the North’s rail network that could one day provide direct services to the South. The survey marked the first time in a decade that a South Korean train had travelled on North Korean tracks, most of which date from the early 20th century.

“The groundbreaking ceremony is meaningful in that it demonstrates the Koreas’ willingness to actively cooperate on the modernisation and connection project of their railways and roads,” the South Korean transport ministry said in a statement carried by Yonhap news agency.

The project is the latest in a series of moves designed to improve bilateral relations agreed between the North’s leader Kim Jong-un and the South Korean president Moon Jae-in, a liberal who supports engagement with Pyongyang.

Japan confirms it will quit IWC to resume commercial whaling

Japan is to leave the International Whaling Commission and resume commercial whaling for the first time in more than 30 years, the government said on Wednesday, in a move that has drawn international criticism.

The country’s fleet will resume commercial operations in July next 2019, the government’s chief spokesman, Yoshihide Suga, said of the decision to defy the 1986 global ban on commercial whaling.

Suga told reporters the country’s fleet would confine its hunts to Japanese territorial waters and exclusive economic zone, adding that its controversial annual expeditions to the Southern Ocean – a major source of diplomatic friction between Tokyo and Canberra – would end.

He said Japan would officially inform the IWC of its decision by the end of the year, which will mean the withdrawal comes into effect by 30 June.

Media reports last week that Japan was about to pull out of the 89-member commission sparked an angry reaction from the Australian government and conservationists.

Donald and Melania Trump visit US troops in Iraq in Christmas trip

US President Donald Trump and First Lady Melania Trump have made an unannounced Christmas visit to US troops in Iraq.

They travelled there "late on Christmas night" to thank troops for "their service, their success and their sacrifice", the White House said.

Mr Trump said the US had no plans to pull out of Iraq, Reuters reports.

The trip came days after Defence Secretary Jim Mattis quit over divisions about strategy in the region.

The US still has some 5,000 troops in Iraq to support the government in its fight against what remains of the Islamic State (IS) group.

However, a planned meeting between Mr Trump and Iraqi Prime Minister Adel Abdul Mahdi was cancelled. Mr Mahdi's office said it was because of disagreements on how to conduct the meeting. A phone call between the two leaders was held instead, officials added.

Martial laws comes to an end in Ukraine after 30 days

Martial law declared in parts of Ukraine has ended after 30 days, amid continuing tensions with Russia in the Kerch Strait.

The measure was in force in 10 regions along the Black Sea and the borders with Russia, Belarus and Moldova.

It was declared after the capture of three Ukrainian naval vessels and 24 sailors by Russian forces in November.

Russia's foreign ministry said it hoped Western countries would dissuade Ukraine from any "provocations".

During the emergency, Ukrainian armed forces were put on combat readiness and reservists were called up.

Afghan presidential election delayed by three months

Next year's presidential election in Afghanistan has been postponed by three months, election authority sources say.

It was initially due in April. A new date in mid-July or early August is to be announced on Thursday.

Many potential candidates had been unable to meet registration requirements and extreme weather meant their teams could not organise for a spring date, the sources told the BBC.

It comes days after reports that the US was to withdraw thousands of troops.

About 7,000 troops - roughly half the remaining US military presence in the country - could go home within months, the US media reports said.

Congress meets briefly, takes no steps to end shutdown

WASHINGTON (Reuters) - Both chambers of the U.S. Congress convened for only a few minutes late on Thursday, but took no steps to end a partial federal government shutdown before adjourning until next week.

Showing little sense of urgency over the shutdown, now in its sixth day, the Senate and the House of Representatives did nothing to restore funding for the roughly 20 percent of the government affected.

The shutdown was on track to continue into next week and possibly drag on well into January.

Schumer: Democrats, Republicans far apart on U.S. government funding

More Americans blame Trump for government shutdown: Reuters/Ipsos poll

Exclusive: Foxconn to begin assembling top-end Apple iPhones in India in 2019 - source

MUMBAI/DELHI (Reuters) - Apple Inc will begin assembling its top-end iPhones in India through the local unit of Foxconn as early as 2019, the first time the Taiwanese contract manufacturer will have made the product in the country, according to a source familiar with the matter.

Importantly, Foxconn will be assembling the most expensive models, such as devices in the flagship iPhone X family, the source said, potentially taking Apple’s business in India to a new level.

The work will take place at Foxconn’s plant in Sriperumbudur town in the southern state of Tamil Nadu, said the source, who is not authorized to speak to the media and so declined to be named.

China says direct trade talks with U.S. in January, pledges more opening

BEIJING (Reuters) - China and the United States have made plans for face-to-face consultations over trade in January, the Chinese commerce ministry said on Thursday, as the world’s two biggest economies advanced efforts to resolve a months-long trade war.

Consultations through “intensive” telephone calls will continue in the meantime, Gao Feng, spokesman at the commerce ministry, told reporters, adding that talks have been steadily moving forward despite the Christmas break in the United States.

“Even as the U.S side is in the Christmas holiday period, China and U.S. economic and trade teams have been in close communication, and the consultations are progressing in an orderly manner as scheduled,” Gao said, when asked about progress on negotiations.

Gao did not comment directly when asked to confirm a media report on a U.S. trade delegation visit scheduled for the week of Jan. 7.

Germany mulls introducing 'mosque tax' for Muslims

Lawmakers from Germany's grand coalition government said on Wednesday that they were considering introducing a "mosque tax" for German Muslims, similar to the church taxes that German Christians pay.

Thorsten Frei, a member of Chancellor Angela Merkel's Christian Democrats (CDU) told Die Welt daily that a mosque tax was "an important step" that would allow "Islam in Germany to emancipate itself from foreign states."

In Germany, church taxes are collected from practicing Catholics and Protestants in order to fund church activities. They are collected by the state and then transferred to religious authorities.

In the absence of a similar tax, mosques in Germany are reliant upon donations, raising concerns about possible financing by foreign organizations and governments, which has sometimes prompted questions about the promotion of fundamentalist ideologies. For example, there has been growing concern about the influence of the Turkish-Islamic Union for Religious Affairs (DITIB), an arm of the Turkish government based in Germany.

Madagascar: Andry Rajoelina declared winner in presidential runoff

Former Madagascan President Andry Rajoelina is set to return to power after beating rival Marc Ravalomanana in last week's highly contested runoff vote, according to provisional results published Thursday by the electoral commission.

Rajoelina won more than 55 percent of the vote against 44 percent for Ravalomanana, it said.

The constitutional court now has nine days to declare the final election results.

The December 19 runoff between two former heads of state and bitter rivals saw a turnout of just 48 percent.

The two faced off for the first time since Rajoelina replaced Ravalomanana, who was forced from power in 2009, following political turmoil.

Vox: 2018, in 5 minutes

China allows US rice imports for first time ahead of trade talks

China is allowing rice imported from the U.S. for the first time ahead of trade talks between the two nations, Reuters reported Friday.

Trade talks are scheduled for sometime next month, according to China. President Trump and his Chinese counterpart Xi Jinping had announced that they would be halting the implementation of more tit-for-tat tariffs for 90 days as the two sides seek to resolve their disputes.

As of Dec. 27 the U.S. can export brown, polished and crushed rice to China, although according to Reuters it is still unclear how much can be sent.

This change may be indicative of improved trade relations between the two nations.

Merkel, Macron demand Russia release Ukrainian seamen

BERLIN (Reuters) - German Chancellor Angela Merkel and French President Emmanuel Macron demanded on Friday that Russia release Ukrainian sailors who were seized along with their ships last month.

“We demand safe, free and unimpeded transit for all ships through the Kerch Strait and the immediate and unconditional release of all illegally detained Ukrainian seafarers,” Merkel and Macron said in a joint statement.

Syria war: Pro-government forces 'enter Manbij' amid Turkey threats

Syrian pro-government forces have entered the key northern city of Manbij for the first time in six years, an army spokesman has said.

A Kurdish militia controlling the area withdrew and invited Syrian forces to retake the city amid fears that Turkish troops would launch a new offensive.

Turkey considers the Kurdish YPG forces to be part of a terrorist group.

The request by the US-backed Kurds follows the shock announcement that all US troops are to withdraw from Syria.

Egypt police 'kill 40 militants' in raids after tourist bus blast

Police in Egypt have killed dozens of militants during security raids on their hideouts, the interior ministry has said.

The raids killed "40 terrorists" in Giza and North Sinai on Saturday morning, according to a statement from the ministry.

It said the militants were planning a series of attacks on tourist sites, churches and military personnel.

The raids followed Friday's roadside bomb attack on a tour bus in Giza.

No group has yet said it was behind the blast, which killed three Vietnamese tourists and an Egyptian tour guide, but Islamist militants have targeted tourists in Egypt in the past.

Police killed 30 militants during two early morning raids in Giza, while the remaining 10 were killed in El-Arish, the capital of North Sinai province, the interior ministry said.

Canadian detained in China has been released

MONTREAL (Reuters) - A Canadian citizen who was detained in China this month has returned to Canada after being released from custody, a Canadian government spokesman said on Friday.

The spokesman did not specify when the Canadian was released or returned to Canada. Earlier in the day, broadcaster CBC identified the citizen as Canadian teacher Sarah McIver.

China’s Foreign Ministry said this month that McIver was undergoing “administrative punishment” for working illegally.

McIver was the third Canadian to be detained by China following the Dec. 1 arrest in Vancouver of Meng Wanzhou, chief financial officer of the Chinese telecommunications giant Huawei Technologies Co Ltd.[HWT.UL], but a Canadian official said there was no reason to believe that the woman’s detention was linked to the earlier arrests.

Exclusive: U.S. commanders recommend letting Kurdish fighters in Syria keep weapons

WASHINGTON (Reuters) - U.S. commanders planning for the withdrawal of U.S. troops from Syria are recommending that Kurdish fighters battling Islamic State be allowed to keep U.S.-supplied weapons, four U.S. officials said, a move that would likely anger NATO ally Turkey.

Three of the officials, speaking on the condition of anonymity, said the recommendations were part of discussions on a draft plan by the U.S. military. It is unclear what the Pentagon will ultimately recommend to the White House.

Discussions are still at an early stage inside the Pentagon and no decision has yet been made, the officials said. The plan will then be presented to the White House in the coming days with U.S. President Donald Trump making the final decision.

The Pentagon said it would be “inappropriate” and premature to comment on what will happen with the weapons.

“Planning is ongoing, and focused on executing a deliberate and controlled withdrawal of forces while taking all measures possible to ensure our troops’ safety,” said Commander Sean Robertson, a Pentagon spokesman.The White House did not comment.

Congo heads to the polls for tense, long-delayed presidential vote

KINSHASA - Voters in Democratic Republic of Congo head to the polls on Sunday for a presidential election that could lead to the country’s first democratic transfer of power but has been marred by campaign violence and chaotic preparations.

President Joseph Kabila, in power since his father’s assassination in 2001, is due to step down after the vote in a milestone for a country plagued by authoritarian rule, coups and civil wars since independence from Belgium in 1960.

Kabila’s agreement to stick to constitutional term limits should represent progress for the mineral-rich central African country.

Critics, however, say the vote will be tarnished by fraud, and that Kabila could continue to rule from the sidelines. He has not ruled out running again for president in 2023.

Despite repeated delays to the election, which was originally meant to take place in 2016, diplomats and poll observers say authorities are ill-prepared, raising fears of a repeat of the violence that followed elections in 2006 and 2011.

Italy budget: Parliament passes budget after EU standoff

Italy's parliament has approved a revised budget for 2019, amid opposition complaints that it was dictated by the EU.

The country's populist government had originally vowed to push through costly campaign promises including a universal basic income.

But in October, the European Commission raised concerns about the impact of such spending on Italy's debt levels.

Rome was told to revise its budget, or face fines and disciplinary action.

Under a deal struck with the Commission last week, Italy lowered its planned budget deficit from 2.4% of GDP to 2.04% - less of a reduction than European officials had hoped for.

The value of its concessions is understood to be a little more than €10bn (£9bn).

The Senate approved the budget last week, and the lower house of parliament passed the revised proposals in a confidence vote on Saturday, with 327 votes in favour, 228 against, and one abstention.

Cross-party move to stop the clock on hard Brexit

Senior Tory and Labour MPs are planning to force the government to delay Brexit by several months to avoid a no-deal outcome if Theresa May fails to get her deal through parliament in January, the Observer has been told.

Cross-party talks have been under way for several weeks to ensure the 29 March date is put back – probably until July at the latest – if the government does not push for a delay itself. It is also understood that cabinet ministers have discussed the option of a delay with senior backbench MPs in both the main parties and that Downing Street is considering scenarios in which a delay might have to be requested from Brussels.

One senior Tory backbencher said: “I have had these discussions with ministers. They will not say so in public but of course the option of a delay has to be looked at in detail now. If we are determined to avoid a no deal, and the prime minister’s deal fails, we will have to ask to stop the clock, and that will give time for us to decide to go whatever way we decide thereafter.”

The Conservative MP and former attorney general Dominic Grieve said he believed that even if May got her deal through, there would probably be insufficient time to push all the necessary legislation through parliament to allow Brexit to happen smoothly and that a delay might well be necessary. But if her deal were voted down, the need to take up the option of a delay would become a “certainty”. He said: “I think that if she does not get her deal passed, a delay would be inevitable to give more time to avoid a no deal, and also there is the possibility that there would be a referendum, so this would allow for that.”

Labour’s Brexit spokesman Keir Starmer said that parliament would need to discuss all options, including a possible delay, if and when May failed to get her blueprint through the Commons. “If the prime minister’s deal is voted down in early January, then we will be just nine weeks away from the date we are due to leave the EU,” Starmer said.

Liam Fox says '50-50' chance Brexit may be stopped - paper

LONDON (Reuters) - Trade minister Liam Fox said there is a “50-50” chance that Brexit may be stopped if parliament rejects the government’s divorce deal with the European Union next month.

“If we were not to vote for that, I’m not sure I would give it (Brexit) much more than 50-50,” Fox, a leading supporter of leaving the EU, told the Sunday Times newspaper.

新一年開新post 啦

Bangladesh election: Sheikh Hasina wins new term as prime minister

Prime Minister Sheikh Hasina has secured her third consecutive term with a landslide victory, Bangladesh's Election Commission said on Monday.

Ms Hasina's ruling party has so far won 281 of the 350 parliamentary seats, surpassing its previous election wins.

The opposition has condemned what it called a "farcical" election, marred by violence and claims of intimidation and vote rigging.

They won just seven seats and have demanded a new vote.

"We urge the election commission to void this farcical result immediately," opposition leader Kamal Hossain said.

"We are demanding that a fresh election is held under a neutral government as early as possible."

DR Congo election: Presidential poll hit by delays

Sunday's vote for a new president in the Democratic Republic of Congo has been hit by a series of delays that have left people frustrated.

The failure of new electronic voting machines in some polling stations was one of the challenges.

Polls have now closed in an election that is expected to bring the country's first peaceful transfer of power since independence in 1960.

President Joseph Kabila is stepping down after 17 years in power.

The final result is expected be announced in a week's time.

John F. Kelly says his tenure as Trump's chief of staff is best measured by what the president did not do

In August 2017, shortly after John F. Kelly became White House chief of staff, he convened crucial meetings on Afghanistan at President Trump’s golf club in Bedminster, N.J.

Top officials from the Pentagon and the CIA, the director of national intelligence, diplomats and lawmakers huddled with Trump as Kelly and others urged him not to give up in Afghanistan.

“When I first took over, he was inclined to want to withdraw from Afghanistan,” Kelly recounted during an exclusive two-hour interview with the Los Angeles Times.

“He was frustrated. It was a huge decision to make ... and frankly there was no system at all for a lot of reasons — palace intrigue and the rest of it — when I got there.”

“It’s never been: The president just wants to make a decision based on no knowledge and ignorance,” Kelly said. “You may not like his decision, but at least he was fully informed on the impact.”

The stalemate also highlights the distance, at least in language, between Kelly and Trump over the president’s signature promise — to build a wall.

“To be honest, it’s not a wall,” Kelly said.

“They said, ‘Well we need a physical barrier in certain places, we need technology across the board, and we need more people,’” he said.

“The president still says ‘wall’ — oftentimes frankly he’ll say ‘barrier’ or ‘fencing,’ now he’s tended toward steel slats. But we left a solid concrete wall early on in the administration, when we asked people what they needed and where they needed it.”

Elizabeth Warren announces 2020 run for president against Trump

Senator Elizabeth Warren jumped into the race for president on Monday, announcing she is forming an exploratory committee for 2020.

The Massachusetts Democrat, known for her critiques of big banks and corporations, became the first major candidate to declare her intentions with a video posted online on New Year’s Eve.

“America’s middle class is under attack,” she said. “How did we get here? Billionaires and big corporations decided they wanted more of the pie and they enlisted politicians to cut them a fatter slice.”

寫好個回顧同2019焦點就開

Democrats maneuver to end shutdown, without Trump wall money

WASHINGTON (Reuters) - Democrats in the U.S. House of Representatives plan to vote on Thursday on a funding package to end the 10-day-old partial U.S. government shutdown, without providing the $5 billion President Donald Trump has demanded for a U.S.-Mexico border wall.

The planned vote sets up a Democratic showdown with Trump’s fellow Republicans on an issue dear to the president on the first day of divided government in Washington since he took office in January 2017 with a Congress led by his own party.

Democrats formally take control of the House from the Republicans after winning a majority of seats in November’s congressional elections.

The two-part Democratic package filed on Monday in the House includes a bill to keep funding for the Department of Homeland Security at current levels through Feb. 8 with no new wall funding, as well as a bundle of six measures worth nearly $265 billion combined that would fund the other shuttered agencies through the Sept. 30 end of the current fiscal year.

The two parts will be voted on separately on the House floor on Thursday, said Democrats, who will hold a 36-seat majority.

If approved in the House, the funding package would go to the Republican-led Senate. Its prospects there appear unpromising, although Trump’s unpredictability makes it hard to gauge how the shutdown showdown will play out.

Kim Jong-un warns of change in direction on denuclearisation

North Korean leader Kim Jong-un has said he is committed to denuclearisation, but warned he will change course if the US continues its sanctions.

He made the remarks during his closely-watched annual New Year's address.

In this year's speech, broadcast on state television early on Tuesday, Mr Kim said, "if the US does not keep its promise made in front of the whole world... and insists on sanctions and pressures on our republic, we may be left with no choice but to consider a new way to safeguard our sovereignty and interests".

The BBC's Laura Bicker in Seoul says this could mean that North Korea is waiting for the US to act in 2019 and unless it does, the current pause on nuclear weapons testing could be over.

North Korea is subject to various sets of United Nations Security Council sanctions related to its banned nuclear and ballistic missile weapons programmes.

DRC electoral fraud fears rise as internet shutdown continues

Fears of electoral fraud are rising in the Democratic Republic of the Congo after officials said a total block on internet connections and SMS services imposed after the chaotic presidential poll on Sunday could last for several days.

Both the opposition and ruling coalition have claimed victory in the elections – the third poll since 2002 and the end of a civil war in which millions died.

The election, which some observers hope may bring a measure of political stability to the vast central African country, was marred by widespread logistics problems, insecurity and an outbreak of Ebola. Millions were left unable to vote.

Barnabé Kikaya Bin Karubi, a senior adviser to the outgoing president, Joseph Kabila, said internet and SMS services were cut on Monday to preserve public order after “fictitious results” began circulating on social media. “That could lead us straight toward chaos,” Kikaya told Reuters, adding that the connections would remain cut until the publication of preliminary results on 6 January.

Opposition activists said they believed the internet had been cut off to prevent people circulating information that could allow the official count to be challenged when it is announced.

Trump invites lawmakers to border security briefing amid shutdown

Donald Trump has invited congressional leaders to a White House briefing on border security on Wednesday, amid a government shutdown and political impasse over immigration and federal funding.

Details of the meeting’s agenda and full list of participants were not immediately clear late on Tuesday, but the Guardian confirmed that the meeting is scheduled for Wednesday afternoon, according to a congressional source.

The top two leaders from both parties of each chamber have been invited, the source said.

The president had said earlier on Tuesday that he is “ready, willing and able” to negotiate an end to the partial government shutdown that stretched into its 11th day and a new calendar year on 1 January, but insists any agreement include funding for “a good old fashioned wall” on the US-Mexico border.

The political gridlock is therefore set to continue into the new session of Congress on Thursday and probably beyond, as Democrats refuse to agree to taxpayers’ money for a wall and intend to introduce their own legislation to reopen the government without such funding.

Germany: Man deliberately drives car at pedestrians

A man drove a car into pedestrians in two neighboring German cities overnight to New Year's Day, injuring five people in what police say could be attacks motivated by the xenophobic attitude of the driver.

Shortly after midnight, the 50-year-old man is reported to have driven a silver Mercedes deliberately at one male pedestrian in Bottrop, who managed to avoid being hit. The driver then continued on toward the inner city, where he rammed into a group of people standing next to the street, injuring at least four, some seriously.

Police say that the victims included Syrian and Afghan nationals.

The man also tried to drive into a group of people waiting at a bus stop in the neighboring Ruhr city of Essen, before he was stopped and arrested by police.

Jair Bolsonaro: Brazil's new far-right president urges unity

Brazil's far-right President Jair Bolsonaro has used his inaugural speech to promise to build a "society without discrimination or division".

The former army captain told Congress he wanted a "national pact" to free Brazil of corruption, crime and economic mismanagement.

In a swipe at the left, he vowed to free Brazil of "ideology".

He is seen as a deeply divisive figure whose racist, homophobic and misogynistic remarks have angered many.

Mr Bolsonaro, 63, won the presidential election by a wide margin against Fernando Haddad of the left-wing Workers' Party on 28 October.

He was propelled to victory by campaign promises to curb Brazil's rampant corruption and crime.

U.S. demands Russia explain American's detention on spying charges

BRASILIA/MOSCOW (Reuters) - The United States wants an explanation for why Russia detained a former U.S. Marine on spying charges in Moscow and will demand his immediate return if it determines his detention is inappropriate, Secretary of State Mike Pompeo said on Wednesday.

U.S. Ambassador to Russia Jon Huntsman visited the detained man, Paul Whelan, at a detention facility in Moscow and spoke by phone with his family, the State Department said. The United States had expressed concern through diplomatic channels over delayed access to Whelan, who was detained on Friday, a department spokesman said in a statement.

“We’ve made clear to the Russians our expectation that we will learn more about the charges, come to understand what it is he’s been accused of and if the detention is not appropriate, we will demand his immediate return,” Pompeo said in Brasilia, where he attended the inauguration of Brazilian President Jair Bolsonaro on Tuesday.

No sign of progress after Trump meets lawmakers on shutdown

WASHINGTON (Reuters) - A meeting between U.S. congressional leaders and President Donald Trump on Wednesday yielded no sign of an agreement to end a partial government shutdown now in its 12th day as the president stuck to his demand for $5 billion in funding for a border wall.

Congressional leaders are expected to return to the White House on Friday to resume talks, signaling the shutdown will likely stretch into the weekend.

The White House had convened the meeting to try to convince Democrats that funding a wall on the southern border with Mexico was a pressing security need. Instead, Democratic leaders cut off Homeland Security Secretary Kirstjen Neilsen’s presentation and tried to no avail to press Trump to accept their offer.

Pelosi said the House would proceed with plans to hold votes on Thursday, when they formally take control of the chamber from Trump’s fellow Republicans, on legislation that would end the shutdown without providing the wall money sought by Trump. The White House has called the two-part package a “non-starter.”

Mitt Romney: The president shapes the public character of the nation. Trump’s character falls short.

It is well known that Donald Trump was not my choice for the Republican presidential nomination. After he became the nominee, I hoped his campaign would refrain from resentment and name-calling. It did not. When he won the election, I hoped he would rise to the occasion. His early appointments of Rex Tillerson, Jeff Sessions, Nikki Haley, Gary Cohn, H.R. McMaster, Kelly and Mattis were encouraging. But, on balance, his conduct over the past two years, particularly his actions last month, is evidence that the president has not risen to the mantle of the office.

It is not that all of the president’s policies have been misguided. He was right to align U.S. corporate taxes with those of global competitors, to strip out excessive regulations, to crack down on China’s unfair trade practices, to reform criminal justice and to appoint conservative judges. These are policies mainstream Republicans have promoted for years. But policies and appointments are only a part of a presidency.

To a great degree, a presidency shapes the public character of the nation. A president should unite us and inspire us to follow “our better angels.” A president should demonstrate the essential qualities of honesty and integrity, and elevate the national discourse with comity and mutual respect. As a nation, we have been blessed with presidents who have called on the greatness of the American spirit. With the nation so divided, resentful and angry, presidential leadership in qualities of character is indispensable. And it is in this province where the incumbent’s shortfall has been most glaring.

Democrats reclaim power as Nancy Pelosi elected House speaker

Democrats reclaimed power in the House on Thursday and officially elected Nancy Pelosi to be the next speaker, returning her to a position for which she made history as the first woman elected to the office.

The California Democrat earned 220 votes from a total of 430 members present, while Kevin McCarthy, the Republican leader, won 192.

Pelosi overcame an internal Democratic rebellion from members calling for generational change at the top, among other hurdles, to win the gavel but on Thursday the opposition was nominal. In total, she suffered 15 Democratic defections, mostly from new members who pledged to oppose her during their campaigns and from old foes who have long called for new leadership.

When the tally was announced, Democrats erupted in applause. Several members embraced Pelosi as her grandchildren, who were seated on the chamber floor, bounced up and down with excitement. In reclaiming the gavel, Pelosi, who had previously served as speaker from 2007-2011, became the first former speaker to win re-election since Sam Rayburn in 1955.

Police reinforcements for Northern Ireland in case of no-deal Brexit

Almost 1,000 police officers from England and Scotland are to begin training for deployment in Northern Ireland in case of disorder from a no-deal Brexit, the Guardian has learned.

The plans were put in place after Police Service of Northern Ireland (PSNI) chiefs asked for reinforcements to deal with any trouble that arises from a hard border. The training for officers from English forces and Police Scotland is expected to begin this month.

The prospect of large numbers of English and Scottish officers being deployed on the streets of Northern Ireland after 29 March could anger republicans and complicate efforts to restore the power-sharing executive at Stormont, which collapsed in 2017.

The option of reinforcements is deemed necessary to cover the possibility of civil disorder arising from disquiet about border arrangements that could be put in place after a hard Brexit.

The police training will require officers to be pulled from their regular duties. It is needed because some of the equipment and tactics used in Northern Ireland vary from those used in the rest of the UK.

Congress no closer to deal despite House votes to end shutdown

peaker Nancy Pelosi on Thursday used her first day in power to attempt to end a government shutdown that's lurching into its third week while denying any new money for President Donald Trump's border wall.

Just before 10 p.m., the Democrat-controlled House voted to fully fund nearly all of the government agencies that have been shuttered since Dec. 22. The House also voted to temporarily fund the Department of Homeland Security.

But the White House and GOP leaders have made clear that the Democrats’ efforts won’t reopen the government or end the standoff over more money for the president’s border wall.

"Open up government, let's have an adult conversation about how we protect our borders," Pelosi told reporters Thursday evening before the House voted.

German politicians targeted in mass data attack

Hundreds of German politicians, including Chancellor Angela Merkel, have had personal details stolen and published online.

Contacts, private chats and financial details were put out on Twitter which belong to figures from every political party except the far-right AfD.

Data from celebrities and journalists were also leaked.

It is unclear who was behind the attack, which emerged on Twitter in the style of an advent calendar last month.

A government spokeswoman said no sensitive data from the chancellor's office had been published. MPs, Euro MPs and MPs from state parliaments were affected, said Martina Fietz.

She said the government was not yet certain that the data had been stolen by cyber-hackers. Some reports suggested a lone leaker may have had access to sensitive data through their work.

A cyber analyst told the BBC there was speculation that hackers may have exploited weaknesses in email software to get hold of passwords that those targeted had also used on social media accounts.

Immediate suspicion fell on right-wing groups in Germany as well as Russia.

German cyber-security analyst Sven Herpig said Russia was a suspect, first because of the method used but also because Germany was facing four state elections in 2019 as well as elections to the European Parliament.

However, the fact that no right-wing politicians were targeted while prominent figures who had criticised them were spared indicated domestic right-wingers may also have been responsible, he told the BBC.

China and U.S. to hold trade talks in Beijing on January 7-8

BEIJING (Reuters) - China and the United States will hold vice ministerial level trade talks in Beijing on Jan. 7-8, as the two sides look to end a dispute that is inflicting increasing pain on both economies and roiling global financial markets.

The two nations have been locked in a trade war for much of the past year, disrupting the flow of hundreds of billions of dollars worth of goods and stoking fears of a global economic slowdown.

A working team led by Deputy U.S. Trade Representative Jeffrey Gerrish will come to China to have “positive and constructive discussions” with Chinese counterparts, China’s commerce ministry said in a statement on its website.

The ministry said the two sides “confirmed” the dates in a phone call on Friday morning, but did not provide other details.

British PM May to speak to Juncker on Friday: BBC

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May will speak to European Commission President Jean-Claude Juncker later on Friday as she steps up her push to secure concessions from Brussels to help get her Brexit deal through parliament.

The BBC said May was due to speak to Juncker by phone on Friday. She has also spoken to Germany’s Angela Merkel twice in recent weeks ahead of a parliamentary vote on her Brexit deal later this month.

UK PM May's party opposes her Brexit deal as economy slows

LONDON (Reuters) - British Prime Minister Theresa May’s bid to push her Brexit plans through parliament was dealt another blow on Friday when a survey showed most of her own party’s members oppose the agreement and would prefer to leave the EU without a deal.

If lawmakers do not approve the deal, the world’s fifth largest economy is on course to leave the European Union on March 29 without one, a nightmare scenario for many big businesses who fear disruption to trade.

May needs 318 votes to get the deal she struck with Brussels in November through parliament, yet 117 of her Conservative Party’s 317 lawmakers voted against her in a confidence vote on Dec. 12.

U.S. says no timeline for Syria withdrawal as fighting continues

WASHINGTON (Reuters) - The United States has no timeline for the withdrawal of American troops from Syria but does not plan to stay indefinitely, a senior State Department official said on Friday, sending a strong signal that U.S. forces could stay until the fight against Islamic State militants is over.

U.S.-backed forces are still retaking territory from Islamic State in Syria, Pentagon officials said on Friday, two weeks after Washington said it would withdraw the roughly 2,000 U.S. troops in Syria. President Donald Trump said at the time that the troops had succeeded in their mission and were no longer needed there.

The State Department official, briefing reporters before a visit to the Middle East next week by Secretary of State Mike Pompeo, apparently sought to allay that concern.

“We have no timeline for our military forces to withdraw from Syria,” said the official, who asked not to be identified.

“It will be done in such a way that we and our allies and partners maintain pressure on ISIS throughout and we do not open up any vacuums for terrorists.”

Trump ready for US shutdown to last 'for years'

US President Donald Trump has said he is prepared for a partial shutdown of the US government - now entering its third week - to last years.

After meeting top Democrats, he also said he could declare a national emergency to bypass Congress and build a US-Mexico border wall.

Mr Trump insisted he would not sign any bill without wall funding, which Democrats adamantly oppose.

Around 800,000 federal workers have been without pay since 22 December.

The Republican president initially gave a positive account of Friday's meeting at the White House, describing it as "very productive".

But then he acknowledged in response to a journalist's question that he had threatened to keep federal agencies closed for years if necessary.

"I did say that, absolutely I said that," said Mr Trump in the executive mansion's Rose Garden. "I don't think it will but I am prepared." "I'm very proud of doing what I'm doing," the president added. "I don't call it a shutdown, I call it doing what you have to do for the benefit and safety of our country."

"I may do it. We can call a national emergency and build it very quickly. That's another way of doing it."

Migrant crisis: Illegal entries to EU at lowest level in five years

The number of people caught trying to enter the EU illegally has fallen to its lowest level in five years, the bloc's border agency says.

An estimated 150,000 illegal crossings were registered by Frontex last year, the lowest amount since 2013.

It highlighted a sharp fall in the numbers crossing the Mediterranean to Italy, where a populist government has refused to allow rescue boats to dock.

But it said that arrivals in Spain had doubled for the second year in a row.

The number of people detected in 2018 was 92% below that of 2015, when Europe's migration crisis was at its peak.

Grand jury extended in U.S. special counsel's Trump-Russia probe

(Reuters) - The term of the grand jury being used by U.S. Special Counsel Robert Mueller in his investigation of possible collusion between Russia and President Donald Trump’s 2016 election campaign has been extended, an aide to the judge overseeing it said on Friday.

The extension is a sign that Mueller is not done presenting evidence before the grand jury in his investigation of U.S. allegations of Russian interference in the election and any possible coordination between Moscow and Trump’s campaign.

The grand jury was impaneled by the U.S. District Court in Washington in July 2017 for an 18-month term, the limit under federal rules. The term can be extended if the court determines it to be in the public interest to do so.

“The Chief Judge has confirmed that the term of Grand Jury 17-01 has been extended,” Lisa Klem, special assistant to Chief Judge Beryl Howell said in a statement.

Nancy Pelosi Discusses Mueller Investigation, Impeachment And More | TODAY

SURPRISE: President Trump Holds First White House Briefing - Puts Pressure On Dems For Border Wall

Moscow accuses Washington of detaining Russian citizen after arresting ex-U.S. Marine

MOSCOW (Reuters) - The Russian Foreign Ministry said on Saturday the United States had detained a Russian citizen, days after Moscow arrested the former U.S. Marine Paul Whelan on suspicion of spying.

Whelan was arrested by Russia’s Federal Security Service on Dec. 28. His family have said he is innocent and that he was in Moscow to attend a wedding.

The ministry said the United States detained Russian citizen Dmitry Makarenko on the Northern Mariana Islands on Dec. 29 and had moved him to Florida.

“... Makarenko, born in 1979, has arrived on Saipan Island with his wife, underage children and elderly parents. He was detained by FBI personnel at the airport right after his arrival,” the ministry said.

The U.S. Embassy in Moscow could not immediately be reached for comment.

Russia says it is not willing to exchange detained ex-U.S. marine: Interfax

MOSCOW (Reuters) - Russia is not willing to exchange Paul Whelan, the former U.S. marine detained in Moscow on suspicion of spying, Interfax news agency quoted Russian Deputy Foreign Minister Sergei Ryabkov as saying on Saturday.

Congo election results delayed past Sunday deadline

KINSHASA (Reuters) - Preliminary results from Democratic Republic of Congo’s tumultuous presidential election will be delayed past Sunday’s deadline, the head of the election commission told Reuters.

The commission, known as CENI, had received only 47 percent of vote tally sheets as of Saturday, said its president, Corneille Nangaa, and it was not yet clear when the results would be ready.

The delay is the latest setback in a disorganized poll to pick a successor to President Joseph Kabila, who has ruled the country of 80 million people since his father was assassinated in 2001.

French Gilets Jaunes: Ministry broken into amid fresh protests

A French government spokesman was evacuated from his office as violence broke out during "yellow vests" protests in Paris and other cities.

Benjamin Griveaux said he and his team had had to escape through a back door after a construction vehicle was used to ram the building's entrance.

There were clashes between police and protesters on what was the first protest of the new year.

President Emmanuel Macron condemned the violence, urging "debate and dialogue".

What began as a protest about a fuel tax back in November has escalated into widespread anger at rising living costs.

The march in Paris began peacefully but scuffles broke out in the afternoon, with protesters throwing projectiles at riot police who responded with tear gas.

現實黎講, 唔可能過到2月, 美國2月會開始搞退稅啲嘢
呢個局面實際上係參院領袖McConnell做成, 唔係佢繞埋雙手, 話明唔會表決Trump唔簽嘅法案, Trump唔會摺埋到政府
而當退稅程序開始唔到, 參院班人實畀選民嘈到癡線
我就睇佢頂到幾耐

A 2,000-mile journey in the shadow of the border wall

Pentagon chief of staff Kevin Sweeney resigns

Department of Defence chief of staff Kevin Sweeney has resigned, a month after the Defence Secretary James Mattis announced his departure.

Rear Admiral Sweeney said in a statement that "the time is right to return to the private sector".

He is now the third senior Pentagon official to announce his resignation since President Donald Trump announced US forces would leave Syria.

Officials have said there is no timetable for the troop departure.

Rear Adm Sweeney held his post for two years from January 2017.

In a terse resignation letter, he said it had been an "an honour to serve" alongside his colleagues in the department, but made no mention of Mr Trump.

His announcement comes days after General Mattis left his post early, after initially planning to stay in his role until February.

His departure adds to a sense of uncertainty surrounding the Trump administration's defence and foreign policies since the surprise announcement of the planned withdrawal from Syria, analysts say.

McConnell如果俾法案侵侵，佢veto時又係好大鑊，一定俾hard right media同freedom caucus 屌，因為變咗侵侵一定要負責任，而且又等於向DEM投降，所以一定唔會咁做。

某程度上GOP leadership太過易向hard-right低頭

其實由一開始就係Trump要負責, 根據佢嘅講法, 無論係現況:

定舊帳:

FACT – the reason why Americans have to worry about a government shutdown is because Obama refuses to pass a budget.

Leadership: Whatever happens, you're responsible. If it doesn't happen, you're responsible.

都係總統孭飛

其實McConnell佢依家咁做, 可能就要等報紙唔洗出現GOP反Trump呢個標題

問題係, 佢咁做係放棄參院check&balance嘅角色, 總統話唔簽, 參院就連票都唔投, 咁同總統隻狗有咩分別

另一個問題係, 頂到幾耐? 都係嗰句, 一到退稅季開始, 政府都係摺埋嘅話(史上未試過), 一定宇宙大爆炸, 所以現實上唔可能頂到去2月

但Trump擺明係魚蛋論恐怖分子, 好難想像佢會讓步, 咁一係眾院讓步(但眾院民主黨有無咁好死, 大條道理都唔入死佢? ), 一係參院出手, 連同眾院送份veto-proof bill入白宮, 但咁即係參院落Trump面, McConnell要食埋一份

所以我諗佢可能係度等, 潛住水睇下GOP民調會唔會轉向

McConnell其實會唔會中間就唔玩，成日比Freedom Caucus逼上梁山， 另外佢一定唔想得罪Trump，因為會俾Right Wing Media屌到仆街

New Venezuela congress chief says Maduro will be usurper president

CARACAS (Reuters) - The newly elected chief of Venezuela’s opposition-run Congress on Saturday said President Nicolas Maduro will be “usurping the presidency” when he swears in for a second term on Jan. 10 after winning a much criticized and broadly boycotted 2018 election.

Legislator Juan Guaido of the hard-line opposition party Popular Will, who was elected to head the legislature on Saturday, said he would confront the “dictatorship” and seek fair elections, without offering details.

His statements add to criticism by governments around the world that have accused Maduro of undermining democracy and mismanaging the economy. But the largely powerless congress has few concrete means of stopping the inauguration or easing Maduro’s grip on power.

“Maduro from January 10 will be usurping the presidency of the Republic,” said Guaido, a 35-year-old industrial engineer, in his first speech. “This National Assembly, as the only legitimate power elected by Venezuelans, assumes the representation of the people.”

The ruling Socialist Party with the help of the country’s top court has turned the Congress into a mostly symbolic entity, replacing its day-to-day functions with an all-powerful body called the Constituent Assembly.

Guaido on Saturday vowed “not to give up” while demanding justice for dozens of imprisoned or exiled political leaders, including some of his fellow legislators. He blamed the government for creating a “miserable” life for Venezuelans.

Bolton says Turkey must not attack Kurdish fighters once U.S. leaves Syria

JERUSALEM (Reuters) - White House national security adviser John Bolton added a new condition on Sunday to the U.S. withdrawal from Syria, saying Turkey must agree to protect the United States’ Kurdish allies.

Bolton, on a trip to Israel and Turkey, said he would stress in talks with Turkish officials, including President Tayyip Erdogan, that Kurdish forces must be protected.

Asked whether a U.S. withdrawal would not take place in Syria until Turkey guaranteed the Kurdish fighters would be safe, Bolton said: “Basically, that’s right.”

Theresa May pleads for EU to give ground and rescue Brexit deal

Theresa May is preparing to make another desperate plea to EU leaders to offer a concession on the Irish backstop as she attempts to win over Brexiters who have vowed to vote down the government’s deal.

The prime minister on Sunday promised to hold the meaningful vote in parliament in the week beginning 14 January despite growing opposition from Conservative backbenchers and the Democratic Unionist party, whose votes are required to push the deal through parliament.

As MPs prepare to return to Westminster with the crucial Commons vote looming on the withdrawal agreement, Downing Street insisted that new compromises could still be won from Europe that would ensure the safe passage of May’s plan.

Chris Patten, the former Conservative Party chairman, called for a second referendum on the UK’s decision to leave the EU.

Trump threatens national emergency in 'next few days' over wall and shutdown

Donald Trump said on Sunday he may declare a national emergency over immigration, to allow him to build a wall on America’s southern border.

As the government shutdown triggered by the president entered its 16th day, Trump threatened to take extraordinary action to bypass Congress, where Democrats refuse to pass a spending bill that would give him $5.6bn to build his wall. New House speaker Nancy Pelosi has called the wall “an immorality” and refused to fund Trump’s signature campaign pledge.

By declaring a state of national emergency, the White House thinks it will be able to unlock money without congressional approval, although it has given no specific details of the move.

The 1976 National Emergencies Act grants a president powers to take unilateral acts in times of crisis. But it also outlines congressional checks and with Democrats controlling the House, an attempt to make such a move would be fiercely and legally contested, potentially pitching the US into constitutional crisis.

做得議員就不嬲龍門任搬
好似奧巴馬時要選大法官共和黨話要等埋大選拖咗大半年
舊年就話唔等得要盡快委任
呢點我無意見
我只係覺得共和黨比侵嗰種玩法騎劫咗
根本唔去make deal只係為咗唔激嬲侵同班core support
呢種風氣轉變中長線有啲危機對於美國政治黎講

Palestinian Authority removes staff from Gaza-Egypt crossing

The Palestinian Authority (PA) says it is pulling its staff out of the Rafah border crossing between the Gaza Strip and Egypt, effectively closing the main exit point from the coastal territory.

A statement accused the militant group Hamas, which controls Gaza, of harassing and detaining PA employees.

Hamas said the move amounted to "additional sanctions" on the people of Gaza by the West Bank-based PA.

The PA took control of the crossing in 2017 as part of a reconciliation deal.

The agreement, which was brokered by Egypt, aimed to end a decade-long split between Hamas and its secular rival, Fatah, which dominates the PA. But a dispute over power-sharing has hindered its implementation.

Gabon coup attempt: Government says situation under control

The political situation in Gabon is "under control" following an attempted military coup, a spokesman for the government has said.

All five of the rebels who tried to take charge have now been arrested by the authorities.

The junior officers claimed they seized power "to restore democracy" in oil-rich Gabon, where the ailing leader's family has ruled for 50 years.

Tanks and armoured vehicles could be seen in the capital Libreville.

One of the rebels was on the run for a brief period, before being found hiding under a bed, reports Radio France Internationale.

"The situation is calm. The gendarmes who are often stationed there have taken control of the entire area around the radio and TV headquarters, so everything is back to normal", said Guy-Bertrand Mapangou. a government spokesman.

Brexit: Date for vote on Theresa May's deal confirmed

MPs will vote on Theresa May's Brexit deal on Tuesday, 15 January, government sources have confirmed.

The Commons vote was called off last month by the PM, who was facing defeat, but sources have told the BBC the vote will not be delayed again.

It is also understood the government will set out further reassurances on the controversial backstop.

Meanwhile, more than 200 MPs have signed a letter to Theresa May, urging her to rule out a no-deal Brexit.

It comes as a major exercise involving more than 100 lorries is being carried out in Kent to test out how to manage traffic queues near the Channel ports in the event of a no-deal Brexit.

Trump wages PR war as shutdown talks falter

President Donald Trump plans to give a national address and travel to the southern border as negotiations to reopen the government remain deadlocked and no real discussions are happening with Democrats.

The two moves signal that the president is not easing off his demands for billions of dollars in border wall funding that have pushed the government into one of the longest shutdowns in U.S. history. Trump said he will deliver an address on Tuesday at 9 p.m. Eastern time "on the humanitarian and national security crisis on our southern border," a clear move to challenge Democrats, who insist that they will not give him the additional border funding Trump is seeking.

After a weekend of talks that Vice President Mike Pence and other White House officials held with congressional staffers, no other meetings are currently scheduled for the two sides this week, according to congressional sources, underscoring how far apart Democrats and the president remain.

Pence told reporters on Monday afternoon that the White House is looking at whether the president can declare a national emergency to build a wall on the border, which would sidestep Democrats' resistance to congressional funding for Trump's top political priority.

The House will vote later this week on reopening portions of the government that have closed during the impasse over the border wall funding issue, a move by Speaker Nancy Pelosi (D-Calif.) to keep the shutdown on the front burner. But McConnell has repeatedly said he will take up legislation onlly if it is supported by the president, and the president has vowed that he won't sign funding legislation unless it gives a major boost to border security.

North Korea's Kim Jong-un visits China's Xi Jinping

North Korean leader Kim Jong-un is visiting China at the invitation of Chinese President Xi Jinping, North Korea's state media has confirmed.

The news follows speculation earlier on Monday that Mr Kim was possibly on his way to China by train.

Mr Kim will be in the country 7-10 January with his wife Ri Sol-ju, North Korean news agency KCNA said.

It comes amid reports of negotiations for a second summit between Mr Kim and US President Donald Trump.

The two met last June in what was the first such meeting for a sitting US president.

Tax refunds will go out during shutdown, White House official says

The Trump administration has decided that tax refunds will be disbursed this year as scheduled despite the partial government shutdown.

The announcement Monday, which reverses previous policy — and surprised some in the administration’s own Treasury Department — means millions of Americans should not see a delay in their refunds even though thousands of IRS employees have been furloughed.

“Tax refunds will go out,” acting White House budget director Russ Vought told reporters Monday afternoon.

The OMB announcement came even as the Treasury Department had been knee deep into a legal analysis looking at whether the government had the power to issue the refunds amid the budget impasse.

Some in the Treasury Department don’t believe it has the legal authority to summon furloughed workers back to the office and begin issuing refunds.

World Bank President Jim Yong Kim resigns

World Bank President Jim Yong Kim will resign effective February 1, the development bank said on Monday, more than three years before his term ends in 2022.

"It has been a great honor to serve as president of this remarkable institution," said Kim, who is joining a private company focused on investments in the developing world.

In a letter to bank staff, he said he wanted to leave the organization to "take on new challenges and fully focus my efforts on leveraging private finance for the benefit of people."

The bank's chief executive officer, Kristalina Georgieva, will become interim president after Kim's departure.

France plans tougher laws to counter yellow vest protests

France plans to introduce tough legislation to ban unauthorized demonstrations and sanction rioters in response to violent yellow vest protests, Prime Minister Edouard Philippe has announced.

Eight weeks into demonstrations that have led to riots and clashes with police in Paris and other cities, the French government is struggling to deal with the leaderless movement that has become increasingly radicalized.

Philippe said Monday the government planned "updating the law in order to sanction those who do not respect this obligation to declare protests, those who take part in undeclared protests, those who arrive at protests with balaclavas."

He also announced a plan to ban "troublemakers" from participating in demonstrations, similar to the way football hooligans are banned from stadiums.

In response to destruction of businesses and property in riots, "the troublemakers, and not taxpayers" would be responsible to pay for damages, he said.

"We need to preserve the right to demonstrate in France and we must sanction those who break the law," Philippe told TF1 television.

仲中長線？黎緊已經黎料都似
依家兩邊對抗發酵左幾十年由列根年代已經開始發酵啦
侵仔上台加埋民主黨進步派得勢只係結果唔係起因

至於McConnell

至於McConnell
佢依家除左等
仲可以點

Trump administration downgrades EU mission to US

The unannounced move by the US State Department, which has not previously been reported, downgraded the EU delegation's diplomatic status in Washington from member state to international organization.

"We don't exactly know when they did it, because they conveniently forgot to notify us," an EU official who is familiar with the matter told DW in an interview.

"I can confirm that this has not been well received in Brussels," the person said, adding that the issue and an official EU response was still being discussed.

After the delegation noticed that the EU's Washington ambassador had not been invited to certain events late last year, officials organizing the state funeral for President George H.W. Bush provided final confirmation to EU diplomats that the status of the representation had in fact been downgraded. Diplomats believe the downgrade must have been implemented in late October or early November.

Erdoğan chides Bolton and calls on US to hand over Syria bases

Turkey has asked Washington to hand over its bases in Syria as the Trump administration appeared to reverse plans to withdraw from the country’s north-east on Tuesday, jeopardising Ankara’s plans to launch a widespread military operation targeting Kurdish groups.

The fresh row between the two Nato allies broke out as the US national security adviser, John Bolton, was in Ankara to row back on a surprise announcement by Donald Trump in December that US forces would leave imminently, abandoning Kurdish proxies who had led its ground war against the Islamic State terror group. Turkey views those same Kurdish groups as mortal foes.

In a scathing speech to parliament, delivered while Bolton was still in the Turkish capital, Recep Tayyip Erdoğan said the US envoy had “made a serious mistake” and that Turkey would never agree to a compromise that protected the Kurdish militia, known as the YPG, whose members helped a US-led coalition push Isis out of most of Syria’s east.

“Elements of the US administration are saying different things,” said Erdoğan. “The YPG and the PKK can never be representatives of the Kurdish people.”

Signalling the rift, Erdogan appeared to snub Bolton by not meeting with him, leaving the US National Security Adviser to instead hold talks with his Turkish counterpart, Ibrahim Kalin, and other officials at Ankara’s presidency complex.

U.S.-China trade talks extend into evening of second day: source

BEIJING (Reuters) - A second day of U.S.-China trade talks in Beijing extended into Tuesday evening, a source with knowledge of the meetings said, as the world’s two largest economies looked to resolve a bitter trade dispute.

The source confirmed to Reuters that talks were “ongoing”, but few other details had emerged.

U.S. Commerce Secretary Wilbur Ross predicted on Monday that Beijing and Washington could reach a trade deal that “we can live with”.

But he said that immediate trade issues would be easiest to tackle while enforcement issues and structural reforms, such as intellectual property rights and market access, would be more challenging.

Trump to press U.S. border 'crisis' in televised address

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump will make his case to Americans on Tuesday that a “crisis” at the U.S. border with Mexico requires a wall in a prime-time address aimed at building support for a campaign promise that has sparked an 18-day government shutdown.

Trump’s Oval Office remarks, scheduled for 9 p.m. will be the president’s latest attempt to convince Democrats, not to mention furloughed government workers, to support his push for a steel barrier on the U.S. southern border that he says is needed to curb the flow of drugs and illegal immigration.

All the major U.S. television networks agreed to air Trump’s speech, prompting Democrats, who say a wall would be expensive, inefficient and immoral, to seek equal time.

“Now that the television networks have decided to air the President’s address, which if his past statements are any indication will be full of malice and misinformation, Democrats must immediately be given equal airtime,” said a joint statement from House Speaker Nancy Pelosi and Senate Democratic leader Chuck Schumer.

DR Congo opposition candidate Fayulu says results 'not negotiable'

Mr Fayulu said the "Congolese people already know" the result of the vote, which took place on 30 December.

The election outcome was initially expected to be announced on Sunday.

The poll is to establish a successor to Joseph Kabila, who is stepping down after 18 years as president.

Mr Kabila has promised that the polls, which were supposed to have taken place two years ago, will be DR Congo's first orderly transfer of power since it gained independence from Belgium in 1960.

His preferred successor, former interior minister Emmanuel Shadary, is facing strong opposition from Mr Fayulu, an ex-oil tycoon, and Felix Tshisekedi, son of a veteran opposition leader.

On Tuesday, Mr Fayulu said DR Congo's National Electoral Commission (Ceni) must "publish the provisional results of the presidential election in the near future," adding: "The election results are not negotiable."

Government shutdown: Trump appeals to US TV audience over wall

US President Donald Trump is set to argue that an immigration "crisis" requires his long-promised wall along the Mexican border.

Mr Trump will make his case in his first speech from the Oval Office at 21:00EST (0200 GMT Wednesday), ahead of a trip to the border on Thursday.

A partial government shutdown has been in effect for 17 days after lawmakers failed to break a budget impasse.

The president is insisting that $5bn (£4bn) be included for the border wall.

White House press secretary Sarah Huckabee Sanders said in a tweet that Mr Trump would use his visit to the border on Thursday to "meet with those on the front lines of the national security and humanitarian crisis".

Manafort shared polling data on 2016 election with elusive Russian – Mueller

Donald Trump’s former campaign chairman Paul Manafort shared polling data on the 2016 election with a Russian man linked to Moscow’s intelligence agencies, according to special counsel Robert Mueller.

Manafort, 69, is also accused of covering up other meetings and contacts with the Russian, an elusive consultant named Konstantin Kilimnik who worked for Manafort on election campaigns for pro-Kremlin politicians in eastern Europe.

Attorneys for Manafort disclosed the allegations in a court filing in Washington on Tuesday. They appeared in sections of the filing that were meant to be redacted, but where text underneath blacked-out lines could be copied and viewed.

A spokesman for Manafort’s team did not respond to a message asking if the faulty redactions were accidental. The document was later refiled to court with effective redactions.

In the court document made public on Tuesday, Manafort’s attorneys denied allegations that the former Trump aide lied to Mueller’s team about several topics since he began cooperating with the inquiry. They blamed his false statements on a failure to recall certain details and his lack of access in jail to records that could jog his memory.

Manafort’s attorneys did not deny that Manafort gave Kilimnik the data, instead stating that he had not lied about it but was merely “unable to recall specific details prior to having his recollection refreshed”.

The attorneys also confirmed that Manafort had met Kilimnik in Madrid, claiming he “had not initially remembered” the meeting but recalled it when confronted with records showing the two were in the Spanish capital at the same time.

Trump administration says it will provide food stamps in February despite shutdown

(Reuters) - The Trump administration said on Tuesday it would keep providing food assistance to poor Americans in February despite a partial U.S. government shutdown, but warned it had no solution in place for March if the funding shortfall continues.

The announcement provides a reprieve for the roughly 40 million people whose food stamps have been threatened by the shutdown, triggered last month by President Donald Trump’s demand that lawmakers include billions of dollars for his promised U.S.-Mexico border wall in any legislation to fund some government agencies.

The partial shutdown has affected a broad swatch of the federal government, including national parks, airline security screening, housing assistance and the release of economic data. About 800,000 federal workers have been furloughed or are working without pay.

Agriculture Secretary Sonny Perdue said the so-called Supplemental Nutritional Assistance Program would receive funding for February thanks to a legal provision that allows money to be allocated within 30 days of a shutdown.

MPs bid to force government to reveal its plan B sooner passes

MPs have successfully managed to dramatically cut the amount of time Theresa May has to reveal her plan B if her deal is rejected in parliament next week.

They have voted to pass an amendment making the change tabled by Dominic Grieve, the Tory backbencher and former attorney general.

Before, the prime minister had 21 calendar days to come back to parliament to present her next steps.

Now it will be three sitting days in parliament.

MPs voted by 308 to 297 to pass the law change.

Source: Skynews

Spain Andalusia: Far right strike landmark deal

A coalition of rightwing parties will rule Spain's most populous region, Andalusia, for the first time in 36 years under a deal with the far right.

The conservative Popular Party (PP) will rule along with the centre-right Citizens.

Vox, an anti-immigrant party which won seats in Andalusia last year, will not be part of the new government, but has agreed to support the coalition.

The defeat of the left in the southern region has rocked Spanish politics.

Andalusia had been a bastion of the Socialist party (PSOE), which returned to national power last year as a fragile minority government after seven years of PP rule.

Wednesday's deal between the PP and Vox came amid continuing indignation over Vox's policies, with nearly 100 feminist organisations signing a manifesto pledging opposition to the far right's stance on gender equality and violence against women.

Iran confirms it has detained US navy veteran Michael White

Iran has confirmed it is holding a US navy veteran, Michael R White, at a prison in the country, making him the first American known to be detained under Donald Trump’s administration.

White’s detention ratchets up the rising tension between Iran and the US, which under Trump has pursued a maximalist campaign against Tehran that includes pulling out of its nuclear deal with world powers.

While the circumstances of White’s detention remain unclear, Iran in the past has used its detention of westerners and dual nationals as leverage in negotiations.

The semi-official Tasnim news agency, believed to be close to the country’s paramilitary Revolutionary Guard, reported the confirmation, citing a foreign ministry spokesman, Bahram Ghasemi.

May loses grip on Brexit deal after fresh Commons humiliation

Theresa May’s room for manoeuvre should her Brexit deal be rejected next week was further constrained on Wednesday night, after the government lost a second dramatic parliamentary showdown in as many days.

An increasingly boxed-in prime minister must now set out her plan B within three working days of a defeat next Tuesday, after the rebel amendment passed.

There were furious scenes in the House of Commons as the Speaker, John Bercow, took the controversial decision to allow a vote on the amendment, tabled by the former attorney general Dominic Grieve.

A string of MPs, including the leader of the house, Andrea Leadsom, repeatedly intervened to question the Speaker’s approach. Some accused him of being biased against Brexit.

But parliament went on to back Grieve as the prime minister was defied by Conservative rebels determined to hand control of the Brexit process to MPs if next week’s vote is lost.

The fresh defeat, which followed a separate backbench amendment to the finance bill on Tuesday, means the government will have to return to parliament swiftly with a plan.

An accelerated timetable will also pile the pressure on Labour to move quickly. The motion setting out the government’s plan can be amended by MPs hoping to push their own alternative proposals, from a second referendum to a harder Brexit. Jeremy Corbyn’s party will have to decide which to back.

Rosenstein expected to depart DOJ in coming weeks

Deputy Attorney General Rod Rosenstein is expected to leave his role in the coming weeks, multiple sources familiar with his plans told ABC News.

Rosenstein has communicated to President Donald Trump and White House officials his plan to depart the administration around the time William Barr, Trump's nominee for attorney general, would take office following a Senate confirmation.

Sources told ABC News Rosenstein wants to ensure a smooth transition to his successor and would accommodate the needs of Barr, should he be confirmed.

Rosenstein apparently had long been thinking he would serve about two years, and there was no indication that he was being forced out at this moment by the president.

Trump walks out of shutdown talks with a 'bye-bye'

President Donald Trump has walked out of a meeting with Democratic leaders as negotiations broke down on the 19th day of a US government shutdown.

The Republican president ended talks after Nancy Pelosi and Chuck Schumer stuck by their refusal to fund his planned US-Mexico border wall.

Mr Trump called his meeting with the pair "a total waste of time".

Some 800,000 federal workers will go without pay this week for the first time since the shutdown began.

The president tweeted afterwards that he had said "bye-bye" to the top Democrats.

Outside the White House the blame game was in full flow from both sides after Wednesday's meeting in the Situation Room, a conference centre in the West Wing basement.

Mrs Pelosi, who is speaker of the House of Representatives, said the legion of unpaid federal employees were "collateral damage" to Mr Trump.

"The president seems to be insensitive to that," she said. "He thinks maybe they could just ask their father for more money. But they can't."

Mr Schumer told reporters the president had abruptly left when Mrs Pelosi said she would not approve any wall funding.

The Senate Democratic leader said: "He [Mr Trump] asked Speaker Pelosi, 'Will you agree to my wall?' She said no.

"And he just got up and said, 'Then we have nothing to discuss,' and he just walked out.

"Again, we saw a temper tantrum because he couldn't get his way."

Michael Cohen to testify publicly before Congress in February

Donald Trump’s longtime lawyer and aide Michael Cohen says he has accepted an invitation from a top House Democrat to testify publicly before Congress next month.

His testimony before the House oversight and reform committee on 7 February will be the first major public oversight hearing for Democrats, who have promised greater scrutiny of Trump after winning control of the House in the 2018 midterm elections.

Cohen said in a statement: “I look forward to having the privilege of being afforded a platform with which to give a full and credible account of the events which have transpired.”

US will expel every last Iranian boot from Syria, says Mike Pompeo

The US secretary of state, Mike Pompeo, has vowed the US and its allies will “expel every last Iranian boot” from Syria as he sought to reassure Middle Eastern nations it was not withdrawing from the region despite Donald Trump’s call for troops to return home.

In a keynote speech delivered in Cairo, pitched as the centrepiece of his nine-country regional tour, Pompeo called for a common stand against Tehran. “It’s time for old rivalries to end, for the sake of the greater good of the region,” he said.

The US would “use diplomacy and work with our partners to expel every last Iranian boot” from Syria and bolster efforts “to bring peace and stability to the long-suffering Syrian people”, he said.

DR Congo presidential election: Church questions results

The influential Catholic Church has questioned the official results of the Democratic Republic of Congo's controversial presidential election.

Opposition candidate Felix Tshisekedi was named the winner on Thursday.

However, the Church, which posted 40,000 election observers, says the result does not match its findings.

The runner-up, opposition candidate Martin Fayulu, has told the BBC he will mount a legal challenge against the official vote count.

"The result is a coup and not the truth from the ballot," he said on Thursday. "The Congolese want change."

He accused Mr Tshisekedi of reaching a power-sharing deal with the ruling party, a claim the veteran figure has denied.

Trump visits border amid US shutdown wall row

US President Donald Trump has threatened again to declare a national emergency to fund a border wall without Congress's approval.

"I have the absolute right to declare a national emergency," he told reporters as he headed to an event at the border.

He also said Mexico would "indirectly" pay for the wall - contradicting an earlier campaign memo.

The government has been in partial shutdown for 20 days, leaving about 800,000 federal employees without pay.

President Trump refuses to sign legislation to fund and reopen the government if it does not include $5.7bn (£4.5bn) for a physical barrier along the US-Mexico border.

But budget talks have come to a standstill as Democrats - who control the House of Representatives - refuse to give him the money.

Republican leaders insist the party stands behind the president, although some Republican lawmakers have spoken out in favour of ending the shutdown.

Macedonia parliament agrees to change country's name

Macedonia's parliament has approved a constitutional amendment to change the country's name to the Republic of North Macedonia.

Prime Minister Zoran Zaev narrowly secured the two-thirds majority needed in the historic vote amid a boycott by opposition nationalists.

Protesters outside parliament denounced what they called an act of treason.

The name change is aimed at ending a 27-year dispute with Greece, which has its own region called Macedonia.

The Greek parliament must now give its approval under a deal signed by Greek Prime Minister Alexis Tsipras and Mr Zaev in June.

That will lift Athens' veto on Macedonia's bids to join Nato and the European Union.

Leader of Venezuela Congress says he is prepared to assume presidency

CARACAS (Reuters) - The leader of Venezuela’s opposition-led congress said on Friday he was prepared to assume the country’s presidency on an interim basis and call elections, just one day after leftist President Nicolas Maduro was sworn in for a disputed second term.

Juan Guaido, a lawmaker from the hard-line Popular Will opposition party who was elected to head the National Assembly on Jan. 5, said he would only take office with support of the armed forces. He also called for protests on Jan. 23, the anniversary of the fall of a military dictatorship in 1958.

“It should be the people of Venezuela, the armed forces, and the international community that give us a clear mandate to assume” the presidency, Guaido said in a speech to supporters outside the United Nations (U.N.) program office in Caracas.

The Supreme Court and an all-powerful legislature called the Constituent Assembly have stripped Congress of its powers, meaning it does not have the capacity to remove the president as would a legislature in many countries.

Guaido’s comments, however, caused some confusion.

Luis Almagro, head of regional diplomatic group the Organization of American States, tweeted that Guaido had assumed the interim presidency of Venezuela. Guaido did not respond to a message seeking clarification.

The country’s perennially fractured opposition has made numerous failed attempts over the past 20 years to remove the ruling socialists. Now, opposition leaders have disavowed Maduro’s second term as illegitimate, and have called for the National Assembly to declare the presidency vacant.

F.B.I. Opened Inquiry Into Whether Trump Was Secretly Working on Behalf of Russia

In the days after President Trump fired James B. Comey as F.B.I. director, law enforcement officials became so concerned by the president’s behavior that they began investigating whether he had been working on behalf of Russia against American interests, according to former law enforcement officials and others familiar with the investigation.

The inquiry carried explosive implications. Counterintelligence investigators had to consider whether the president’s own actions constituted a possible threat to national security. Agents also sought to determine whether Mr. Trump was knowingly working for Russia or had unwittingly fallen under Moscow’s influence.

(...)

The special counsel, Robert S. Mueller III, took over the inquiry into Mr. Trump when he was appointed, days after F.B.I. officials opened it. That inquiry is part of Mr. Mueller’s broader examination of how Russian operatives interfered in the 2016 election and whether any Trump associates conspired with them. It is unclear whether Mr. Mueller is still pursuing the counterintelligence matter, and some former law enforcement officials outside the investigation have questioned whether agents overstepped in opening it.

The criminal and counterintelligence elements were coupled together into one investigation, former law enforcement officials said in interviews in recent weeks, because if Mr. Trump had ousted the head of the F.B.I. to impede or even end the Russia investigation, that was both a possible crime and a national security concern. The F.B.I.’s counterintelligence division handles national security matters.

(...)

If the president had fired Mr. Comey to stop the Russia investigation, the action would have been a national security issue because it naturally would have hurt the bureau’s effort to learn how Moscow interfered in the 2016 election and whether any Americans were involved, according to James A. Baker, who served as F.B.I. general counsel until late 2017. He privately testified in October before House investigators who were examining the F.B.I.’s handling of the full Russia inquiry.

“Not only would it be an issue of obstructing an investigation, but the obstruction itself would hurt our ability to figure out what the Russians had done, and that is what would be the threat to national security,” Mr. Baker said in his testimony, portions of which were read to The New York Times. Mr. Baker did not explicitly acknowledge the existence of the investigation of Mr. Trump to congressional investigators.

(...)

The F.B.I. conducts two types of inquiries, criminal and counterintelligence investigations. Unlike criminal investigations, which are typically aimed at solving a crime and can result in arrests and convictions, counterintelligence inquiries are generally fact-finding missions to understand what a foreign power is doing and to stop any anti-American activity, like thefts of United States government secrets or covert efforts to influence policy. In most cases, the investigations are carried out quietly, sometimes for years. Often, they result in no arrests.

重點: 原來FBI唔只調查涉嫌妨礙司法公正(criminal), 個調查原來係二合一, 研究埋Trump係咪foreign agent(counterintelligence)

Trump可能係史上第一個, FBI會懷疑佢係foreign agent, 仲開埋file嘅總統

而且既然呢啲調查咁敏感, 但NYT又報到出黎, 可能就快到End Game, 啲source要開始唧牙膏畀公眾知, 準備個底去present?

Giuliani 今個星期話Trump唔會再答Muller問會唔會都有關呢

緊急狀態令，軍隊戒嚴，暫停國會同法院職能，無限期押後選舉

其實我認為答左一次已經玩完
本來問之前就已經知答案, 問你就只係睇下你會唔會自首/為左捉你錯處, 隊多條偽證罪畀你
而Trump有同Manafort互通料, 當Manafort唔知原來Mueller一路知佢鳩up畀流料嘅時候, 邏輯上可以合理假設Trump啲答案會有類似破綻

Macron seeks to turn 'anger into solutions' in open letter to France

Emmanuel Macron has launched a two-month “great national debate” in France with a 2,330-word open letter to the country.

The French president hopes the nationwide public consultation will take the sting out of the widespread public anger behind the rise of the gilets jaunes (yellow vests) movement and the civil unrest across France.

In the letter, Macron said he was open to ideas and suggestions but insisted the government would not go back on previous reforms or key measures in his 2017 election campaign.

“No questions are banned,” Macron writes. “We won’t agree on everything, that’s normal, that’s democracy. But at least we’ll show that we are a people who are not afraid to speak, to exchange views and debate. And perhaps we’ll discover that we might even agree, despite our different persuasions, more often than we think.”

Macron has been rocked by the ferocity of almost two months of angry protests by gilets jaunes. On Saturday a ninth weekend of demonstrations took place across France.

The letter, to be published in French newspapers on Monday, marks the start of a nationwide consultation in which citizens are invited to give their views on four central themes: taxation; the organisation of the state and its public administration; ecological transition; and citizenship and democracy.

Macron’s missive asks a number of questions, including: what taxes should be reduced?; what spending cuts might be a priority?; is there too much administration?; how can the people be given a greater say in running the country?

Macron said the proposals collected during the debate would build a new “contract for the nation”, influence political policymaking and establish France’s stance on national, European and international issues.

“This is how I intend, with you, to transform anger into solutions,” he wrote.

Greek government crisis over Macedonia name change

Greek Prime Minister Alexis Tsipras has said he will call a confidence vote after his governing coalition split over the Macedonia name change.

Defence Minister Panos Kammenos withdrew his party's support, signalling his opposition ahead of an expected vote in the Greek parliament.

The two countries recently agreed that Greece's northern neighbour would be called North Macedonia, therefore ending a 27-year-long row.

Macedonia has ratified the deal.